{"Atvinnuvegir": {"SAM02001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/farthegar/1_farthegar/SAM02001.px", "text": "Far\u00feegar um Keflav\u00edkurflugv\u00f6ll eftir rikisfangi og m\u00e1nu\u00f0um 2002-2023"}, "SAM02002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/farthegar/1_farthegar/SAM02002.px", "text": "Far\u00feegar me\u00f0 skemmtifer\u00f0askipum til Reykjav\u00edkurhafnar 1984-2021"}, "SAM02003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/farthegar/1_farthegar/SAM02003.px", "text": "Far\u00feegar og \u00f6kut\u00e6ki me\u00f0 b\u00edlferjum til landsins 1981-2021"}, "SAM02000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/farthegar/2_eldraefni/SAM02000.px", "text": "Far\u00feegar og fer\u00f0amenn \u00ed gegnum Keflav\u00edkurflugv\u00f6ll 2015-2019"}, "SAM02004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/farthegar/2_eldraefni/SAM02004.px", "text": "Far\u00feegar til landsins eftir r\u00edkisfangi 1997-2000"}, "SAM02005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/farthegar/2_eldraefni/SAM02005.px", "text": "Far\u00feegar til landsins eftir m\u00e1nu\u00f0um 1999-2000"}, "SAM02006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/farthegar/2_eldraefni/SAM02006.px", "text": "Far\u00feegar um Keflav\u00edkurflugv\u00f6ll eftir r\u00edkisfangi og \u00e1rum 2003-2018"}, "SAM02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/farthegar/2_eldraefni/SAM02101.px", "text": "Erlendir far\u00feegar 1971-1999  "}, "SAM08048.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdaidnadurhagvisar/SAM08048.px", "text": "Flughreyfingar um Keflav\u00edkurflugv\u00f6ll eftir m\u00e1nu\u00f0um 2017-2023"}, "SAM08049.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdaidnadurhagvisar/SAM08049.px", "text": "B\u00edlaleigub\u00edlar eftir skr\u00e1ningu og m\u00e1nu\u00f0um 2010-2023"}, "SAM08050.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdaidnadurhagvisar/SAM08050.px", "text": "VSK velta \u00ed einkennandi atvinnugreinum fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu \u00e1 \u00cdslandi 2016-"}, "SAM08051.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdaidnadurhagvisar/SAM08051.px", "text": "Fj\u00f6ldi laun\u00feega \u00ed einkennandi atvinnugreinum fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu 2008 - jan\u00faar 2020"}, "SAM09100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09100.px", "text": "Fer\u00f0amenn eftir kyni aldri og tekjum heimilis 2007-2008"}, "SAM09101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09101.px", "text": "Fer\u00f0ir innanlands og erlendis eftir kyni og aldri 2007-2008"}, "SAM09102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09102.px", "text": "Tilgangur fer\u00f0a innanlands og erlendis 2007-2008"}, "SAM09103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09103.px", "text": "Lengd fer\u00f0a innanlands og erlendis 2007-2008"}, "SAM09104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09104.px", "text": "\u00c1fangasta\u00f0ir fer\u00f0a innanlands eftir landssv\u00e6\u00f0um 2007-2008"}, "SAM09105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09105.px", "text": "Tegund gistingar \u00ed fer\u00f0um innanlands 2007-2008"}, "SAM09106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09106.px", "text": "Fer\u00f0ir innanlands eftir tegund gistingar 2007-2008"}, "SAM09107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09107.px", "text": "Fer\u00f0ir innanlands eftir landssv\u00e6\u00f0um 2007-2008"}, "SAM09108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09108.px", "text": "Fer\u00f0m\u00e1ti \u00e1 fer\u00f0al\u00f6gum innanlands 2007-2008"}, "SAM09109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09109.px", "text": "Fer\u00f0ir erlendis eftir \u00e1fangasta\u00f0 2007-2008"}, "SAM09110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09110.px", "text": "Tilgangur fer\u00f0a erlendis eftir \u00e1fangast\u00f6\u00f0um 2007-2008"}, "SAM09111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/ferdavenjur/SAM09111.px", "text": "B\u00f3kun fer\u00f0a erlendis eftir \u00e1fangast\u00f6\u00f0um 2007-2008"}, "SAM01102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/1_hotelgistiheimili/SAM01102.px", "text": "Gistin\u00e6tur \u00e1 h\u00f3telum 1997-"}, "SAM01103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/1_hotelgistiheimili/SAM01103.px", "text": "Gistin\u00e6tur og gestakomur \u00e1 h\u00f3telum eftir m\u00e1nu\u00f0um 1998-"}, "SAM01104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/1_hotelgistiheimili/SAM01104.px", "text": "N\u00fdting herbergja og r\u00fama \u00e1 h\u00f3telum 2000-"}, "SAM01201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/1_hotelgistiheimili/SAM01201.px", "text": "Gistin\u00e6tur \u00e1 h\u00f3telum og gistiheimilum 1998-"}, "SAM01202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/1_hotelgistiheimili/SAM01202.px", "text": "Fj\u00f6ldi herbergja og r\u00fama \u00e1 h\u00f3telum eftir landsv\u00e6\u00f0um 2015-"}, "SAM01400.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/2_adrartegundirgististada/SAM01400.px", "text": "Gistin\u00e6tur \u00ed h\u00f3tel\u00edb\u00fa\u00f0um 2005-2022"}, "SAM01401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/2_adrartegundirgististada/SAM01401.px", "text": "Gistin\u00e6tur \u00e1 farfuglaheimilum 1998-2022"}, "SAM01411.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/2_adrartegundirgististada/SAM01411.px", "text": "Gistin\u00e6tur \u00ed orlofsh\u00fasum 1998-2022"}, "SAM01431.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/2_adrartegundirgististada/SAM01431.px", "text": "Gistin\u00e6tur \u00e1 svefnpokagistist\u00f6\u00f0um 1998-2022"}, "SAM01441.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/2_adrartegundirgististada/SAM01441.px", "text": "Gistin\u00e6tur \u00e1 tjaldsv\u00e6\u00f0um 1998-2022"}, "SAM01442.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/2_adrartegundirgististada/SAM01442.px", "text": "Gistin\u00e6tur \u00ed sk\u00e1lum \u00ed \u00f3bygg\u00f0um 1998-2022"}, "SAM01451.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/2_adrartegundirgististada/SAM01451.px", "text": "Gistin\u00e6tur \u00e1 heimagistist\u00f6\u00f0um 1998-2022"}, "SAM01452.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/2_adrartegundirgististada/SAM01452.px", "text": "\u00c1\u00e6tla\u00f0ar \u00f3skr\u00e1\u00f0ar gistin\u00e6tur 2016"}, "SAM01453.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/2_adrartegundirgististada/SAM01453.px", "text": "\u00c1\u00e6tla\u00f0ar \u00f3skr\u00e1\u00f0ar erlendar gistin\u00e6tur 2017-2023"}, "SAM01601.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/3_allartegundirgististada/SAM01601.px", "text": "Gistin\u00e6tur og gestakomur \u00e1 \u00f6llum tegundum skr\u00e1\u00f0ra gistista\u00f0a 1998-"}, "SAM01602.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/3_allartegundirgististada/SAM01602.px", "text": "Frambo\u00f0 gistir\u00fdmis \u00e1 \u00f6llum tegundum gistingar 1998-2022"}, "SAM01603.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/ferdathjonusta/Gisting/3_allartegundirgististada/SAM01603.px", "text": "Gistin\u00e6tur og gestakomur \u00e1 \u00f6llum tegundum gistista\u00f0a eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2008-2022"}, "FYR08000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/afkoma/1_afkoma/FYR08000.px", "text": "Fj\u00f6ldi fyrirt\u00e6kja og rekstraruppl\u00fdsingar eftir atvinnugreinum 2008-2019"}, "FYR08001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/afkoma/1_afkoma/FYR08001.px", "text": "Fj\u00f6ldi fyrirt\u00e6kja og rekstraruppl\u00fdsingar eftir atvinnugreinum og st\u00e6r\u00f0 2008-2019"}, "FYR08010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/afkoma/2_rekstrarogefnahags/FYR08010.px", "text": "Rekstrar- og efnahagsyfirlit 2002-2021"}, "FYR08011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/afkoma/2_rekstrarogefnahags/FYR08011.px", "text": "Rekstrar- og efnahagsyfirlit atvinnugreinah\u00f3pa 2002-2021"}, "FYR09001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/afkoma/3_lydfraedifyrirtaekja/FYR09001.px", "text": "Virk fyrirt\u00e6ki sundurli\u00f0u\u00f0 eftir atvinnugreinum og fj\u00f6lda starfsmanna \u00ed fyrirt\u00e6kjum 2003-"}, "FYR09002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/afkoma/3_lydfraedifyrirtaekja/FYR09002.px", "text": "Fyrirt\u00e6ki sem h\u00f3fu starfsemi \u00e1ri\u00f0 t og voru virk \u00e1rin t+1, t+3 og t+5 sundurli\u00f0u\u00f0 eftir atvinnugreinum og fj\u00f6lda starfsmanna \u00ed fyrirt\u00e6kjum 2005-"}, "FYR09003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/afkoma/3_lydfraedifyrirtaekja/FYR09003.px", "text": "Fyrirt\u00e6ki sem h\u00e6ttu starfsemi sundurli\u00f0u\u00f0 eftir atvinnugreinum og fj\u00f6lda starfsmanna  \u00ed fyrirt\u00e6kjum 2003-"}, "FYR09004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/afkoma/3_lydfraedifyrirtaekja/FYR09004.px", "text": "Fyrirt\u00e6ki \u00ed \u00f6rum vexti sundurli\u00f0u\u00f0 eftir atvinnugreinum og fj\u00f6lda starfsmanna \u00ed fyrirt\u00e6kjum 2010-"}, "FYR09005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/afkoma/3_lydfraedifyrirtaekja/FYR09005.px", "text": "Hagv\u00edsar um l\u00fd\u00f0fr\u00e6\u00f0i fyrirt\u00e6kja sundurli\u00f0a\u00f0ir eftir atvinnugreinum og fj\u00f6lda starfsmanna \u00ed fyrirt\u00e6kjum 2003-"}, "FYR09006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/afkoma/3_lydfraedifyrirtaekja/FYR09006.px", "text": "Fyrirt\u00e6ki sem h\u00e6ttu starfsemi sundurli\u00f0u\u00f0 eftir atvinnugreinum, fj\u00f6lda starfsmanna \u00ed fyrirt\u00e6kjum og virkum aldri 2010-"}, "FYR01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/fyrirtaeki/FYR01001.px", "text": "Fj\u00f6ldi skr\u00e1\u00f0ra fyrirt\u00e6kja og f\u00e9laga eftir atvinnugreinum 2008-2022"}, "FYR01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/fyrirtaeki/FYR01002.px", "text": "Fj\u00f6ldi skr\u00e1\u00f0ra fyrirt\u00e6kja og f\u00e9laga eftir rekstrarformum 2005-2022"}, "FYR01003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/fyrirtaeki/FYR01003.px", "text": "Fj\u00f6ldi skr\u00e1\u00f0ra fyrirt\u00e6kja og f\u00e9laga eftir atvinnugreinum (\u00cdSAT95) 1994-2007"}, "FYR01004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/fyrirtaeki/FYR01004.px", "text": "Fj\u00f6ldi skr\u00e1\u00f0ra fyrirt\u00e6kja og f\u00e9laga eftir rekstrarformum 1989-2004 "}, "FYR01201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/launagreidendur/FYR01201.px", "text": "Fj\u00f6ldi launagrei\u00f0enda 2008-"}, "FYR01202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/launagreidendur/FYR01202.px", "text": "Fj\u00f6ldi launagrei\u00f0enda, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l 2008-"}, "FYR01203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/launagreidendur/FYR01203.px", "text": "Fj\u00f6ldi laun\u00feega 2008 - jan\u00faar 2020"}, "FYR01204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/launagreidendur/FYR01204.px", "text": "Fj\u00f6ldi laun\u00feega, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l 2008-2019"}, "FYR01205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/launagreidendur/FYR01205.px", "text": "Fj\u00f6ldi launagrei\u00f0enda eftir st\u00e6r\u00f0 2008-"}, "FYR02100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/nyskraningar/FYR02100.px", "text": "N\u00fdskr\u00e1ningar fyrirt\u00e6kja og f\u00e9laga eftir b\u00e1lkum atvinnugreina og rekstrarformi 2008-2023"}, "FYR02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/nyskraningar/FYR02101.px", "text": "N\u00fdskr\u00e1ningar hlutaf\u00e9laga og einkahlutaf\u00e9laga eftir b\u00e1lkum atvinnugreina 2008-2022"}, "FYR02102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/nyskraningar/FYR02102.px", "text": "N\u00fdskr\u00e1ningar hlutaf\u00e9laga og einkahlutaf\u00e9laga eftir landsv\u00e6\u00f0um 1999-2022"}, "FYR02103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/nyskraningar/FYR02103.px", "text": "N\u00fdskr\u00e1ningar hlutaf\u00e9laga og einkahlutaf\u00e9laga eftir atvinnugreinum og landsv\u00e6\u00f0um 2008-2022"}, "FYR02104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/nyskraningar/FYR02104.px", "text": "N\u00fdskr\u00e1ningar hlutaf\u00e9laga og einkahlutaf\u00e9laga eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2002-2022"}, "FYR02105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/nyskraningar/FYR02105.px", "text": "N\u00fdskr\u00e1ningar hlutaf\u00e9laga og einkahlutaf\u00e9laga eftir yfirflokkum atvinnugreina (\u00cdSAT95) 1995-2007"}, "FYR02106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/nyskraningar/FYR02106.px", "text": "N\u00fdskr\u00e1ningar hlutaf\u00e9laga og einkahlutaf\u00e9laga eftir atvinnugreinum (\u00cdSAT95) 2000-2007"}, "FYR06101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/stjornir/FYR06101.px", "text": "Framkv\u00e6mdastj\u00f3rar og stj\u00f3rnarmenn fyrirt\u00e6kja eftir kyni og aldri 1999-2022"}, "FYR06102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/stjornir/FYR06102.px", "text": "Kyn framkv\u00e6mdastj\u00f3ra og stj\u00f3rnarmanna eftir st\u00e6r\u00f0 fyrirt\u00e6kja 1999-2022"}, "FYR06103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/stjornir/FYR06103.px", "text": "Kyn framkv\u00e6mdastj\u00f3ra og stj\u00f3rnarmanna fyrirt\u00e6kja eftir atvinnugreinum 2008-2022"}, "FYR06104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/stjornir/FYR06104.px", "text": "Kyn framkv\u00e6mdastj\u00f3ra og stj\u00f3rnarmanna fyrirt\u00e6kja eftir atvinnugreinum 1999-2007 (\u00cdSAT 95)"}, "FYR06110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/stjornir/FYR06110.px", "text": "Stj\u00f3rnarmenn eftir rekstrarformi, st\u00e6r\u00f0 fyrirt\u00e6kja og fj\u00f6lda stj\u00f3rnarmanna 2008-2022"}, "FYR06111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/fjoldi/stjornir/FYR06111.px", "text": "Kynjahlutfall \u00ed stj\u00f3rnum f\u00e9laga me\u00f0 50 launamenn e\u00f0a fleiri eftir rekstrarformi og fj\u00f6lda stj\u00f3rnarmanna 2008-2022"}, "FYR03001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/gjaldthrot/FYR03001.px", "text": "Gjald\u00ferot fyrirt\u00e6kja eftir m\u00e1nu\u00f0um og b\u00e1lkum atvinnugreina 2008-2023"}, "FYR03002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/gjaldthrot/FYR03002.px", "text": "Gjald\u00ferot fyrirt\u00e6kja eftir landsv\u00e6\u00f0i og b\u00e1lkum atvinnugreina 2008-2022"}, "FYR03003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/gjaldthrot/FYR03003.px", "text": "Aldur fyrirt\u00e6kja vi\u00f0 gjald\u00ferot 1998-2022"}, "FYR03004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/gjaldthrot/FYR03004.px", "text": "Gjald\u00ferot fyrirt\u00e6kja eftir m\u00e1nu\u00f0um og b\u00e1lkum atvinnugreina (\u00cdSAT95) 2000-2007"}, "FYR03005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/gjaldthrot/FYR03005.px", "text": "Gjald\u00ferot f\u00e9laga \u00e1 \u00cdslandi 1990-1999"}, "FYR03010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/gjaldthrot/FYR03010.px", "text": "Gjald\u00ferot fyrirt\u00e6kja me\u00f0 virkni \u00e1 fyrra \u00e1ri eftir m\u00e1nu\u00f0um 2009-2023"}, "TEK02001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/launakostnadur/launagreidslur/TEK02001.px", "text": "Sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar launagrei\u00f0slur eftir atvinnugreinum - fr\u00e1 jan\u00faar 2008"}, "TEK02002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/launakostnadur/launagreidslur/TEK02002.px", "text": "Sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar launagrei\u00f0slur eftir atvinnugreinah\u00f3pum - fr\u00e1 jan\u00faar 2008"}, "TEK02003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/launakostnadur/launagreidslur/TEK02003.px", "text": "Sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar launagrei\u00f0slur eftir atvinnugreinum og b\u00fasetu - fr\u00e1 jan\u00faar 2008"}, "TEK02004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/launakostnadur/launagreidslur/TEK02004.px", "text": "Sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar launagrei\u00f0slur eftir atvinnugreinah\u00f3pum og b\u00fasetu - fr\u00e1 jan\u00faar 2008"}, "VIN02100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/launakostnadur/launakostnadur/VIN02100.px", "text": "Launakostna\u00f0ur \u00e1 unna stund fr\u00e1 2008"}, "VIN02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/launakostnadur/launakostnadur/VIN02101.px", "text": "Launakostna\u00f0ur eftir atvinnugrein (\u00cdSAT2008) 2008-2020"}, "VIN02102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/launakostnadur/launakostnadur/VIN02102.px", "text": "Ni\u00f0urbrot greiddra vinnustunda eftir atvinnugrein (\u00cdSAT2008) 2008-2020"}, "VIN02500.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/launakostnadur/launakostnadureldra/VIN02500.px", "text": "V\u00edsitala launakostna\u00f0ar (\u00cdSAT95) 1998-2013"}, "VIN02599.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/launakostnadur/launakostnadureldra/VIN02599.px", "text": "Evr\u00f3pskur samanbur\u00f0ur \u00e1 launakostna\u00f0i eftir atvinnugrein (\u00cdSAT95) 2000, 2004 og 2008           "}, "FYR04101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/veltutolur/velta/FYR04101.px", "text": "Velta eftir atvinnugreinum og vsk-t\u00edmabilum 2008-"}, "FYR04102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/veltutolur/velta/FYR04102.px", "text": "Velta \u00ed nokkrum atvinnugreinaflokkum, eftir vsk-t\u00edmabilum, 2008-"}, "FYR04111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/veltutolur/velta/FYR04111.px", "text": "Velta eftir atvinnugreinum, \u00e1rum og vsk-\u00ferepum 2008-"}, "FYR04112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/veltutolur/velta/FYR04112.px", "text": "Velta \u00ed nokkrum atvinnugreinaflokkum, eftir \u00e1rum og vsk-\u00ferepum, 2008-"}, "FYR04200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/veltutolur/veltaeldra/FYR04200.px", "text": "Velta eftir atvinnugreinum 1998-2007"}, "FYR04201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/veltutolur/veltaeldra/FYR04201.px", "text": "Velta \u00ed verslun 1998-2007"}, "FYR04202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/veltutolur/veltaeldra/FYR04202.px", "text": "Velta eftir atvinnugreinum og t\u00edmabilum 2001-2007"}, "FYR04203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/fyrirtaeki/veltutolur/veltaeldra/FYR04203.px", "text": "Velta verslunar 2001-2007, eftir t\u00edmabilum"}, "IDN03001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/idnadur/byggingar/IDN03001.px", "text": "Bygging \u00edb\u00fa\u00f0arh\u00fasa \u00e1 \u00f6llu landinu 1970-2021"}, "IDN03002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/idnadur/byggingar/IDN03002.px", "text": "Bygging \u00edb\u00fa\u00f0ah\u00fasa \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu 1983-2021"}, "IDN03003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/idnadur/byggingar/IDN03003.px", "text": "Bygging \u00edb\u00fa\u00f0ah\u00fasa \u00ed Reykjav\u00edk 1960-2012"}, "IDN03004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/idnadur/byggingar/IDN03004.px", "text": "\u00cdb\u00fa\u00f0arh\u00fasn\u00e6\u00f0i eftir herbergjafj\u00f6lda og tegund 2000-2009"}, "IDN01000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/idnadur/idnadur/idnadur/IDN01000.px", "text": "Heildarver\u00f0m\u00e6ti seldra framlei\u00f0sluvara 2008-2018"}, "IDN01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/idnadur/idnadur/idnadureldra/IDN01001.px", "text": "Heildarver\u00f0m\u00e6ti seldra framlei\u00f0sluvara 1998-2007 "}, "IDN01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/idnadur/idnadur/idnadureldra/IDN01002.px", "text": "Seldar framlei\u00f0sluv\u00f6rur 2008-2016"}, "IDN01003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/idnadur/idnadur/idnadureldra/IDN01003.px", "text": "Seldar framlei\u00f0sluv\u00f6rur 2002-2007  "}, "LAN10001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landaburdur/LAN10001.px", "text": "Notkun tilb\u00fains \u00e1bur\u00f0ar fr\u00e1 1977"}, "LAN1101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/afkomalandbundadarins/LAN1101.px", "text": "Framlei\u00f0sluvir\u00f0i landb\u00fana\u00f0ar 2007-2021"}, "LAN1103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/afkomalandbundadarins/LAN1103.px", "text": "A\u00f0fanganotkun landb\u00fana\u00f0ar 2007-2021"}, "LAN1105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/afkomalandbundadarins/LAN1105.px", "text": "Afkoma landb\u00fana\u00f0arins 2007-2021"}, "LAN1107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/afkomalandbundadarins/LAN1107.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun \u00ed landb\u00fana\u00f0i 2007-2021"}, "LAN05001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/rekstrarogefnahagsyfirlit/LAN05001.px", "text": "Rekstrar og efnahagsyfirlit sau\u00f0fj\u00e1rb\u00faa eftir landsv\u00e6\u00f0um 2008-2021"}, "LAN05002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/rekstrarogefnahagsyfirlit/LAN05002.px", "text": "Rekstrar og efnahagsyfirlit sau\u00f0fj\u00e1rb\u00faa eftir st\u00e6r\u00f0arflokkun 2008-2021"}, "LAN05003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/rekstrarogefnahagsyfirlit/LAN05003.px", "text": "Rekstrar og efnahagsyfirlit k\u00faab\u00faa eftir landsv\u00e6\u00f0um 2008-2021"}, "LAN05004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/rekstrarogefnahagsyfirlit/LAN05004.px", "text": "Rekstrar og efnahagsyfirlit k\u00faab\u00faa eftir st\u00e6r\u00f0arflokkun 2008-2021"}, "LAN05005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/rekstrarogefnahagsyfirlit/LAN05005.px", "text": "Rekstrar og efnahagsyfirlit annarra nautgripab\u00faa eftir landsv\u00e6\u00f0um 2008-2021"}, "LAN05006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/rekstrarogefnahagsyfirlit/LAN05006.px", "text": "Rekstrar og efnahagsyfirlit annarra nautgripab\u00faa eftir st\u00e6r\u00f0arflokkun 2008-2021"}, "LAN05007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/rekstrarogefnahagsyfirlit/LAN05007.px", "text": "Rekstrar og efnahagsyfirlit gar\u00f0r\u00e6ktar og pl\u00f6ntufj\u00f6lgunar 2008-2021"}, "LAN05008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbhagreikn/rekstrarogefnahagsyfirlit/LAN05008.px", "text": "Rekstrar og efnahagsyfirlit lo\u00f0d\u00fdrar\u00e6ktar 2008-2021"}, "LAN1001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbrannsokn/LAN1001.px", "text": "Fj\u00f6ldi b\u00fdla og landn\u00fdting eftir landssv\u00e6\u00f0um 2010"}, "LAN1002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbrannsokn/LAN1002.px", "text": "B\u00faf\u00e9 eftir tegundum og landssv\u00e6\u00f0um 2010"}, "LAN1003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbrannsokn/LAN1003.px", "text": "Fj\u00f6ldi b\u00fdla me\u00f0 a\u00f0ra tekjuskapandi starfsemi en landb\u00fana\u00f0"}, "LAN10102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbufe/LAN10102.px", "text": "B\u00fapeningur eftir landsv\u00e6\u00f0um fr\u00e1 1980"}, "LAN10103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landbufe/LAN10103.px", "text": "Uppskera og afur\u00f0ir fr\u00e1 1977"}, "LAN10201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landframleidsla/LAN10201.px", "text": "Kj\u00f6tframlei\u00f0sla eftir tegundum fr\u00e1 1983"}, "LAN10202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landframleidsla/LAN10202.px", "text": "\u00c1rleg kj\u00f6tneysla \u00e1 \u00edb\u00faa 1983-2015"}, "LAN10203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landframleidsla/LAN10203.px", "text": "Neysla innlendra mj\u00f3lkurafur\u00f0a 1990-2007 "}, "LAN10204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landframleidsla/LAN10204.px", "text": "\u00datungun h\u00e6nsna eftir m\u00e1nu\u00f0um fr\u00e1 2012"}, "LAN10205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landframleidsla/LAN10205.px", "text": "Kj\u00f6tframlei\u00f0sla eftir m\u00e1nu\u00f0um fr\u00e1 2012"}, "LAN10301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landveidi/LAN10301.px", "text": "Laxar veiddir \u00e1 st\u00f6ng eftir landsv\u00e6\u00f0um og v\u00f6ldum laxvei\u00f0i\u00e1m 1998-2021"}, "LAN10302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landveidi/LAN10302.px", "text": "Laxvei\u00f0i eftir vei\u00f0ia\u00f0fer\u00f0 1974-2021"}, "LAN10303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/landbunadur/landveidi/LAN10303.px", "text": "D\u00fdra- og fuglavei\u00f0ar eftir tegundum 1995-2021"}, "SJA08101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/afkomasja/SJA08101.px", "text": "Rekstraryfirlit fiskvei\u00f0a 1997-2021"}, "SJA08103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/afkomasja/SJA08103.px", "text": "Rekstraryfirlit fiskvinnslu 1997-2021"}, "SJA08104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/afkomasja/SJA08104.px", "text": "Efnahagsyfirlit sj\u00e1var\u00fatvegsins 1997-2021"}, "SJA08105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/afkomasja/SJA08105.px", "text": "Dreifing vergrar hlutdeildar fj\u00e1rmagns eftir vinnslutegund 2001-2021"}, "SJA08106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/afkomasja/SJA08106.px", "text": "Dreifing afkomu fyrirt\u00e6kja \u00ed \u00fartaki Hagstofunnar 2001-2021"}, "SJA08107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/afkomasja/SJA08107.px", "text": "Hreinn hagna\u00f0ur sj\u00e1var\u00fatvegs mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 \u00e1rgrei\u00f0slua\u00f0fer\u00f0 og 6% \u00e1v\u00f6xtun 1993--2021"}, "SJA08108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/afkomasja/SJA08108.px", "text": "Dreifing eiginfj\u00e1rhlutfalls 2007-2021"}, "SJA08109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/afkomasja/SJA08109.px", "text": "Rekstraryfirlit sj\u00e1var\u00fatvegs 2008-2021"}, "SJA08110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/afkomasja/SJA08110.px", "text": "Rekstraryfirlit strandvei\u00f0a 2009-2021"}, "SJA08112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/afkomasja/SJA08112.px", "text": "Rekstraryfirlit b\u00e1ta 2017-2021"}, "SJA01101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/afli_manudir/SJA01101.px", "text": "Afli eftir fisktegundum og l\u00f6ndunarh\u00f6fnum, jan\u00faar 2010 - j\u00fal\u00ed 2023"}, "SJA01102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/afli_manudir/SJA01102.px", "text": "Afli eftir fisktegund, kv\u00f3taflokki skipa og vei\u00f0arf\u00e6rum, jan\u00faar 2010 - j\u00fan\u00ed 2023"}, "SJA01106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/afli_manudir/SJA01106.px", "text": "Magnbreyting afla metin \u00e1 f\u00f6stu ver\u00f0i 2000-2022"}, "SJA02201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/afli_verdmaeti/SJA02201.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti eftir fisktegundum og vei\u00f0isv\u00e6\u00f0um, jan\u00faar 2010 - apr\u00edl 2023"}, "SJA02202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/afli_verdmaeti/SJA02202.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti eftir fisktegundum og tegund l\u00f6ndunar, jan\u00faar 2010 - apr\u00edl 2023"}, "SJA02203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/afli_verdmaeti/SJA02203.px", "text": "Afli eftir fisktegund, tegund vinnslu og vei\u00f0isv\u00e6\u00f0um, jan\u00faar 2010 - apr\u00edl 2023"}, "SJA02204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/afli_verdmaeti/SJA02204.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti eftir verkunarsv\u00e6\u00f0um og vei\u00f0isv\u00e6\u00f0um, jan\u00faar 2010 - apr\u00edl 2023"}, "SJA09001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/fiskveidisvaedi/SJA09001.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti eftir tegundum og vei\u00f0isv\u00e6\u00f0um 1993-2021"}, "SJA09002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/fiskveidisvaedi/SJA09002.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti afla eftir ger\u00f0/st\u00e6r\u00f0 skipa og fiskvei\u00f0isv\u00e6\u00f0um 2003-2021"}, "SJA09003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/fiskveidisvaedi/SJA09003.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti afla eftir tegund l\u00f6ndunar og fiskvei\u00f0isv\u00e6\u00f0um 1993-2021"}, "SJA09004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/fiskveidisvaedi/SJA09004.px", "text": "Afli og aflaver\u00f0m\u00e6ti eftir vei\u00f0arf\u00e6rum, fiskivei\u00f0isv\u00e6\u00f0um og m\u00e1nu\u00f0um 1982-2021"}, "SJA09005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/fiskveidisvaedi/SJA09005.px", "text": "Afli \u00edslenskra fiskiskipa af \u00f6llum mi\u00f0um eftir fisktegundum 1945-2021"}, "SJA03001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/heimsafli/SJA03001.px", "text": "Afli vi\u00f0 \u00cdsland \u00e1 sv\u00e6\u00f0i Va eftir fisktegundum1905-2019"}, "SJA03002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/heimsafli/SJA03002.px", "text": "Afli erlendra r\u00edkja vi\u00f0 \u00cdsland \u00e1 sv\u00e6\u00f0i 5a 1973-2019"}, "SJA03003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/heimsafli/SJA03003.px", "text": "Heimsafli nokkurra helstu tegunda 1950-2020"}, "SJA03004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/heimsafli/SJA03004.px", "text": "Heimsafli eftir hafsv\u00e6\u00f0um og heims\u00e1lfum 1950-2020"}, "SJA03005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/heimsafli/SJA03005.px", "text": "Afli r\u00edkja me\u00f0 yfir 500 \u00fe\u00fasund tonna afla 1950-2020"}, "SJA01110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/kvotaflokkar/SJA01110.px", "text": "Hvalvei\u00f0ar og \u00fatflutningur hvalaafur\u00f0a 2000-2022"}, "SJA09020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/kvotaflokkar/SJA09020.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti afla eftir kv\u00f3taflokkum skipa og heimah\u00f6fnum \u00feeirra 2003-2021"}, "SJA09021.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/kvotaflokkar/SJA09021.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti eftir kv\u00f3taflokkum skipa, fisktegundum og m\u00e1nu\u00f0um 1992-2022"}, "SJA09040.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/londunarhafnir/SJA09040.px", "text": "Afli eftir landsv\u00e6\u00f0i, sta\u00f0setningu kaupanda og m\u00e1nu\u00f0um 1982-2021"}, "SJA09041.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/londunarhafnir/SJA09041.px", "text": "Botnfiskafli eftir l\u00f6ndunartegund, sta\u00f0setningu l\u00f6ndunarhafnar og sta\u00f0setningu kaupanda 1982-2021"}, "SJA09042.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/londunarhafnir/SJA09042.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti eftir l\u00f6ndunarh\u00f6fn, fisktegund og m\u00e1nu\u00f0um 1982-2021"}, "SJA09031.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/londunartegundir/SJA09031.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti afla eftir tegund l\u00f6ndunar og fisktegundum 1982-2021"}, "SJA09033.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/londunartegundir/SJA09033.px", "text": "Afli og aflaver\u00f0m\u00e6ti eftir fisktegundum, fr\u00e1gangi, l\u00f6ndunartegund og m\u00e1nu\u00f0um 1982-2021"}, "SJA09035.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/londunartegundir/SJA09035.px", "text": "Hrognkelsisafli eftir m\u00e1nu\u00f0um og landsv\u00e6\u00f0i 1990-2021"}, "SJA09036.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/londunartegundir/SJA09036.px", "text": "Hrognkelsisafli 1972-1991"}, "SJA09120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/radsofun_afla_verkunarsvaedi/SJA09120.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti afla eftir fisktegund, l\u00f6ndunarsv\u00e6\u00f0i og l\u00f6ndunarflokkun 1992-2021"}, "SJA09121.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/radsofun_afla_verkunarsvaedi/SJA09121.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti afla eftir fisktegund, l\u00f6ndunarh\u00f6fn og l\u00f6ndun \u00ed heimah\u00f6fnum 1992-2021"}, "SJA09123.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/radsofun_afla_verkunarsvaedi/SJA09123.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti afla eftir fisktegundum og verkunarst\u00f6\u00f0um 1992-2021"}, "SJA09124.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/radsofun_afla_verkunarsvaedi/SJA09124.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti afla eftir fisktegundum og verkunarsv\u00e6\u00f0um 1992-2021"}, "SJA09110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/radsofun_afla_vinnsla/SJA09110.px", "text": "Afli \u00edslenskra skipa eftir fisktegundum, fiskvei\u00f0isv\u00e6\u00f0um og tegund vinnslu 1992-2021"}, "SJA09111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/radsofun_afla_vinnsla/SJA09111.px", "text": "Afli eftir fisktegundum, tegund vinnslu og verkunarsv\u00e6\u00f0um 1992-2021"}, "SJA09112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/radsofun_afla_vinnsla/SJA09112.px", "text": "Afli eftir tegund vinnslu, fisktegundum og verkunarst\u00f6\u00f0um 1992-2021"}, "SJA09113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/radsofun_afla_vinnsla/SJA09113.px", "text": "Aukaafur\u00f0ir afla eftir tegund vinnslu 1992-2021"}, "SJA09114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/radsofun_afla_vinnsla/SJA09114.px", "text": "Magn og ver\u00f0m\u00e6ti aukaafur\u00f0a eftir tegund aukaafur\u00f0a og fisktegundum 1992-2021"}, "SJA09010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/skipagerd_veidarfaeri/SJA09010.px", "text": "Afli og ver\u00f0m\u00e6ti afla eftir ger\u00f0/st\u00e6r\u00f0 skipa, kv\u00f3taflokki skipa, fisktegund og m\u00e1nu\u00f0um 2003-2021"}, "SJA09015.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/aflatolur/skipagerd_veidarfaeri/SJA09015.px", "text": "Afli allra skipa eftir vei\u00f0arf\u00e6rum, fisktegundum og m\u00e1nu\u00f0um 1982-2021"}, "SJA07001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/fiskeldi/SJA07001.px", "text": "Fiskeldi \u00e1 \u00cdslandi 1984-2022"}, "SJA07002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/fiskeldi/SJA07002.px", "text": "Fiskeldi \u00ed Evr\u00f3pu, helstu tegundir 2008-2021"}, "SJA07003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/fiskeldi/SJA07003.px", "text": "\u00datfluttar eldisfiskafur\u00f0ir eftir l\u00f6ndum 2010-2022"}, "SJA04001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/innf/SJA04001.px", "text": "Landanir erlendra skipa eftir fisktegund, heimah\u00f6fn, l\u00f6ndunartegund og vei\u00f0isv\u00e6\u00f0i 2000-2021"}, "SJA04003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/innf/SJA04003.px", "text": "R\u00e1\u00f0st\u00f6fun afla erlendra skipa eftir fisktegund, tegund vinnslu og verkunarsv\u00e6\u00f0i 2000-2021"}, "SJA05001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/skip/SJA05001.px", "text": "Fiskiskipaflotinn eftir landsv\u00e6\u00f0um og ger\u00f0 skipa 1999-2022"}, "SJA05002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/skip/SJA05002.px", "text": "V\u00e9lskip og togarar 1999-2022"}, "SJA05003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/skip/SJA05003.px", "text": "Opnir fiskib\u00e1tar 1999-2022"}, "SJA05004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/skip/SJA05004.px", "text": "Fiskiskipaflotinn eftir st\u00e6r\u00f0arflokkum og heimah\u00f6fn 2003-2022"}, "SJA04901.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/utf/SJA04901.px", "text": "\u00datflutningur sj\u00e1varafur\u00f0a eftir afur\u00f0aflokkum og fisktegundum 1999-2021"}, "SJA04902.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/utf/SJA04902.px", "text": "\u00datflutningur sj\u00e1varafur\u00f0a eftir afur\u00f0aflokkum 1979-1998"}, "SJA04903.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/utf/SJA04903.px", "text": "\u00datflutningur sj\u00e1varafur\u00f0a eftir afur\u00f0um, fisktegundum og l\u00f6ndum 1999-2021"}, "SJA04904.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/utf/SJA04904.px", "text": "\u00datflutningur fiskmetis \u00ed loft\u00fe\u00e9ttum umb\u00fa\u00f0um eftir l\u00f6ndum 1999-2021"}, "SJA04905.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/utf/SJA04905.px", "text": "\u00datflutningur \u00e1 eldisfisk eftir l\u00f6ndum 2010-2021"}, "SJA04906.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/utf/SJA04906.px", "text": "\u00datflutningsframlei\u00f0sla sj\u00e1varafur\u00f0a \u00e1 ver\u00f0lagi hvers \u00e1rs fyrir sig 2006-2020"}, "SJA04907.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/utf/SJA04907.px", "text": "\u00datflutningsframlei\u00f0sla sj\u00e1varafur\u00f0a \u00e1 f\u00f6stu ver\u00f0lagi 2006-2020"}, "SJA06100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/verdvisitolursjav/verdvisitolur/SJA06100.px", "text": "Ver\u00f0v\u00edsit\u00f6lur sj\u00e1varafur\u00f0a, undirv\u00edsit\u00f6lur, grunnur 4. \u00e1rsfj. 2005=100"}, "SJA06100b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/verdvisitolursjav/verdvisitolur eldra/SJA06100b.px", "text": "Ver\u00f0v\u00edsit\u00f6lur sj\u00e1varafur\u00f0a, undirv\u00edsit\u00f6lur eftir m\u00e1nu\u00f0um 2006 - 2021"}, "SJA06101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/verdvisitolursjav/verdvisitolur eldra/SJA06101.px", "text": "Ver\u00f0v\u00edsit\u00f6lur botnfisks, skelfisks, mj\u00f6ls, l\u00fdsis og s\u00edldar eftir m\u00e1nu\u00f0um 1986-2006"}, "SJA06102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/verdvisitolursjav/verdvisitolur eldra/SJA06102.px", "text": "Ver\u00f0v\u00edsitala sj\u00e1varafur\u00f0a eftir m\u00e1nu\u00f0um 1990-2006 "}, "SJA07101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/verdvisitolursjav/verdvisitolur eldra/SJA07101.px", "text": "Ver\u00f0v\u00edsit\u00f6lur heildar- og botnfisksafla 1997-2008"}, "SJA07102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/sjavarutvegur/verdvisitolursjav/verdvisitolur eldra/SJA07102.px", "text": "Ver\u00f0v\u00edsit\u00f6lur lo\u00f0nu og s\u00edldar 1997-2008"}, "SAM06101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06101.px", "text": "Notendal\u00ednur \u00ed almenna s\u00edmanetinu 1965-2011"}, "SAM06102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06102.px", "text": "Uppsettar l\u00ednur \u00ed almenna s\u00edmanetinu og h\u00e1hra\u00f0atengingar 1994-2011 "}, "SAM06103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06103.px", "text": "ISDN grunn- og stofntengingar 2002-2011 "}, "SAM06104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06104.px", "text": "Internet\u00e1skriftir eftir t\u00e6kni 2003-2010  "}, "SAM06105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06105.px", "text": "\u00datbrei\u00f0sla fars\u00edma 1986-2011 "}, "SAM06106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06106.px", "text": "S\u00edmt\u00f6l \u00ed almenna s\u00edmanetinu (PSTN/ISDN) 1980-2011 "}, "SAM06107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06107.px", "text": "S\u00edmt\u00f6l og sm\u00e1skilabo\u00f0 \u00ed fars\u00edmanetum 1998-2011 "}, "SAM06108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06108.px", "text": "Fjarskiptafyrirt\u00e6ki 1998-2010 "}, "SAM06109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06109.px", "text": "Marka\u00f0shlutdeild r\u00e1\u00f0andi a\u00f0ila \u00e1 s\u00edmamarka\u00f0i 1998-2011 "}, "SAM06110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06110.px", "text": "Heildartekjur og starfsmenn s\u00edma- og fjarskipta\u00fej\u00f3nustu 1985-2011 "}, "SAM06111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Fjarskipti/SAM06111.px", "text": "S\u00edmi og fars\u00edmi \u00e1 heimilum 2000-2010 "}, "FYR05200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekja/FYR05200.px", "text": "N\u00fdjungar \u00ed starfsemi fyrirt\u00e6kja 2014-2020"}, "FYR05201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekja/FYR05201.px", "text": "A\u00f0koma a\u00f0 \u00fer\u00f3un n\u00fdjunga \u00ed v\u00f6rum og \u00fej\u00f3nustu 2016-2020"}, "FYR05202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekja/FYR05202.px", "text": "Samhengi n\u00fdjunga 2016-2020"}, "FYR05203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekja/FYR05203.px", "text": "R&\u00de innanh\u00fas hj\u00e1 fyrirt\u00e6kjum \u00ed tengslum vi\u00f0 n\u00fdjungastarfsemi 2016-2020"}, "FYR05200a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekjaeldra/FYR05200a.px", "text": "N\u00fdjungar \u00ed starfsemi fyrirt\u00e6kja 2012-2016"}, "FYR05201a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekjaeldra/FYR05201a.px", "text": "Hugl\u00e6gt v\u00e6gi n\u00fdjunga, \u00e1 heimsm\u00e6likvar\u00f0a, 2012-2016"}, "FYR05202a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekjaeldra/FYR05202a.px", "text": "N\u00fdjung \u00e1 marka\u00f0i fyrirt\u00e6kis 2012-2016"}, "FYR05203a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekjaeldra/FYR05203a.px", "text": "N\u00fdsk\u00f6punarverkefni sem leiddu ekki til innlei\u00f0ingu n\u00fdjunga 2012-2016"}, "FYR05204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekjaeldra/FYR05204.px", "text": "N\u00fdsk\u00f6punarstarfsemi fyrirt\u00e6kja 2012-2016"}, "FYR05205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekjaeldra/FYR05205.px", "text": "Samstarfsa\u00f0ilar um n\u00fdsk\u00f6punarstarfsemi 2012-2016"}, "FYR05206.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekjaeldra/FYR05206.px", "text": "Opinber fj\u00e1rstu\u00f0ningur vi\u00f0 n\u00fdsk\u00f6punarstarfsemi 2012-2016"}, "FYR05207.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekjaeldra/FYR05207.px", "text": "V\u00e6gi \u00fe\u00e1tta fyrir a\u00f0 fyrirt\u00e6ki voru ekki me\u00f0 neina n\u00fdsk\u00f6punarstarfsemi, 2012-2014"}, "FYR05208.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekjaeldra/FYR05208.px", "text": "Umhverfisv\u00e6nn \u00e1vinningur n\u00fdsk\u00f6punar fyrir fyrirt\u00e6kin, 2012-2014"}, "FYR05209.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/nyskopunfyrirtaekja/nyskopunfyrirtaekjaeldra/FYR05209.px", "text": "Umhverfisv\u00e6nn \u00e1vinningur n\u00fdsk\u00f6punar fyrir neytendur, 2012-2014"}, "FYR05101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/rannsoknthroun/FYR05101.px", "text": "R&\u00de \u00fatgj\u00f6ld sem hlutfall af landsframlei\u00f0slu 2013-2021"}, "FYR05103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/rannsoknthroun/FYR05103.px", "text": "R&\u00de \u00fatgj\u00f6ld fyrirt\u00e6kja eftir starfsemi 2013-2021"}, "FYR05104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/rannsoknthroun/FYR05104.px", "text": "R&\u00de eftir fr\u00e6\u00f0asvi\u00f0um hj\u00e1 h\u00e1sk\u00f3lum og \u00f6\u00f0rum opinberum stofnunum 2013-2021"}, "FYR05107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/rannsoknthroun/FYR05107.px", "text": "Starfandi vi\u00f0 R&\u00de 2017-2021"}, "FYR05116.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/rannsoknthroun/FYR05116.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld til R&\u00de sem hlutfall af VLF \u00ed Evr\u00f3pu 2013-2020"}, "SAM07501.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_kunnatta/SAM07501.px", "text": "T\u00f6lvukunn\u00e1tta einstaklinga 2004-2009, 2011"}, "SAM07502.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_kunnatta/SAM07502.px", "text": "Netkunn\u00e1tta einstaklinga 2010-2011, 2013"}, "SAM07503.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_kunnatta/SAM07503.px", "text": "Netkunn\u00e1tta einstaklinga, sj\u00e1lfsmat, 2011, 2013"}, "SAM07101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_lykiltolur/SAM07101.px", "text": "A\u00f0gangur a\u00f0 t\u00f6lvum og neti \u00e1 heimilum 2002-2014"}, "SAM07102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_lykiltolur/SAM07102.px", "text": "T\u00f6lvu- og netnotkun \u00cdslendinga 2002-2019"}, "SAM07103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_lykiltolur/SAM07103.px", "text": "T\u00ed\u00f0ni t\u00f6lvu- og netnotkunar einstakling 2003-2019"}, "SAM07200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_nettenging/SAM07200.px", "text": "T\u00e6ki til a\u00f0 tengjast netinu \u00e1 heimilum 2014"}, "SAM07202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_nettenging/SAM07202.px", "text": "Tegund nettenginga \u00e1 heimilum 2003-2013"}, "SAM07203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_nettenging/SAM07203.px", "text": "Tenging vi\u00f0 net utan heimilis e\u00f0a vinnu um \u00fer\u00e1\u00f0laus t\u00e6ki  2006-2014"}, "SAM07122.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_oryggisognir/SAM07122.px", "text": "A\u00f0ger\u00f0ir fyrit\u00e6kja til a\u00f0 auka me\u00f0tvitund starfsmanna um t\u00f6lvu\u00f6ryggi eftir starfsmannafj\u00f6lda 2010"}, "SAM07601.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_oryggisognir/SAM07601.px", "text": "\u00c1hyggjur einstaklinga af \u00f6ryggis\u00f3gnum \u00e1 netinu 2010"}, "Sam07602.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_oryggisognir/Sam07602.px", "text": "Reynsla af \u00f6ryggis\u00f3gnum \u00e1 neti 2010"}, "SAM07603.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_oryggisognir/SAM07603.px", "text": "\u00d6ryggisr\u00e1\u00f0stafani \u00e1 neti heimila 2010"}, "SAM07301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_vidskipti/SAM07301.px", "text": "Verslun einstaklinga \u00e1 netinu 2003-2019"}, "SAM07302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_vidskipti/SAM07302.px", "text": "V\u00f6ru- og \u00fej\u00f3nustukaup einstaklinga \u00e1 netinu 2002-2019"}, "SAM07303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_vidskipti/SAM07303.px", "text": "Rafr\u00e6n afgrei\u00f0sla \u00e1kve\u00f0inna v\u00f6rutegunda 2005-2011, 2013"}, "SAM07304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_vidskipti/SAM07304.px", "text": "Upprunaland s\u00f6lua\u00f0ila og vandr\u00e6\u00f0i vi\u00f0 netverslun 2008-2019"}, "SAM07305.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_vidskipti/SAM07305.px", "text": "Grei\u00f0slufyrirkomulag vi\u00f0 verslun um neti\u00f0 12 m\u00e1n. fram a\u00f0 ranns\u00f3kn 2014"}, "SAM07306.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_vidskipti/SAM07306.px", "text": "Grei\u00f0slufyrirkomulag vi\u00f0 netverslun 2009"}, "SAM07400.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_ymislegt/SAM07400.px", "text": "Menningarvirkni einstaklinga \u00e1 netinu 2017-2019"}, "SAM07401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_ymislegt/SAM07401.px", "text": "Rafr\u00e6n samskipti einstaklinga 2003-2014"}, "SAM07402.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_ymislegt/SAM07402.px", "text": "Notkun eintaklinga \u00e1 rafr\u00e6nni \u00fej\u00f3nustu 2003-2014"}, "SAM07403.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_ymislegt/SAM07403.px", "text": "Samskipti einstaklinga vi\u00f0 opinbera a\u00f0ila \u00e1 netinu 2003-2014"}, "SAM07404.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_ymislegt/SAM07404.px", "text": "Notkun netnotenda \u00e1 t\u00f6lvusk\u00fdjum til a\u00f0 taka \u00f6ryggisafrit af g\u00f6gnum, 2013"}, "SAM07405.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkuneinstaklinga/ict_ymislegt/SAM07405.px", "text": "Notkun netnotenda \u00e1 t\u00f6lvusk\u00fdjum 2014"}, "STI03101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_evropskursamanburdur/STI03101.px", "text": "Hlutfall fyrirt\u00e6kja \u00ed Evr\u00f3pu sem selja v\u00f6rur e\u00f0a \u00fej\u00f3nustu til almennra vi\u00f0skiptavina \u00ed gegnum vefs\u00ed\u00f0ur e\u00f0a \u00f6pp 2019"}, "STI03104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_evropskursamanburdur/STI03104.px", "text": "Vefs\u00ed\u00f0ur og samf\u00e9lagsmi\u00f0lanotkun fyrirt\u00e6kja \u00ed Evr\u00f3pu 2017"}, "STI03113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_evropskursamanburdur/STI03113.px", "text": "Umhverfisstefna fyrirt\u00e6kja, yfirl\u00fdst stefna of UT lausnir til a\u00f0 minnka orkunotkun, \u00cdsland, Sv\u00ed\u00fej\u00f3\u00f0 og Danm\u00f6rk, 2013"}, "STI03114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_evropskursamanburdur/STI03114.px", "text": "Notkun fyrirt\u00e6kja \u00ed Evr\u00f3pu \u00e1 t\u00f6lvusk\u00fds\u00fej\u00f3nustu 2014"}, "STI03115.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_evropskursamanburdur/STI03115.px", "text": "Hindranir sem \u00fdmist draga \u00far e\u00f0a koma \u00ed veg fyrir notkun fyrirt\u00e6kja \u00ed Evr\u00f3pu \u00e1 t\u00f6lvusk\u00fdjum 2014"}, "STI03203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03203.px", "text": "Hlutfall fyrirt\u00e6kja sem selja v\u00f6rur e\u00f0a \u00fej\u00f3nustu \u00ed gegnum vefs\u00ed\u00f0ur e\u00f0a \u00f6pp 2019-2020"}, "STI03204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03204.px", "text": "Hlutfall fyrirt\u00e6kja sem selja v\u00f6rur e\u00f0a \u00fej\u00f3nustu til almennra vi\u00f0skiptavina \u00ed gegnum vefs\u00ed\u00f0ur e\u00f0a \u00f6pp 2019"}, "STI03211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03211.px", "text": "Notkun fyrit\u00e6kja \u00e1 rafr\u00e6num reikningum 2013-2019"}, "STI03231.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03231.px", "text": "Sala fyrirt\u00e6kja \u00ed gegnum vefs\u00ed\u00f0ur og \u00f6pp 2017-2018"}, "STI03232.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03232.px", "text": "Notkun fyrirt\u00e6kja \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum 2019"}, "STI03233.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03233.px", "text": "Kaup fyrirt\u00e6kja \u00e1 augl\u00fdsingum \u00e1 netinu 2017-2018"}, "STI03235.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03235.px", "text": "Fyrirt\u00e6ki me\u00f0 eigin vefs\u00ed\u00f0u 2010-2017"}, "STI03236.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03236.px", "text": "Valkostir \u00e1 vefs\u00ed\u00f0um fyrirt\u00e6kja 2010-2017"}, "STI03241.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03241.px", "text": "Fyrirt\u00e6ki sem nota ERP hugb\u00fana\u00f0 2010-2017"}, "STI03242.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03242.px", "text": "Notkun fyrirt\u00e6kja \u00e1 CRM hugb\u00fana\u00f0i 2014-2017"}, "STI03243.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03243.px", "text": "Deiling \u00e1 uppl\u00fdsingum um frambo\u00f0sst\u00fdringu 2010-2017"}, "STI03253.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03253.px", "text": "Reynsla af vandam\u00e1lum sem takm\u00f6rku\u00f0u, e\u00f0a komu \u00ed veg fyrir, s\u00f6lu um neti\u00f0 2013"}, "STI03254.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Atvinnuvegir/visinditaekni/Upplysingataekninotkunfyrirtaekja/ict_helstunidurstodur/STI03254.px", "text": "Umhverfisstefna fyrirt\u00e6kja, yfirl\u00fdst stefna og UT lausnir til a\u00f0 takmarka orkunotkun, 2013"}}, "Efnahagur": {"THJ05421.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_almannatryggingar/THJ05421.px", "text": "Tekju-, gjalda- og fj\u00e1rstreymisreikningar almannatrygginga 1998-2022"}, "THJ05422.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_almannatryggingar/THJ05422.px", "text": "Rekstrarreikningur almannatrygginga 1998-2022"}, "THJ05423.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_almannatryggingar/THJ05423.px", "text": "Tekju-, gjalda-, og fj\u00e1rstreymisreikningar almannatrygginga 1980-2022"}, "THJ05442.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_almannatryggingar/THJ05442.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld almannatrygginga eftir m\u00e1laflokkum 1998-2021"}, "THJ05443.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_almannatryggingar/THJ05443.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld almannatrygginga, hagr\u00e6n flokkun, 1998-2022"}, "THJ05465.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_almannatryggingar/THJ05465.px", "text": "Sundurli\u00f0un \u00e1 f\u00e9lagslegum tilf\u00e6rslum almannatryggingakerfisins 1998-2022"}, "THJ05481.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_almannatryggingar/THJ05481.px", "text": "Peningalegar eignir og skuldir almannatrygginga 1998-2021"}, "THJ05712.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_felagsvernd/THJ05712.px", "text": "\u00datgj\u00f6ld hins opinbera til almannatrygginga og velfer\u00f0arm\u00e1la 1980-1998 "}, "THJ05751.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_felagsvernd/THJ05751.px", "text": "\u00datgj\u00f6ld hins opinbera til f\u00e9lagsverndar \u00ed mestri sundurli\u00f0un, 1998-2021"}, "THJ05611.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05611.px", "text": "Fr\u00e6\u00f0slu\u00fatgj\u00f6ld hins opinbera 1998-2022"}, "THJ05612.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05612.px", "text": "Fr\u00e6\u00f0slu\u00fatgj\u00f6ld hins opinbera 1980-1998     "}, "THJ05614.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05614.px", "text": "Fr\u00e6\u00f0slu\u00fatgj\u00f6ld r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1998-2022"}, "THJ05615.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05615.px", "text": "Fr\u00e6\u00f0slu\u00fatgj\u00f6ld sveitarf\u00e9laga 1998-2022"}, "THJ05616.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05616.px", "text": "Fr\u00e6\u00f0slu\u00fatgj\u00f6ld einkaa\u00f0ila 1998-2022"}, "THJ05631.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05631.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld til fr\u00e6\u00f0slum\u00e1la 1998-2022"}, "THJ05632.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05632.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld til fr\u00e6\u00f0slum\u00e1la 1980-1998"}, "THJ05633.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05633.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld til fr\u00e6\u00f0slum\u00e1la 1998-2022, sundurli\u00f0u\u00f0 eftir sk\u00f3lastigum"}, "THJ05636A.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05636A.px", "text": "\u00c1rlegur me\u00f0alrekstrarkostna\u00f0ur \u00e1 hvern nemanda \u00ed grunnsk\u00f3la 2006-2021"}, "THJ05636B.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05636B.px", "text": "\u00c1\u00e6tla\u00f0ur \u00e1rlegur me\u00f0alrekstrarkostna\u00f0ur \u00e1 hvern nemanda \u00ed grunnsk\u00f3la 2017-2023"}, "THJ05661.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05661.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld til fr\u00e6\u00f0slum\u00e1la \u00e1 nemanda 1998-2022, sundurli\u00f0u\u00f0 eftir sk\u00f3lastigum"}, "THJ05662.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/1_utgjold_fraedsla/THJ05662.px", "text": "Fr\u00e6\u00f0slu\u00fatgj\u00f6ld eftir fj\u00e1rm\u00f6gnunara\u00f0ilum samkv\u00e6mt UOE sta\u00f0linum 2014-2019, sundurli\u00f0u\u00f0"}, "THJ05613.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05613.px", "text": " Fr\u00e6\u00f0slu\u00fatgj\u00f6ld  hins opinbera samkv\u00e6mt hagr\u00e6nni flokkun 1998-2007    "}, "THJ05634.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05634.px", "text": "Hagr\u00e6n flokkun fr\u00e6\u00f0slu\u00fatgjalda hins opinbera 1998-2011 eftir sk\u00f3lastigum, \u00e1 ver\u00f0lagi hvers \u00e1rs    "}, "THJ05635.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05635.px", "text": "Hagr\u00e6n flokkun fr\u00e6\u00f0slu\u00fatgjalda hins opinbera 1998-2011 eftir sk\u00f3lastigum, \u00e1 f\u00f6stu ver\u00f0i 2011    "}, "THJ05636.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05636.px", "text": "Kostna\u00f0ur \u00e1 nemenda 1998-2010 eftir sk\u00f3lastigum       "}, "THJ05637.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05637.px", "text": " Launakostna\u00f0ur \u00e1 starfsmann 1998-2010 eftir sk\u00f3lastigum     "}, "THJ05638.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05638.px", "text": "Hagr\u00e6n flokkun \u00fatgjalda 1998 - 2007 eftir grei\u00f0endum"}, "THJ05641.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05641.px", "text": "Helstu efnahags- og rekstrart\u00f6lur L\u00cdN 1998 - 2007.      "}, "THJ05642.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05642.px", "text": "J\u00f6fnunarsyrkir N\u00e1msstyrkjanefndar L\u00cdN til framhaldssk\u00f3lanemenda 1998 - 2007     "}, "THJ05643.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05643.px", "text": "Skipting l\u00e1na L\u00cdN eftir sk\u00f3lastigum 2000-2007  "}, "THJ05644.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05644.px", "text": "Skipting l\u00e1na L\u00cdN eftir n\u00e1mssta\u00f0 2000-2007 "}, "THJ05651.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05651.px", "text": "Heildarrekstrarkostna\u00f0ur h\u00e1sk\u00f3la 1998 - 2007 "}, "THJ05652.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_fraedsla/2_eldra_efni/THJ05652.px", "text": "Fj\u00e1rfestingar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastiginu 1998 - 2007  "}, "THJ05511.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_heilbr/THJ05511.px", "text": "Heilbrig\u00f0is\u00fatgj\u00f6ld hins opinbera 1998-2022"}, "THJ05512.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_heilbr/THJ05512.px", "text": "Heilbrig\u00f0is\u00fatgj\u00f6ld hins opinbera 1980-1998     "}, "THJ05521.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_heilbr/THJ05521.px", "text": "Heilbrig\u00f0is\u00fatgj\u00f6ld einkaa\u00f0ila 1998-2022"}, "THJ05531.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_heilbr/THJ05531.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld til heilbrig\u00f0ism\u00e1la 1980-2022"}, "THJ05532.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_heilbr/THJ05532.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld til heilbrig\u00f0ism\u00e1la 1998-2022"}, "THJ05551.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_heilbr/THJ05551.px", "text": "Rekstrar\u00fatgj\u00f6ld til heilbrig\u00f0ism\u00e1la eftir tegund \u00fej\u00f3nustu og fj\u00e1rm\u00f6gnun 2000-2021"}, "THJ05571.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_heilbr/THJ05571.px", "text": "Rekstrar\u00fatgj\u00f6ld til heilbrig\u00f0ism\u00e1la eftir veitendum \u00fej\u00f3nustu 2000-2021"}, "THJ05811.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_arsfj/THJ05811.px", "text": "Fj\u00e1rhagur hins opinbera eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2002-2023"}, "THJ05812.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_arsfj/THJ05812.px", "text": "Tekjur og gj\u00f6ld hins opinbera eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2002-2023"}, "THJ05813.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_arsfj/THJ05813.px", "text": "\u00c1rsfj\u00f3r\u00f0ungsleg samneysla 2009-2023, magn- og ver\u00f0v\u00edsitala"}, "THJ05111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05111.px", "text": "Helstu hagst\u00e6r\u00f0ir hins opinbera 1980-2022"}, "THJ05121.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05121.px", "text": "Tekju-, gjalda- og fj\u00e1rstreymisreikningar hins opinbera 1998-2022"}, "THJ05122.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05122.px", "text": "Rekstrarreikningur hins opinbera 1998-2022"}, "THJ05123.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05123.px", "text": "Tekju-, gjalda- og fj\u00e1rstreymisreikningar hins opinbera 1980-2022"}, "THJ05131.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05131.px", "text": "Tekjur hins opinbera 1998-2022"}, "THJ05132.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05132.px", "text": "Sundurli\u00f0un \u00e1 tekjum hins opinbera 1998-2022"}, "THJ05133.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05133.px", "text": "Tekjur hins opinbera 1990-1998 "}, "THJ05141.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05141.px", "text": "\u00datgj\u00f6ld hins opinbera eftir hagr\u00e6nni flokkun og m\u00e1laflokkum 1998-2021"}, "THJ05142.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05142.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld hins opinbera eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05143.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05143.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld hins opinbera, hagr\u00e6n flokkun 1998-2022"}, "THJ05144.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05144.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld hins opinbera eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1990-1998"}, "THJ05151.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05151.px", "text": "Samneysla hins opinbera eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05152.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05152.px", "text": "Samneysla hins opinbera 1999-2022, magnbreyting"}, "THJ05161.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05161.px", "text": "Framlei\u00f0slustyrkir hins opinbera eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05165.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05165.px", "text": "F\u00e9lagslegar tilf\u00e6rslur hins opinbera eftir m\u00e1lalfokkum 1998-2021"}, "THJ05171.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05171.px", "text": "Fj\u00e1rfesting hins opinbera eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05181.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05181.px", "text": "Peningalegar eignir og skuldir hins opinbera 1998-2022"}, "THJ05185.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05185.px", "text": "Skuldir og kr\u00f6fur hins opinbera 1990-2002 "}, "THJ05911.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05911.px", "text": "Fj\u00e1rm\u00e1l hins opinbera og fyrirt\u00e6kja \u00feess 2000-2021"}, "THJ05991.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05991.px", "text": "Fj\u00e1rm\u00e1l hins opinbera 1945-1998, hagr\u00e6n flokkun         "}, "THJ05992.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_opinber/fjarmal_opinber/THJ05992.px", "text": "\u00datgj\u00f6ld hins opinbera eftir m\u00e1laflokkum 1945-1998        "}, "THJ05200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05200.px", "text": "Fj\u00e1rm\u00e1l r\u00edkissj\u00f3\u00f0s \u00e1 grei\u00f0slugrunni eftir m\u00e1nu\u00f0um  2004-2014   "}, "THJ05201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05201.px", "text": "Peningalegar eignir og skuldir r\u00edkissj\u00f3\u00f0s st\u00f6\u00f0ut\u00f6lur eftir m\u00e1nu\u00f0um 2004-2014"}, "THJ05211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05211.px", "text": "Helstu hagst\u00e6r\u00f0ir r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1980-2022"}, "THJ05221.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05221.px", "text": "Tekju-, gjalda og fj\u00e1rstreymisreikningar r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1998-2022"}, "THJ05222.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05222.px", "text": "Rekstrarreikningur r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1998-2022"}, "THJ05223.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05223.px", "text": "Tekju-, gjalda- og fj\u00e1rstreymisreikningar r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1980-2022"}, "THJ05231.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05231.px", "text": "Tekjur r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1998-2022"}, "THJ05232.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05232.px", "text": "Sundurli\u00f0un \u00e1 tekjum r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1998-2022"}, "THJ05233.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05233.px", "text": "Tekjur r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1990-1998 "}, "THJ05234.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05234.px", "text": "Sundurli\u00f0un \u00e1 tekjum r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1987-1998 "}, "THJ05241.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05241.px", "text": "\u00datgj\u00f6ld r\u00edkissj\u00f3\u00f0s eftir hagr\u00e6nni flokkun og m\u00e1laflokkum 1998-2021"}, "THJ05242.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05242.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld r\u00edkissj\u00f3\u00f0s eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05243.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05243.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld r\u00edkissj\u00f3\u00f0s, hagr\u00e6n flokkun 1998-2022"}, "THJ05251.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05251.px", "text": "Samneysla r\u00edkissj\u00f3\u00f0s eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05261.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05261.px", "text": "Framlei\u00f0slustyrkir r\u00edkissj\u00f3\u00f0s eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05263.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05263.px", "text": "Fj\u00e1rframl\u00f6g r\u00edkissj\u00f3\u00f0s eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05265.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05265.px", "text": "F\u00e9lagslegar tilf\u00e6rslur r\u00edkissj\u00f3\u00f0s eftir m\u00e1laflokkum 1998-2021"}, "THJ05267.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05267.px", "text": "Tilf\u00e6rslu\u00fatgj\u00f6ld r\u00edkissj\u00f3\u00f0s eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05271.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05271.px", "text": "Fj\u00e1rfesting r\u00edkissj\u00f3\u00f0s eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05281.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_rikissjods/THJ05281.px", "text": "Peningalegar eignir og skuldir r\u00edkissj\u00f3\u00f0s a\u00f0 me\u00f0t\u00f6ldum almannatryggingum 1998-2022"}, "THJ05311.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05311.px", "text": "Helstu hagst\u00e6r\u00f0ir sveitarf\u00e9laga 1980-2022"}, "THJ05321.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05321.px", "text": "Tekju-, gjalda- og fj\u00e1rstreymisreikningar sveitarf\u00e9laga 1998-2022"}, "THJ05322.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05322.px", "text": "Rekstrarreikningur sveitarf\u00e9laga 1998-2022"}, "THJ05323.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05323.px", "text": "Tekju-, gjalda- og fj\u00e1rstreymisreikningar sveitarf\u00e9laga 1980-2022"}, "THJ05331.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05331.px", "text": "Tekjur sveitarf\u00e9laga 1998-2022"}, "THJ05332.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05332.px", "text": "Sundurli\u00f0un \u00e1 tekjum sveitarf\u00e9laga 1987-1998"}, "THJ05341.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05341.px", "text": "\u00datgj\u00f6ld sveitarf\u00e9laga eftir hagr\u00e6nni flokkun og m\u00e1laflokkum 1998-2021"}, "THJ05342.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05342.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld sveitarf\u00e9laga eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05343.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05343.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld sveitarf\u00e9laga, hagr\u00e6n flokkun 1998-2022"}, "THJ05351.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05351.px", "text": "Samneysla sveitarf\u00e9laga eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05361.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05361.px", "text": "Framlei\u00f0slustyrkir sveitarf\u00e9laga eftir m\u00e1laflokkum 1998-2021"}, "THJ05368.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05368.px", "text": "Tekjutilf\u00e6rslur sveitarf\u00e9laga eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05369.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05369.px", "text": "Veittar fj\u00e1rmagnstilf\u00e6rslur sveitarf\u00e9laga eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05371.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05371.px", "text": "Fj\u00e1rfesting sveitarf\u00e9laga eftir m\u00e1laflokkum \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1998-2021"}, "THJ05381.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/fjarmal_sveitarf/THJ05381.px", "text": "Peningalegar eignir og skuldir sveitarf\u00e9laga 1998-2022"}, "JOF01000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/jofnunarsjodur/JOF01000.px", "text": "Framl\u00f6g til sveitarf\u00e9laga 2006-2014  "}, "JOF01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/jofnunarsjodur/JOF01001.px", "text": "\u00datgjaldaj\u00f6fnunarframl\u00f6g, sundurli\u00f0un 2006-2014 "}, "JOF01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/fjaropinber/jofnunarsjodur/JOF01002.px", "text": "Bundin framl\u00f6g til samtaka/stofnana sveitarf\u00e9laga og fleiri 2006-2013 "}, "THJ00111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/efnahagslegar_skammtimatolur/THJ00111.px", "text": "Framlei\u00f0sla, sala og umsvif"}, "THJ00113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/efnahagslegar_skammtimatolur/THJ00113.px", "text": "Fer\u00f0ai\u00f0na\u00f0ur"}, "THJ02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/einkaneysla/THJ02101.px", "text": "Einkaneysla 1957-1990"}, "THJ02102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/einkaneysla/THJ02102.px", "text": "Einkaneysla \u00e1 f\u00f6stu ver\u00f0lagi 1957-1990"}, "THJ02103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/einkaneysla/THJ02103.px", "text": "Einkaneysla 1995-2022"}, "THJ02103b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/einkaneysla/THJ02103b.px", "text": "Einkaneysla 1990-1995"}, "THJ02105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/einkaneysla/THJ02105.px", "text": "Einkaneysla \u00e1 f\u00f6stu ver\u00f0lagi og magnv\u00edsitala 1990-2022"}, "SAM08000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/ferdathjonustureikningar/ferdathjonustureikningar/SAM08000.px", "text": "\u00datgj\u00f6ld erlendra fer\u00f0amanna \u00e1 \u00cdslandi eftir atvinnugreinum og tegund fer\u00f0amanna, 2009-2022"}, "SAM08001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/ferdathjonustureikningar/ferdathjonustureikningar/SAM08001.px", "text": "\u00datgj\u00f6ld innlendra fer\u00f0amanna \u00e1 \u00cdslandi eftir atvinnugreinum, 2009-2022"}, "SAM08002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/ferdathjonustureikningar/ferdathjonustureikningar/SAM08002.px", "text": "Neysla \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu \u00e1 \u00cdslandi eftir atvinnugreinum 2009-2022"}, "SAM08003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/ferdathjonustureikningar/ferdathjonustureikningar/SAM08003.px", "text": "Framlei\u00f0sluvir\u00f0i einkennandi greina fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu og annarra atvinnugreina 2009-2022"}, "SAM08004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/ferdathjonustureikningar/ferdathjonustureikningar/SAM08004.px", "text": "Heildarframbo\u00f0 \u00ed hagkerfinu og neysla \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu \u00e1 \u00cdslandi, 2009-2022"}, "SAM08005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/ferdathjonustureikningar/ferdathjonustureikningar/SAM08005.px", "text": "Fj\u00f6ldi fer\u00f0a og gistin\u00e1tta eftir tegund fer\u00f0amanna, 2009-2022"}, "SAM08006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/ferdathjonustureikningar/ferdathjonustureikningar/SAM08006.px", "text": "Komur far\u00feega eftir tegund fer\u00f0a, 2009-2022"}, "SAM08007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/ferdathjonustureikningar/ferdathjonustureikningar/SAM08007.px", "text": "Fj\u00f6ldi \u00fej\u00f3nustua\u00f0ila og n\u00fdting gistir\u00fdmis eftir tegund gistingar, 2009-2022"}, "SAM08008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/ferdathjonustureikningar/ferdathjonustureikningar/SAM08008.px", "text": "Helstu ni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustureikninga, 2009-2022"}, "SAM08010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/ferdathjonustureikningar/ferdathjonustureikningar/SAM08010.px", "text": "Vinnuafl \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu eftir fj\u00f6lda starfandi, starfa og vinnustunda, 2009-2022"}, "THJ10001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/fjarmalareikningar/THJ10001.px", "text": "Fj\u00e1rm\u00e1lareikningar 2003-2021"}, "THJ10002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/fjarmalareikningar/THJ10002.px", "text": "Fj\u00e1reignir og -skuldbindingar sem hlutfall af VLF 2003-2021"}, "PEN01101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN01101.px", "text": "Vegnir me\u00f0al\u00e1rsvextir innl\u00e1nsstofnana 1960-2016"}, "PEN01102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN01102.px", "text": "Grei\u00f0slumi\u00f0lun 1990-2016"}, "PEN01103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN01103.px", "text": "L\u00f6ng erlend l\u00e1n 2011-2016"}, "PEN01104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN01104.px", "text": "Reikningar bankakerfisins 2010-2016"}, "PEN01105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN01105.px", "text": "Innl\u00e1n og \u00fatl\u00e1n innl\u00e1nsstofnana eftir tegundum 2010-2016"}, "PEN01106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN01106.px", "text": "\u00datl\u00e1naflokkun innl\u00e1nsstofnana eftir l\u00e1ntakendum 2011-2016"}, "PEN01107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN01107.px", "text": "Efnahagsyfirlit \u00fdmissa l\u00e1nafyrirt\u00e6kja 2003-2016"}, "PEN01108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN01108.px", "text": "\u00dar reikningum Se\u00f0labanka \u00cdslands 2010-2016"}, "PEN02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN02101.px", "text": "Me\u00f0als\u00f6lugengi Bandar\u00edkjadals, SDR og evru eftir m\u00e1nu\u00f0um 1971-2017"}, "PEN02102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN02102.px", "text": "Gengisv\u00edsit\u00f6lur 1994-2017"}, "PEN03102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmalareikningar/peningamal/PEN03102.px", "text": "L\u00e1naflokkun \u00fdmissa l\u00e1nafyrirt\u00e6kja  2006-2016"}, "THJ03201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunaeign/THJ03201.px", "text": "Yfirlit yfir fj\u00e1rmunaeign og afskriftir hennar 1945-2022"}, "THJ03202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunaeign/THJ03202.px", "text": "Fj\u00e1rmunaeign 1945-1990"}, "THJ03203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunaeign/THJ03203.px", "text": "Fj\u00e1rmunaeign, tegundaskipting 1945-1990"}, "THJ03204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunaeign/THJ03204.px", "text": "Fj\u00e1rmunaeign 1990-2022"}, "THJ03205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunaeign/THJ03205.px", "text": "Fj\u00e1rmunaeign atvinnuvega, tegundaskipting 1990-2019"}, "THJ03101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunamyndun/THJ03101.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun 1945-1980"}, "THJ03102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunamyndun/THJ03102.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun atvinnuvega, tegundaskipting 1945-1980"}, "THJ03103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunamyndun/THJ03103.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun 1980-1990"}, "THJ03104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunamyndun/THJ03104.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun atvinnuvega, tegundaskipting 1980-1990"}, "THJ03105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunamyndun/THJ03105.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun 1995-2022"}, "THJ03105b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunamyndun/THJ03105b.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun 1990-1995"}, "THJ03106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunamyndun/THJ03106.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun atvinnuvega, tegundaskipting 1995-2022"}, "THJ03106b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunamyndun/THJ03106b.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun atvinnuvega, tegundaskipting 1990-1995"}, "THJ03111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunamyndun_arsfj/THJ03111.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 1995-2023"}, "THJ03112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/fjarmunamyndun_fjarmunaeign/fjarmunamyndun_arsfj/THJ03112.px", "text": "Fj\u00e1rmunamyndun eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum, valdir li\u00f0ir 1997-2023"}, "THJ08401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/framluppgj_ISAT2008/THJ08401.px", "text": "Hlutur atvinnugreina \u00ed landsframlei\u00f0slu 1997-2022"}, "THJ08402.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/framluppgj_ISAT2008/THJ08402.px", "text": "Framlei\u00f0sluvir\u00f0i atvinnugreina 1997-2022"}, "THJ08403.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/framluppgj_ISAT2008/THJ08403.px", "text": "A\u00f0f\u00f6ng atvinnugreina 1997-2022"}, "THJ08404.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/framluppgj_ISAT2008/THJ08404.px", "text": "Vinnsluvir\u00f0i atvinnugreina 1997-2022"}, "THJ08405.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/framluppgj_ISAT2008/THJ08405.px", "text": "Afskriftir atvinnugreina 1997-2022"}, "THJ08406.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/framluppgj_ISAT2008/THJ08406.px", "text": "Laun og tengd gj\u00f6ld atvinnugreina 1997-2022"}, "THJ08408.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/framluppgj_ISAT2008/THJ08408.px", "text": "Vergar \u00fe\u00e1ttatekjur atvinnugreina 1997-2022"}, "THJ08409.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/framluppgj_ISAT2008/THJ08409.px", "text": "Magnv\u00edsit\u00f6lur vergra  \u00fe\u00e1ttatekna atvinnugreina 1997-2022"}, "THJ01000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01000.px", "text": "Samandregi\u00f0 yfirlit landsframlei\u00f0slu og \u00fej\u00f3\u00f0artekna 1945-2022"}, "THJ01102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01102.px", "text": "Landsframlei\u00f0sla og \u00fej\u00f3\u00f0artekjur 1995-2022"}, "THJ01102b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01102b.px", "text": "Landsframlei\u00f0sla og \u00fej\u00f3\u00f0artekjur 1980-1995"}, "THJ01102c.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01102c.px", "text": "Landsframlei\u00f0sla og \u00fej\u00f3\u00f0artekjur 1945-1980"}, "THJ01103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01103.px", "text": "Landsframlei\u00f0sla og \u00fej\u00f3\u00f0artekjur \u00e1 f\u00f6stu ver\u00f0lagi 1980-2022"}, "THJ01104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01104.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur landsframlei\u00f0slu og einstakra \u00fe\u00e1tta hennar 1945-2022"}, "THJ01201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01201.px", "text": "\u00dej\u00f3\u00f0hagslegur sparna\u00f0ur og samhengi helstu \u00fej\u00f3\u00f0hagsst\u00e6r\u00f0a 1960-1980"}, "THJ01202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01202.px", "text": "\u00dej\u00f3\u00f0hagslegur sparna\u00f0ur og l\u00e1nahreyfingar 1980-2022"}, "THJ01301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01301.px", "text": "\u00c1rlegur me\u00f0alv\u00f6xtur \u00fej\u00f3\u00f0artekna og mannfj\u00f6lda 1901-2022"}, "THJ01401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01401.px", "text": "Landsframlei\u00f0slan \u00e1 mann 1980-2022"}, "THJ01501.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/1_landsframleidsla/THJ01501.px", "text": "Skipting landsframlei\u00f0slu eftir framlei\u00f0slu\u00fe\u00e1ttum 1973-2022"}, "THJ01601.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/2_landsframleidsla_arsfj/THJ01601.px", "text": "Landsframlei\u00f0sla eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 1995-2023"}, "THJ01701.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/3_landsframleidsla_althj/THJ01701.px", "text": "Landsframlei\u00f0sla \u00e1 mann 1980-2021"}, "THJ01702.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/3_landsframleidsla_althj/THJ01702.px", "text": "\u00c1rsbreyting landsframlei\u00f0slu 1980-2021"}, "THJ01703.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/landsframl/3_landsframleidsla_althj/THJ01703.px", "text": "\u00c1rsbreyting eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum, \u00e1rst\u00ed\u00f0alei\u00f0r\u00e9tt, 1980-2022"}, "THJ12001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/lifeyrisskuldbiningar/THJ12001.px", "text": "L\u00edfeyrisskuldbindingar \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0hagsreikningum 2018"}, "THJ06019.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskipting/THJ06019.px", "text": "Meginhagv\u00edsar uppgj\u00f6rsins 2000-2021"}, "THJ06020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskipting/THJ06020.px", "text": "Meginni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur innlendra geira \u00far tekjuskiptingaruppgj\u00f6rinu 2000-2021"}, "THJ06021.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskipting/THJ06021.px", "text": "Tekjuskiptingaruppgj\u00f6r eftir geirum 2000-2022"}, "THJ06029.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskipting/THJ06029.px", "text": "\u00datl\u00f6nd (S.2) 2000-2021"}, "THJ06012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskiptingarsfjordungar/THJ06012.px", "text": "Tekjuskiptingaruppgj\u00f6r eftir geirum og \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2003-2023"}, "THJ06010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskiptingeldraefni/THJ06010.px", "text": "R\u00e1\u00f0st\u00f6funartekjur heimilageirans 1994-2019"}, "THJ06022.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskiptingeldraefni/THJ06022.px", "text": "Framlei\u00f0slureikningur geiraskiptur 2000-2019"}, "THJ06023.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskiptingeldraefni/THJ06023.px", "text": "R\u00e1\u00f0st\u00f6fun vinnsluvir\u00f0is geiraskipt 2000-2019"}, "THJ06024.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskiptingeldraefni/THJ06024.px", "text": "Skipting frumtekna geiraskipt 2000-2019"}, "THJ06025.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskiptingeldraefni/THJ06025.px", "text": "Tekjutilf\u00e6rslur geiraskiptar 2000-2019"}, "THJ06026.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskiptingeldraefni/THJ06026.px", "text": "Tekjuj\u00f6fnun \u00ed fr\u00ed\u00f0u geiraskipt 2000-2019"}, "THJ06027.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskiptingeldraefni/THJ06027.px", "text": "Notkun r\u00e1\u00f0st\u00f6funartekna geiraskipt 2000-2019"}, "THJ06028.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsreikningar/tekjuskipting/tekjuskiptingeldraefni/THJ06028.px", "text": "Fj\u00e1rmagnsreikningur 2000-2019"}, "THJ07000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsspa/THJ07000.px", "text": "\u00dej\u00f3\u00f0hagssp\u00e1  2023-2028"}, "THJ07100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/thjodhagsspa/THJ07100.px", "text": "Hagv\u00edsar \u00fej\u00f3\u00f0hagssp\u00e1r 1998-2022"}, "UTA06001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06001.px", "text": "Ver\u00f0m\u00e6ti \u00fat- og innflutnings eftir m\u00e1nu\u00f0um (FOB/CIF) 2011-2023"}, "UTA06002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06002.px", "text": "\u00datflutningur, innflutningur og v\u00f6ruvi\u00f0skiptaj\u00f6fnu\u00f0ur 2014-2023"}, "UTA06003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06003.px", "text": "\u00datflutningur og innflutningur eftir l\u00f6ndum 2014-2023"}, "UTA06004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/05_voruskiptieldra/UTA06004.px", "text": "Ver\u00f0m\u00e6ti \u00fatflutnings og innflutnings eftir m\u00e1nu\u00f0um (FOB/FOB) 2010-2020"}, "UTA06005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06005.px", "text": "\u00datflutningur og innflutningur eftir hagr\u00e6nni flokkun og l\u00f6ndum 2014-2023"}, "UTA06006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06006.px", "text": "Inn- og \u00fatflutningur eftir gjaldmi\u00f0lum 2010-2022"}, "UTA06101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06101.px", "text": "\u00datflutningur eftir Hagstofuflokkun og l\u00f6ndum 2014-2023"}, "UTA06102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06102.px", "text": "\u00datflutningur eftir vinnslugreinum og l\u00f6ndum 2014-2023"}, "UTA06103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06103.px", "text": "\u00datflutningur eftir v\u00f6ruflokkum (Hagstofuflokkun) og vinnslugreinum 2002-2022"}, "UTA06104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06104.px", "text": "\u00datflutningur eftir vinnslugreinum og v\u00f6ruflokkum (Hagstofuflokkun) 2002-2022"}, "UTA06105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06105.px", "text": "\u00datflutningur eftir v\u00f6ldum v\u00f6ruflokkum (Hagstofuflokkun) 1840-2022"}, "UTA06106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06106.px", "text": "\u00datfluttur ferskur fiskur eftir flutningsm\u00e1ta 1988-2022"}, "UTA06107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06107.px", "text": "\u00datflutningur eftir SITC1 og 2, Rev.4 og l\u00f6ndum 2014-2023"}, "UTA06108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06108.px", "text": "\u00datflutningur eftir v\u00f6ruflokkum SITC 3 Rev. 4, 2010-2022"}, "UTA06201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06201.px", "text": "Innflutningur eftir SITC1 og 2, Rev. 4 og l\u00f6ndum 2014-2023"}, "UTA06202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06202.px", "text": "Innflutningur eftir v\u00f6ruflokkum SITC 3 Rev. 4, 2010-2022"}, "UTA06203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/01_voruskipti/UTA06203.px", "text": "Innflutningur nokkurra v\u00f6rutegunda eftir l\u00f6ndum 2014-2023"}, "UTA02801.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/02_uttollskra/UTA02801.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2021-20223, kafli 1-40"}, "UTA02802.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/02_uttollskra/UTA02802.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2021-2023, kafli 41-99"}, "UTA03801.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/03_inntollskra/UTA03801.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2021-2023, kafli 1-40"}, "UTA03802.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/03_inntollskra/UTA03802.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2021-2023, kafli 41-83"}, "UTA03803.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/03_inntollskra/UTA03803.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2021-2023, kafli 84-99"}, "UTA07001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/04_verdogmagnvisitolur/UTA07001.px", "text": "Ver\u00f0- og magnv\u00edsit\u00f6lur \u00fat- og innflutnings 2001-2021"}, "UTA07002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/04_verdogmagnvisitolur/UTA07002.px", "text": "Vi\u00f0skiptakj\u00f6r 2000-2021"}, "UTA16002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/05_voruskiptieldra/UTA16002.px", "text": "\u00datflutningur, innflutningur og v\u00f6ruvi\u00f0skiptaj\u00f6fnu\u00f0ur 2002-2013"}, "UTA16003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/05_voruskiptieldra/UTA16003.px", "text": "\u00datflutningur og innflutningur eftir l\u00f6ndum 2002-2013"}, "UTA16005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/05_voruskiptieldra/UTA16005.px", "text": "\u00datflutningur og innflutningur eftir hagr\u00e6nni flokkun og l\u00f6ndum 2002-2013"}, "UTA16101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/05_voruskiptieldra/UTA16101.px", "text": "\u00datflutningur eftir Hagstofuflokkun og l\u00f6ndum 2002-2013"}, "UTA16102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/05_voruskiptieldra/UTA16102.px", "text": "\u00datflutningur eftir vinnslugreinum og l\u00f6ndum 2002-2013"}, "UTA16107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/05_voruskiptieldra/UTA16107.px", "text": "\u00datflutningur eftir SITC1 og 2, Rev.4 og l\u00f6ndum 2002-2013"}, "UTA16201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/05_voruskiptieldra/UTA16201.px", "text": "Innflutningur eftir SITC1 og 2, Rev. 4 og l\u00f6ndum 2002-2013"}, "UTA16203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/05_voruskiptieldra/UTA16203.px", "text": "Innflutningur nokkurra v\u00f6rutegunda eftir l\u00f6ndum 2002-2013"}, "UTA12811.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA12811.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2017-2020, kafli 1-40"}, "UTA12812.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA12812.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2017-2020, kafli 41-99"}, "UTA12821.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA12821.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2012-2016, kafli 1-40"}, "UTA12822.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA12822.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2012-2016, kafli 41-99"}, "UTA12831.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA12831.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2007-2011, kafli 1-40"}, "UTA12832.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA12832.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2007-2011, kafli 41-99"}, "UTA12841.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA12841.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2002-2006, kafli 1-40"}, "UTA12842.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA12842.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2002-2006, kafli 41-99"}, "UTA13811.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13811.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2017-2020, kafli 1-40"}, "UTA13812.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13812.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2017-2020, kafli 41-83"}, "UTA13813.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13813.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2017-2020, kafli 84-99"}, "UTA13821.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13821.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2012-2016, kafli 1-40"}, "UTA13822.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13822.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2012-2016, kafli 41-83"}, "UTA13823.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13823.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2012-2016, kafli 84-99"}, "UTA13831.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13831.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2007-2011, kafli 1-40"}, "UTA13832.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13832.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2007-2011, kafli 41-83"}, "UTA13833.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13833.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2007-2011, kafli 84-99"}, "UTA13841.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13841.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2002-2006, kafli 1-40"}, "UTA13842.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13842.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2002-2006, kafli 41-83"}, "UTA13843.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/1_voruvidskipti/06_tollskrarnumereldra/UTA13843.px", "text": "Innflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2002-2006, kafli 84-99"}, "UTA04005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonusta/UTA04005.px", "text": "\u00dej\u00f3nustuvi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2009-2023"}, "UTA04006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonusta/UTA04006.px", "text": "\u00dej\u00f3nustuvi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd eftir \u00fej\u00f3nustuflokkum 2013-2022"}, "UTA04007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonusta/UTA04007.px", "text": "\u00dej\u00f3nustuvi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd eftir l\u00f6ndum 2013-2022"}, "UTA04008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonusta/UTA04008.px", "text": "\u00dej\u00f3nustuvi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd eftir m\u00e1nu\u00f0um 2018-2023"}, "UTA04009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonusta/UTA04009.px", "text": "\u00dej\u00f3nustuvi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd eftir l\u00f6ndum og \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2013-2023"}, "UTA04010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonusta/UTA04010.px", "text": "\u00dej\u00f3nustuvi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd eftir v\u00f6ldum \u00fej\u00f3nustuflokkum og helstu vi\u00f0skiptal\u00f6ndum 2013-2022"}, "UTA04011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonusta/UTA04011.px", "text": "\u00datgj\u00f6ld erlendra fer\u00f0amanna \u00e1 \u00cdslandi 2018-2019"}, "UTA04000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonustaeldra/UTA04000.px", "text": "\u00dej\u00f3nustuvi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd 2009-2012"}, "UTA04002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonustaeldra/UTA04002.px", "text": "\u00dej\u00f3nustuvi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd eftir \u00fej\u00f3nustuflokkum (EBOPS flokkun) 2009-2012"}, "UTA04003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonustaeldra/UTA04003.px", "text": "\u00dej\u00f3nustuvi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd eftir l\u00f6ndum 2009-2012"}, "UTA04004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/2_thjonusta/thjonustaeldra/UTA04004.px", "text": "\u00dej\u00f3nustuvi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd eftir yfirflokkum \u00fej\u00f3nustu og l\u00f6ndum 2009-2012"}, "UTA05000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/3_voruthjonusta/voruthjonusta/UTA05000.px", "text": "Br\u00faartafla v\u00f6ruvi\u00f0skipta, \u00fej\u00f3nustuvi\u00f0skipta og grei\u00f0slujafna\u00f0ar eftir m\u00e1nu\u00f0um 2018-2023"}, "UTA05002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/3_voruthjonusta/voruthjonusta/UTA05002.px", "text": "Br\u00faartafla v\u00f6ruvi\u00f0skipta, \u00fej\u00f3nustuvi\u00f0skipta og grei\u00f0slujafna\u00f0ar eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 1995-2023"}, "UTA05003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/3_voruthjonusta/voruthjonusta/UTA05003.px", "text": "Valdir li\u00f0ir \u00fatflutnings v\u00f6ru og \u00fej\u00f3nustu 2013-2023"}, "UTA05001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/utanrikisverslun/3_voruthjonusta/voruthjonustaeldra/UTA05001.px", "text": "Helstu li\u00f0ir \u00fatflutnings v\u00f6ru og \u00fej\u00f3nustu 2009-2012"}, "THJ11011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/vinnumagnogframleidni/framleidnivinnuafls/THJ11011.px", "text": "Framlei\u00f0ni vinnuafls 2008-2022"}, "THJ11001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/vinnumagnogframleidni/vinnumagn/THJ11001.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi, starfa og vinnustunda eftir atvinnugreinum og \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 1991-2023"}, "THJ11002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/vinnumagnogframleidni/vinnumagn/THJ11002.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi, starfa og  vinnustunda eftir atvinnugreinum 1991-2022"}, "VIS01000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/1_vnv/VIS01000.px", "text": "V\u00edsitala neysluver\u00f0s og breytingar, grunnur 1988=100"}, "VIS01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/1_vnv/VIS01002.px", "text": "V\u00edsitala neysluver\u00f0s, t\u00edmara\u00f0ir \u00e1 eldri grunnum"}, "VIS01004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/1_vnv/VIS01004.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur til ver\u00f0tryggingar"}, "VIS01005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/1_vnv/VIS01005.px", "text": "V\u00edsitala neysluver\u00f0s, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l"}, "VIS01301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/2_undirvisitolur/VIS01301.px", "text": "Hlutfallsleg skipting og \u00e1hrifa\u00fe\u00e6ttir v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s"}, "VIS01304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/2_undirvisitolur/VIS01304.px", "text": "Undirv\u00edsit\u00f6lur neysluver\u00f0s, grunnur 2008=100"}, "VIS01305.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/2_undirvisitolur/VIS01305.px", "text": "Vogir fyrir undirv\u00edsit\u00f6lur neysluver\u00f0s"}, "VIS01102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/3_greiningarvisitolur/VIS01102.px", "text": "V\u00edsitala neysluver\u00f0s eftir e\u00f0li og uppruna"}, "VIS01104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/3_greiningarvisitolur/VIS01104.px", "text": "Fastskattav\u00edsitala neysluver\u00f0s"}, "VIS01106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/3_greiningarvisitolur/VIS01106.px", "text": "V\u00edsitala marka\u00f0sver\u00f0s \u00edb\u00fa\u00f0arh\u00fasn\u00e6\u00f0is"}, "VIS01303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/4_eldraefni/VIS01303.px", "text": "V\u00edsitala neysluver\u00f0s, undirv\u00edsit\u00f6lur fr\u00e1 2002-2019"}, "VIS01503.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/4_eldraefni/VIS01503.px", "text": "V\u00edsitala neysluver\u00f0s, undirv\u00edsit\u00f6lur fr\u00e1 1992-2002"}, "VIS01504.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/4_eldraefni/VIS01504.px", "text": "V\u00edsitala h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar (h\u00fasaleiguv\u00edsitala) 1968-1983"}, "VIS01505.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/1_vnv/4_eldraefni/VIS01505.px", "text": "Ver\u00f0b\u00f3tah\u00e6kkun h\u00fasaleigu 1983-1999"}, "VIS13000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/byggingarvisitala/VIS13000.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala og breytingar, grunnur 2021=100"}, "VIS13001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/byggingarvisitala/VIS13001.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala, grunnar 1987, 2009 og 2021"}, "VIS13301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/byggingarvisitala/VIS13301.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala eftir byggingarstigum, grunnur 2021=100"}, "VIS13302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/byggingarvisitala/VIS13302.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala eftir i\u00f0ngreinum, grunnur 2021=100"}, "VIS13303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/byggingarvisitala/VIS13303.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala eftir a\u00f0fangaflokkum, grunnur 2021=100"}, "VIS13305.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/byggingarvisitala/VIS13305.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala, grunnar 1939, 1955, 1975 og 1983 \u00e1 eldra fyrirkomulagi gildist\u00edma"}, "VIS13401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/byggingarvisitala/VIS13401.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l"}, "VIS13501.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/byggingarvisitala/VIS13501.px", "text": "Ver\u00f0grunnur fyrir gatnager\u00f0argjald"}, "VIS03001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/eldraefni/VIS03001.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala, eldri grunn\u00e1r (1987, 2010) \u00e1 eldra fyrirkomulagi gildist\u00edma til \u00e1rsloka 2021"}, "VIS03010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/eldraefni/VIS03010.px", "text": "Undirv\u00edsit\u00f6lur byggingarv\u00edsit\u00f6lu fr\u00e1 1987"}, "VIS03201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/eldraefni/VIS03201.px", "text": "V\u00edsitala byggingarkostna\u00f0ar i\u00f0na\u00f0arh\u00fasn\u00e6\u00f0is fr\u00e1 1991"}, "VIS03301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/eldraefni/VIS03301.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala eftir byggingarstigum \u00e1 eldra fyrirkomulagi gildist\u00edma, grunnur 2010=100"}, "VIS03302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/eldraefni/VIS03302.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala eftir i\u00f0ngreinum \u00e1 eldra fyrirkomulagi gildist\u00edma, grunnur 2010=100"}, "VIS03303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/eldraefni/VIS03303.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala eftir a\u00f0fangaflokkum \u00e1 eldra fyrirkomulagi gildist\u00edma, grunnur 2010=100"}, "VIS03304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/eldraefni/VIS03304.px", "text": "R\u00fammetra- og fermetraver\u00f0 \u00ed v\u00edsit\u00f6luh\u00fasi sem var byggt 1987"}, "VIS03401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_byggingarvisitala/eldraefni/VIS03401.px", "text": "Byggingarv\u00edsitala, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l 2010-2021"}, "VIS02000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_samraemdvnv/samraemdvnv/VIS02000.px", "text": "Breytingar \u00e1 samr\u00e6mdri v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s fr\u00e1 2005"}, "VIS02002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_samraemdvnv/samraemdvnv/VIS02002.px", "text": "Samr\u00e6md v\u00edsitala neysluver\u00f0s eftir l\u00f6ndum og m\u00e1nu\u00f0um fr\u00e1 2015"}, "VIS02100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_samraemdvnv/samraemdvnv/VIS02100.px", "text": "Sundurli\u00f0un breytinga meginflokka, j\u00fal\u00ed 2022-2023"}, "VIS02201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_samraemdvnv/samraemdvnv/VIS02201.px", "text": "Samr\u00e6md v\u00edsitala neysluver\u00f0s vogir fyrir \u00cdsland fr\u00e1 1995"}, "VIS02202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_samraemdvnv/samraemdvnv/VIS02202.px", "text": "Undirv\u00edsit\u00f6lur samr\u00e6mdrar v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s fyrir \u00cdsland fr\u00e1 2015"}, "VIS02001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_samraemdvnv/samraemdvnveldra/VIS02001.px", "text": "Samr\u00e6md v\u00edsitala neysluver\u00f0s eftir l\u00f6ndum og m\u00e1nu\u00f0um fr\u00e1 2006 - 2015"}, "VIS02200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_samraemdvnv/samraemdvnveldra/VIS02200.px", "text": "Undirv\u00edsit\u00f6lur samr\u00e6mdrar v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s fyrir \u00cdsland fr\u00e1 2006-2015"}, "VIS02300.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_samraemdvnv/samraemdvnveldra/VIS02300.px", "text": "Breytingar \u00e1 samr\u00e6mdri v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s fr\u00e1 1996 til jan\u00faar 2005"}, "VIS02301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_samraemdvnv/samraemdvnveldra/VIS02301.px", "text": "Samr\u00e6md v\u00edsitala neysluver\u00f0s eftir l\u00f6ndum og m\u00e1nu\u00f0um fr\u00e1 1995  til jan\u00faar 2006"}, "VIS02400.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/2_samraemdvnv/samraemdvnveldra/VIS02400.px", "text": "Undirv\u00edsit\u00f6lur samr\u00e6mdrar v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s fyrir \u00cdsland fr\u00e1 1995 til jan\u00faar 2006"}, "VIS06140.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/3_verdsamanburdur/verdsamanburdur/VIS06140.px", "text": "Hlutfallslegt ver\u00f0lag vergrar landsframlei\u00f0slu. ESB=100"}, "VIS06141.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/3_verdsamanburdur/verdsamanburdur/VIS06141.px", "text": "Jafnvir\u00f0isgildi fyrir verga landsframlei\u00f0slu. ESB=1,0"}, "VIS06142.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/3_verdsamanburdur/verdsamanburdur/VIS06142.px", "text": "Magnv\u00edsit\u00f6lur \u00e1 mann \u00ed PPS. ESB=100"}, "VIS06126.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/3_verdsamanburdur/verdsamanburdureldra/VIS06126.px", "text": "Hlutfallslegt ver\u00f0lag vergrar landsframlei\u00f0slu 2004-2008"}, "VIS06127.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/3_verdsamanburdur/verdsamanburdureldra/VIS06127.px", "text": "Magnv\u00edsitala vergrar landsframlei\u00f0slu 2004-2008"}, "VIS06128.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/3_verdsamanburdur/verdsamanburdureldra/VIS06128.px", "text": "Ver\u00f0m\u00e6ti vergrar landsframlei\u00f0slu 2004-2008"}, "VIS05200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/4_verdvorutegunda/verdvorutegunda/VIS05200.px", "text": "Ver\u00f0 \u00e1 nokkrum v\u00f6rutegundum og \u00fej\u00f3nustu fr\u00e1 1996"}, "VIS05201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/4_verdvorutegunda/verdvorutegunda_eldra/VIS05201.px", "text": "\u00dats\u00f6luver\u00f0 nokkurra v\u00f6rutegunda og \u00fej\u00f3nustuli\u00f0a 1980-2013"}, "VIS05210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/4_verdvorutegunda/verdvorutegunda_eldra/VIS05210.px", "text": "\u00dats\u00f6luver\u00f0 nokkurra v\u00f6rutegunda og \u00fej\u00f3nustuli\u00f0a 1914-1979"}, "VIS05302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/4a_neyslarannsokn/VIS05302.px", "text": "Me\u00f0alneysla og -st\u00e6r\u00f0 heimila \u00e1 \u00e1ri eftir b\u00fasetu fr\u00e1 2002-2016"}, "VIS05303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/4a_neyslarannsokn/VIS05303.px", "text": "Me\u00f0alneysla og -st\u00e6r\u00f0 heimila \u00e1 \u00e1ri eftir heimilisger\u00f0um fr\u00e1 2002-2016"}, "VIS05304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/4a_neyslarannsokn/VIS05304.px", "text": "Me\u00f0alneysla og -st\u00e6r\u00f0 heimila \u00e1 \u00e1ri eftir tekjufj\u00f3r\u00f0ungum fr\u00e1 2003-2016"}, "VIS05305.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/4a_neyslarannsokn/VIS05305.px", "text": "Me\u00f0alneysla og -st\u00e6r\u00f0 heimila \u00e1 \u00e1ri eftir \u00fatgjaldafj\u00f3r\u00f0ungum \u00e1n b\u00edls fr\u00e1  2003-2016"}, "VIS08000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/5_visitalaframleidslu/framleidsluverd/VIS08000.px", "text": "V\u00edsitala framlei\u00f0sluver\u00f0s og breytingar, grunnur 4. \u00e1rsfj. 2005=100"}, "VIS08002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/5_visitalaframleidslu/framleidsluverd/VIS08002.px", "text": "V\u00edsitala framlei\u00f0sluver\u00f0s, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l, grunnur 4. \u00e1rsfj. 2005=100"}, "VIS08003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/5_visitalaframleidslu/framleidsluverd/VIS08003.px", "text": "Ver\u00f0v\u00edsit\u00f6lur sj\u00e1varafur\u00f0a, undirv\u00edsit\u00f6lur, grunnur 4. \u00e1rsfj. 2005=100"}, "VIS08010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/5_visitalaframleidslu/framleidsluverd/VIS08010.px", "text": "Vogir fyrir undirv\u00edsit\u00f6lur framlei\u00f0sluver\u00f0s"}, "SJA06101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/5_visitalaframleidslu/framleidsluverdeldra/SJA06101.px", "text": "Ver\u00f0v\u00edsit\u00f6lur botnfisks, skelfisks, mj\u00f6ls, l\u00fdsis og s\u00edldar eftir m\u00e1nu\u00f0um 1986-2006"}, "SJA06102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/5_visitalaframleidslu/framleidsluverdeldra/SJA06102.px", "text": "Ver\u00f0v\u00edsitala sj\u00e1varafur\u00f0a eftir m\u00e1nu\u00f0um 1990-2006"}, "VIS08000b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/5_visitalaframleidslu/framleidsluverdeldra/VIS08000b.px", "text": "Breytingar \u00e1 v\u00edsit\u00f6lu framlei\u00f0sluver\u00f0s 2006-2021"}, "VIS08003b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/5_visitalaframleidslu/framleidsluverdeldra/VIS08003b.px", "text": "Ver\u00f0v\u00edsit\u00f6lur sj\u00e1varafur\u00f0a, undirv\u00edsit\u00f6lur eftir m\u00e1nu\u00f0um 2006-2021"}, "VIS08010b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/5_visitalaframleidslu/framleidsluverdeldra/VIS08010b.px", "text": "V\u00edsitala framlei\u00f0sluver\u00f0s, vogir fyrir undirv\u00edsit\u00f6lur 2007-2021"}, "VIS08011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Efnahagur/visitolur/5_visitalaframleidslu/framleidsluverdeldra/VIS08011.px", "text": "Breytingar \u00e1 v\u00edsit\u00f6lu framlei\u00f0sluver\u00f0s 2003-2006"}}, "Ibuar": {"MAN01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflinnanlands/buferlaflinnanlands/MAN01002.px", "text": "B\u00faferlaflutningar milli landsv\u00e6\u00f0a eftir kyni og aldri 1986-2022"}, "MAN01102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflinnanlands/buferlaflinnanlands/MAN01102.px", "text": "B\u00faferlaflutningar innanlands eftir kyni og aldri 1986-2022"}, "MAN01201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflinnanlands/buferlaflinnanlands/MAN01201.px", "text": "B\u00faferlaflutningar eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum og kyni 1986-2022"}, "MAN01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflinnanlands/buferlaflinnanlandseldra/MAN01001.px", "text": "B\u00faferlaflutningar milli landsv\u00e6\u00f0a eftir kyni og aldri 1986-2018"}, "MAN01101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflinnanlands/buferlaflinnanlandseldra/MAN01101.px", "text": "B\u00faferlaflutningar innanlands eftir kyni og aldri 1986-2018"}, "MAN01202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflinnanlands/buferlaflinnanlandseldra/MAN01202.px", "text": "B\u00faferlaflutningar eftir bygg\u00f0akj\u00f6rnum, strj\u00e1lb\u00fdli og kyni 2011-2017"}, "MAN01203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflinnanlands/buferlaflinnanlandseldra/MAN01203.px", "text": "B\u00faferlaflutningar eftir bygg\u00f0akj\u00f6rnum, strj\u00e1lb\u00fdli og kyni 2000-2011"}, "MAN01300.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflinnanlands/buferlaflinnanlandseldra/MAN01300.px", "text": "B\u00faferlaflutningar eftir landsv\u00e6\u00f0i og flutnings\u00e1ri 1987-2008"}, "MAN01301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflinnanlands/buferlaflinnanlandseldra/MAN01301.px", "text": "A\u00f0fluttir og brottfluttir eftir sveitarf\u00e9lagi og flutnings\u00e1ri 1987-2008"}, "MAN01302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflinnanlands/buferlaflinnanlandseldra/MAN01302.px", "text": "Flutningar eftir ger\u00f0 flutnings, fj\u00f6lda \u00ed flutningi og flutnings\u00e1ri"}, "MAN01400.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflmillilanda/MAN01400.px", "text": "B\u00faferlaflutningar milli landa eftir kyni og r\u00edkisfangi 1961-2022"}, "MAN01401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflmillilanda/MAN01401.px", "text": "B\u00faferlaflutningar milli landa eftir kyni, aldri og r\u00edkisfangi 1986-2022"}, "MAN01404.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflmillilanda/MAN01404.px", "text": "B\u00faferlaflutningar milli landa eftir kyni, l\u00f6ndum og r\u00edkisfangi 1986-2022"}, "MAN01405.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflmillilanda/MAN01405.px", "text": "B\u00faferlaflutningar milli landa eftir kyni, r\u00edkisfangi og landsv\u00e6\u00f0um 1986-2022"}, "MAN01406.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/buferlaflutningar/buferlaflmillilanda/MAN01406.px", "text": "B\u00faferlaflutningar milli landa eftir r\u00edkisfangi  og kyni 1986-2022"}, "MAN05301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05301.px", "text": "Frj\u00f3semi eftir f\u00e6\u00f0ingar\u00e1rg\u00f6ngum m\u00e6\u00f0ra 1834-1988"}, "MAN05302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05302.px", "text": "F\u00e6ddir eftir m\u00e1nu\u00f0um 1853-2022"}, "MAN05311.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/danir/danarmein/MAN05311.px", "text": "\u00d3t\u00edmab\u00e6r dau\u00f0sf\u00f6ll 1981-2020"}, "MAN05321.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/danir/danir/MAN05321.px", "text": "Ungbarnadau\u00f0i og andvana f\u00e6dd b\u00f6rn 1951-2022"}, "MAN05331.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/danir/danarmein/MAN05331.px", "text": "Krufningar eftir kyni og aldri 1981-2020"}, "MAN08801.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Fjolskyldan/MAN08801.px", "text": "Fj\u00f6ldi foreldra sem andast eftir kyni, aldursflokkum og d\u00e1narors\u00f6k samtala \u00e1ranna 2009-2020"}, "MAN05210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/danir/danir/MAN05210.px", "text": "D\u00e1nir og d\u00e1nart\u00ed\u00f0ni 1841-2022"}, "MAN05221.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/danir/danir/MAN05221.px", "text": "D\u00e1nir eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum, kyni og aldri 1981-2022"}, "MAN05401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/danir/danir/MAN05401.px", "text": "Me\u00f0al\u00e6vilengd og eftirlifendatala 1971-2022"}, "MAN05405.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/danir/danir/MAN05405.px", "text": "\u00c6vilengd 30 \u00e1ra eftir menntun og kyni 2011-2022"}, "MAN05100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05100.px", "text": "Lifandi og andvana f\u00e6ddir eftir kyni 1951-2022"}, "MAN05101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05101.px", "text": "Lifandi f\u00e6ddir, \u00f6ll b\u00f6rn og frumbur\u00f0ir eftir aldri m\u00f3\u00f0ur 1971-2022"}, "MAN05102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05102.px", "text": "Lifandi f\u00e6ddir, \u00f6ll b\u00f6rn og frumbur\u00f0ir eftir aldri f\u00f6\u00f0ur 1981-2022"}, "MAN05103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05103.px", "text": "Me\u00f0al-, mi\u00f0 og t\u00ed\u00f0asti aldur m\u00e6\u00f0ra og fe\u00f0ra 1961-2022"}, "MAN05104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05104.px", "text": "Lifandi f\u00e6ddir eftir f\u00e6\u00f0ingarr\u00f6\u00f0 og hj\u00faskaparst\u00e9tt m\u00f3\u00f0ur 1951-2022"}, "MAN05110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05110.px", "text": "Lifandi f\u00e6ddir eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 1991-2022"}, "MAN05111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05111.px", "text": "Lifandi f\u00e6ddir eftir \u00feyngd 1998-2022"}, "MAN05201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05201.px", "text": "F\u00e6\u00f0ingart\u00ed\u00f0ni 1853-2022"}, "MAN05202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05202.px", "text": "Frj\u00f3semi og f\u00f3lksfj\u00f6lgunarhlutfall 1853-2022"}, "MAN05203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05203.px", "text": "Lifandi f\u00e6ddir eftir kyni og hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u m\u00f3\u00f0ur 1838-2022"}, "MAN05204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingar/MAN05204.px", "text": "Lifandi f\u00e6dd b\u00f6rn eftir aldursflokki m\u00f3\u00f0ur og hj\u00faskaparst\u00e9tt 1853-2022"}, "MAN11350.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingardagar/MAN11350.px", "text": "Afm\u00e6lisdagar 1. jan\u00faar 2023"}, "MAN11351.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Faeddir/faedingardagar/MAN11351.px", "text": "Afm\u00e6lisdagar eftir f\u00e6\u00f0ingar\u00e1ri, m\u00e1nu\u00f0um og d\u00f6gum 1. jan\u00faar 2023"}, "MAN11101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkk/MAN11101.px", "text": "Eiginn\u00f6fn karla 1. jan\u00faar 2023"}, "MAN11102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkk/MAN11102.px", "text": "Tv\u00ednefni karla 1. jan\u00faar 2023"}, "MAN11103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkk/MAN11103.px", "text": "Einnefni og fyrsta nafn drengja f\u00e6ddra 2021"}, "MAN11104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkk/MAN11104.px", "text": "Anna\u00f0 nafn n\u00fdf\u00e6ddra drengja 2021"}, "MAN11105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkk/MAN11105.px", "text": "R\u00f6\u00f0 eiginnafna karla eftir aldursbilum 1. jan\u00faar 2023"}, "MAN11106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkkeldra/MAN11106.px", "text": "Fyrstu n\u00f6fn \u00ed tv\u00ednefni drengja \u00ed aldursh\u00f3pnum 0-4 \u00e1ra 1. jan\u00faar 2008"}, "MAN11107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkkeldra/MAN11107.px", "text": "Seinni n\u00f6fn \u00ed tv\u00ednefni karla 1. jan\u00faar 2005"}, "MAN11108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkkeldra/MAN11108.px", "text": "Seinni n\u00f6fn \u00ed tv\u00ednefni drengja \u00ed aldursh\u00f3pnum 0-4 \u00e1ra 1. jan\u00faar 2008"}, "MAN11109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkkeldra/MAN11109.px", "text": "Tv\u00ednefni karla 1. jan\u00faar 2005"}, "MAN11110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkkeldra/MAN11110.px", "text": "Tv\u00ednefni drengja \u00ed aldursh\u00f3pnum 0-4 \u00e1ra 1. jan\u00faar 2008"}, "MAN11120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvkeldra/MAN11120.px", "text": "Tv\u00ednefni st\u00falkna \u00ed aldursh\u00f3pnum 0-4 \u00e1ra 1. jan\u00faar 2008"}, "MAN11111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvk/MAN11111.px", "text": "Eiginn\u00f6fn kvenna 1. jan\u00faar 2023"}, "MAN11112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvk/MAN11112.px", "text": "Tv\u00ednefni kvenna 1. jan\u00faar 2023"}, "MAN11113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvk/MAN11113.px", "text": "Einnefni og fyrsta nafn st\u00falkna f\u00e6ddra 2021"}, "MAN11114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvk/MAN11114.px", "text": "Anna\u00f0 nafn st\u00falkna f\u00e6ddra 2021"}, "MAN11115.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvk/MAN11115.px", "text": "R\u00f6\u00f0 eiginnafna kvenna eftir aldursbilum 1.jan\u00faar 2023"}, "MAN11116.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvkeldra/MAN11116.px", "text": "Fyrstu n\u00f6fn \u00ed tv\u00ednefni st\u00falkna \u00ed aldursh\u00f3pnum 0-4 \u00e1ra 1. jan\u00faar 2008"}, "MAN11117.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvkeldra/MAN11117.px", "text": "Seinni n\u00f6fn \u00ed tv\u00ednefni kvenna 1. jan\u00faar 2005"}, "MAN11118.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvkeldra/MAN11118.px", "text": "Seinni n\u00f6fn \u00ed tv\u00ednefni st\u00falkna \u00ed aldursh\u00f3pnum 0-4 \u00e1ra 1. jan\u00faar 2008"}, "MAN11119.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvkeldra/MAN11119.px", "text": "Tv\u00ednefni kvenna 1. jan\u00faar 2005"}, "MAN11121.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/Faeddirdanir/Nofn/Nofnkvkeldra/MAN11121.px", "text": "Eiginn\u00f6fn kvenna eftir aldri 1. jan\u00faar 2005"}, "MAN07501.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Aettleidingar/MAN07501.px", "text": "Frum\u00e6ttleiddir eftir kyni, aldri og f\u00e6\u00f0ingarlandi 1990-2021"}, "MAN07502.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Aettleidingar/MAN07502.px", "text": "\u00c6ttlei\u00f0ingar eftir ger\u00f0 \u00e6ttlei\u00f0ingar og f\u00e6\u00f0ingarlandi 1990-2021"}, "MAN07503.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Aettleidingar/MAN07503.px", "text": "Stj\u00fap\u00e6ttleiddir eftir ger\u00f0, kyni og aldri 1990-2021"}, "MAN07108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Fjolskyldan/MAN07108.px", "text": "Kjarnafj\u00f6lskyldur eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum og fj\u00f6lskylduger\u00f0 1998-2023"}, "MAN07109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Fjolskyldan/MAN07109.px", "text": "Kjarnafj\u00f6lskyldur eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum og fj\u00f6lskylduger\u00f0, aldur 0-24 \u00e1ra  2001-2023"}, "MAN07209.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Fjolskyldan/MAN07209.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi 16 \u00e1ra og eldri eftir kyni, aldri og hj\u00faskaparst\u00e9tt 1998-2023"}, "MAN07300.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Fjolskyldan/MAN07300.px", "text": "B\u00f6rn eftir kyni, aldri og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 1998-2018 - Sveitarf\u00e9lagaskipan 1. jan\u00faar 2018"}, "MAN07600.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Fjolskyldan/MAN07600.px", "text": "L\u00f6gskilna\u00f0ir og forsj\u00e1 barna \u00far hj\u00f3nabandi 1961-2011"}, "MAN07601.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Fjolskyldan/MAN07601.px", "text": "Samb\u00fa\u00f0arslit og fj\u00f6ldi barna 1991-2011"}, "MAN07602.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Fjolskyldan/MAN07602.px", "text": "Forsj\u00e1 barna \u00far samb\u00fa\u00f0arslitum 1991-2011"}, "MAN08213.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnareldra/MAN08213.px", "text": "Mi\u00f0\u00e1rsmannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og bygg\u00f0akj\u00f6rnum 1997-2010"}, "MAN08800.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/Fjolskyldan/MAN08800.px", "text": "Fj\u00f6ldi barna sem misstu foreldri 2009-2021"}, "MAN06100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir/MAN06100.px", "text": "Hj\u00f3nav\u00edgslur 1951-2020"}, "MAN06103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir/MAN06103.px", "text": "Me\u00f0al-, mi\u00f0- og t\u00ed\u00f0asti aldur br\u00fa\u00f0hj\u00f3na eftir fyrri hj\u00faskaparst\u00e9tt 1961-2020"}, "MAN06201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir/MAN06201.px", "text": "Lok hj\u00faskapar og skilna\u00f0ir a\u00f0 bor\u00f0i og s\u00e6ng 1951-2020"}, "MAN06202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir/MAN06202.px", "text": "L\u00f6gskilna\u00f0ir eftir aldri hj\u00f3na 1961-2020"}, "MAN06101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06101.px", "text": "Hj\u00f3nav\u00edgslur eftir aldri br\u00fa\u00f0hj\u00f3na 1971-2011"}, "MAN06102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06102.px", "text": "Hj\u00f3nav\u00edgslur eftir fyrri hj\u00faskaparst\u00e9tt 1951-2011"}, "MAN06104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06104.px", "text": "Aldursbundin giftingart\u00ed\u00f0ni eftir fyrri hj\u00faskaparst\u00e9tt 1961-2011"}, "MAN06105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06105.px", "text": "Br\u00fa\u00f0ir og br\u00fa\u00f0gumar eftir aldri og lengd samb\u00fa\u00f0ar fyrir hj\u00f3nav\u00edgslu 2001-2011"}, "MAN06110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06110.px", "text": "Stofnun samb\u00fa\u00f0ar eftir hj\u00faskaparst\u00e9tt 1991-2011"}, "MAN06111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06111.px", "text": "Stofnun samb\u00fa\u00f0ar eftir aldri 1991-2011"}, "MAN06112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06112.px", "text": "Me\u00f0alaldur, mi\u00f0aldur og t\u00ed\u00f0asti aldur vi\u00f0 stofnun samb\u00fa\u00f0ar 1991-2011"}, "MAN06203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06203.px", "text": "Aldursbundin t\u00ed\u00f0ni l\u00f6gskilna\u00f0a 1966-2011"}, "MAN06204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06204.px", "text": "L\u00f6gskilna\u00f0ir eftir lengd hj\u00f3nabands 1961-2011"}, "MAN06205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06205.px", "text": "L\u00f6gskilna\u00f0ir og forsj\u00e1 barna \u00far hj\u00f3nabandi 1961-2011"}, "MAN06211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06211.px", "text": "Samb\u00fa\u00f0arslit eftir aldri 1991-2011"}, "MAN06212.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06212.px", "text": "Me\u00f0alaldur, mi\u00f0aldur og t\u00ed\u00f0asti aldur vi\u00f0 samb\u00fa\u00f0arslit 1991-2011"}, "MAN06213.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06213.px", "text": "Samb\u00fa\u00f0arslit og fj\u00f6ldi barna 1991-2011"}, "MAN06214.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06214.px", "text": "Forsj\u00e1 barna \u00far samb\u00fa\u00f0arslitum 1991-2011"}, "MAN06215.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06215.px", "text": "Samb\u00fa\u00f0arslit eftir lengd samb\u00fa\u00f0ar 1996-2011"}, "MAN06216.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06216.px", "text": "Lok samb\u00fa\u00f0ar 1991-2011"}, "MAN06220.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06220.px", "text": "Aldur barna \u00far l\u00f6gskilnu\u00f0um og samb\u00fa\u00f0arslitum 1994-2011"}, "MAN06301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/fjolsk/giftingarogskilnadir/giftingarogskilnadir_eldraefni/MAN06301.px", "text": "Hj\u00faskapur og hj\u00faskaparslit para af sama kyni 1996-2011"}, "KOS02108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althframbjodendur/KOS02108.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur eftir kyni, aldri og stj\u00f3rnm\u00e1lasamt\u00f6kum \u00ed al\u00feingiskosningum 2016, 2017 og 2021"}, "KOS02110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althframbjodendur/KOS02110.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur eftir kyni, aldri og stj\u00f3rnm\u00e1lasamt\u00f6kum \u00ed al\u00feingiskosningum 2013"}, "KOS02111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althframbjodendur/KOS02111.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur eftir kyni, aldri og stj\u00f3rnm\u00e1lasamt\u00f6kum \u00ed al\u00feingiskosningum 2003-2009"}, "KOS02112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althframbjodendur/KOS02112.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur eftir kyni, aldri og kj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 2003-2021"}, "KOS02113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althframbjodendur/KOS02113.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur \u00ed 1.-3. s\u00e6ti eftir kyni og kj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 2013 -2021"}, "KOS02114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althframbjodendur/KOS02114.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur \u00ed 1.-3. s\u00e6ti eftir kyni og stj\u00f3rnm\u00e1lasamt\u00f6kum \u00ed al\u00feingiskosningum 2016-2021"}, "KOS02115.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althurslit/KOS02115.px", "text": "\u00darslit al\u00feingiskosninga eftir kj\u00f6rd\u00e6mi 2021"}, "KOS02116.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althframbjodendur/KOS02116.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur eftir kyni, st\u00f6\u00f0u e\u00f0a starfsst\u00e9tt vi\u00f0 al\u00feingiskosningarnar 2016-2021"}, "KOS02050.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02050.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir \u00feingmenn eftir kyni og bakgrunni 2021"}, "KOS02051.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02051.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir \u00feingmenn eftir kyni og aldri 2003 -2021"}, "KOS02052.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02052.px", "text": "Kj\u00f6rnir \u00feingmenn eftir kyni, aldri og stj\u00f3rnm\u00e1lasamt\u00f6kum 2003-2021"}, "KOS02053.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02053.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir \u00feingmenn eftir kyni, me\u00f0alaldri og kj\u00f6rd\u00e6mi 2003-2021"}, "KOS02054.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02054.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed al\u00feingiskosningum eftir kyni og me\u00f0alaldri 1874-2021"}, "KOS02055.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02055.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir \u00feingmenn eftir kyni 1959-2021"}, "KOS02056.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02056.px", "text": "Kj\u00f6rnir \u00feingmenn eftir kyni og stj\u00f3rnm\u00e1lasamt\u00f6kum 2003-2021"}, "KOS02057.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02057.px", "text": "\u00dathlutun \u00feings\u00e6ta 2003-2021"}, "KOS02120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02120.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed al\u00feingiskosningum 25. september 2021"}, "KOS02120a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02120a.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed al\u00feingiskosningum 28. okt\u00f3ber 2017"}, "KOS02120b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02120b.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed al\u00feingiskosningum 29. okt\u00f3ber 2016"}, "KOS02131.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02131.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Nor\u00f0vesturkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 27. apr\u00edl 2013"}, "KOS02132.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02132.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Nor\u00f0austurkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 27. apr\u00edl 2013"}, "KOS02133.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02133.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Su\u00f0urkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 27. apr\u00edl 2013"}, "KOS02134.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02134.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Su\u00f0vesturkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 27. apr\u00edl 2013"}, "KOS02135.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02135.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Reykjav\u00edkurkj\u00f6rd\u00e6mi su\u00f0ur \u00ed al\u00feingiskosningum 27. apr\u00edl 2013"}, "KOS02136.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02136.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Reykjav\u00edkurkj\u00f6rd\u00e6mi nor\u00f0ur \u00ed al\u00feingiskosningum 27. apr\u00edl 2013."}, "KOS02141.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02141.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Nor\u00f0vesturkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 25. apr\u00edl 2009."}, "KOS02142.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02142.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Nor\u00f0austurkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 25. apr\u00edl 2009."}, "KOS02143.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02143.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Su\u00f0urkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 25. apr\u00edl 2009."}, "KOS02144.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02144.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Su\u00f0vesturkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 25. apr\u00edl 2009."}, "KOS02145.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02145.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Reykjav\u00edkurkj\u00f6rd\u00e6mi su\u00f0ur \u00ed al\u00feingiskosningum 25. apr\u00edl 2009."}, "KOS02146.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02146.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Reykjav\u00edkurkj\u00f6rd\u00e6mi nor\u00f0ur \u00ed al\u00feingiskosningum 25. apr\u00edl 2009."}, "KOS02155.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02155.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed nor\u00f0vesturkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 12. ma\u00ed 2007"}, "KOS02156.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02156.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed nor\u00f0austurkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 12. ma\u00ed 2007"}, "KOS02157.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02157.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed su\u00f0urkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 12. ma\u00ed 2007"}, "KOS02158.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02158.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed su\u00f0vesturkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 12. ma\u00ed 2007"}, "KOS02159.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02159.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Reykjav\u00edkurkj\u00f6rd\u00e6mi su\u00f0ur \u00ed al\u00feingiskosningum 12. ma\u00ed 2007"}, "KOS02160.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02160.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Reykjav\u00edkurkj\u00f6rd\u00e6mi nor\u00f0ur \u00ed al\u00feingiskosningum 12. ma\u00ed 2007"}, "KOS02161.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02161.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed nor\u00f0vesturkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 10. ma\u00ed 2003"}, "KOS02162.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02162.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed nor\u00f0austurkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 10. ma\u00ed 2003"}, "KOS02163.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02163.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed su\u00f0urkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 10. ma\u00ed 2003"}, "KOS02164.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02164.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed su\u00f0vesturkj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 10. ma\u00ed 2003"}, "KOS02165.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02165.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Reykjav\u00edkurkj\u00f6rd\u00e6mi su\u00f0ur \u00ed al\u00feingiskosningum 10. ma\u00ed 2003"}, "KOS02166.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjornir/KOS02166.px", "text": "\u00deingmenn kj\u00f6rnir \u00ed Reykjav\u00edkurkj\u00f6rd\u00e6mi nor\u00f0ur \u00ed al\u00feingiskosningum 10. ma\u00ed 2003"}, "KOS02100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjosendur/KOS02100.px", "text": "Kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1 og kj\u00f6rskr\u00e1rstofni eftir kj\u00f6rd\u00e6mi fyrir al\u00feingiskosningar 2013-2021"}, "KOS02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjosendur/KOS02101.px", "text": "Greidd atkv\u00e6\u00f0i, kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1 og kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir sveitarf\u00e9lagi og kyni 2003-2021"}, "KOS02101a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjosendur/KOS02101a.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir kyni, aldri og kj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 2016-2021"}, "KOS02101b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjosendur/KOS02101b.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir kyni, aldri og \u00edb\u00faafj\u00f6lda \u00ed sveitarf\u00e9l\u00f6gum \u00ed al\u00feingiskosningum 2016-2021"}, "KOS02101c.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjosendur/KOS02101c.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir bakgrunni, kyni og kj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 2021"}, "KOS02102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjosendur/KOS02102.px", "text": "Kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1 \u00e1 hvern \u00feingmann \u00ed al\u00feingiskosningunum 2003-2021"}, "KOS02103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjosendur/KOS02103.px", "text": "Utankj\u00f6rfundaratkv\u00e6\u00f0i eftir kj\u00f6rd\u00e6mi \u00ed al\u00feingiskosningum 2003 - 2021"}, "KOS02104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjosendur/KOS02104.px", "text": "Kj\u00f3sendur sem fengu a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 kosningu \u00ed al\u00feingiskosningum 2013-2021"}, "KOS02105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjosendur/KOS02105.px", "text": "Kosning \u00ed heimah\u00fasi vi\u00f0 al\u00feingiskosningar 2013"}, "KOS02106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althkjosendur/KOS02106.px", "text": "Kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1rstofni eftir kj\u00f6rd\u00e6mi fyrir al\u00feingiskosningar 25. apr\u00edl 2009"}, "KOS02118a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althurslit/KOS02118a.px", "text": "\u00darslit al\u00feingiskosninga eftir kj\u00f6rd\u00e6mi 2017"}, "KOS02118b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althurslit/KOS02118b.px", "text": "\u00darslit al\u00feingiskosninga eftir kj\u00f6rd\u00e6mi 2016"}, "KOS02118c.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althurslit/KOS02118c.px", "text": "\u00darslit al\u00feingiskosninga eftir kj\u00f6rd\u00e6mi 2013"}, "KOS02121.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althurslit/KOS02121.px", "text": "\u00darslit al\u00feingiskosninga 1963-2021"}, "KOS02122.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althurslit/KOS02122.px", "text": "\u00darslit al\u00feingiskosninga eftir kj\u00f6rd\u00e6mum 2003-2009"}, "KOS02123.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althurslit/KOS02123.px", "text": "Au\u00f0ir se\u00f0lar og \u00f3gildir \u00ed al\u00feingiskosningunum 2003-2021"}, "KOS02124.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/althingi/althurslit/KOS02124.px", "text": "Kosninga\u00farslit \u00ed al\u00feingiskosningum eftir kj\u00f6rd\u00e6mi 1959-1999   "}, "KOS07000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07000.px", "text": "Kj\u00f3sendur og kosninga\u00fe\u00e1tttaka \u00ed forsetakj\u00f6ri eftir kj\u00f6rd\u00e6mum 2004-2020"}, "KOS07002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07002.px", "text": "Kj\u00f3sendur og kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum \u00ed forsetakj\u00f6ri 2012-2020"}, "KOS07003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07003.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir kyni, aldri og kj\u00f6rd\u00e6mi vi\u00f0 forsetakj\u00f6r 2016"}, "KOS07004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07004.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir kyni, aldri og \u00edb\u00faafj\u00f6lda \u00ed sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2016"}, "KOS07005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07005.px", "text": "Utankj\u00f6rfundaratkv\u00e6\u00f0i \u00ed forsetakj\u00f6ri eftir kj\u00f6rd\u00e6mum 2012-2020"}, "KOS07006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07006.px", "text": "A\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 kosningu utan kj\u00f6rfundar og \u00e1 kj\u00f6rfundi \u00ed forsetakosningum 2016-2020"}, "KOS07100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07100.px", "text": "Greidd atkv\u00e6\u00f0i \u00ed forsetakj\u00f6ri 1952-2020"}, "KOS07102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07102.px", "text": "Greidd atkv\u00e6\u00f0i \u00ed forsetakj\u00f6ri eftir kj\u00f6rd\u00e6mum 2004-2020"}, "KOS07104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07104.px", "text": "Greidd atkv\u00e6\u00f0i \u00ed forsetakj\u00f6ri eftir kj\u00f6rd\u00e6mum 1952-1996"}, "KOS07110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07110.px", "text": "\u00darslit forsetakj\u00f6rs eftir frambj\u00f3\u00f0endum og kj\u00f6rd\u00e6mum 2004-2020"}, "KOS07112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/forsetakosningar/KOS07112.px", "text": "\u00darslit forsetakj\u00f6rs eftir frambj\u00f3\u00f0endum og kj\u00f6rd\u00e6mum 1952-1996"}, "KOS03301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03301.px", "text": "Kj\u00f6rnir fulltr\u00faar eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum og landsv\u00e6\u00f0um 2002 "}, "KOS03302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03302.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir fulltr\u00faar \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2002 "}, "KOS03303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03303.px", "text": "Kj\u00f6rnir fulltr\u00faar eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2006-2022"}, "KOS03304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03304.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir fulltr\u00faar \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2006 "}, "KOS03305.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03305.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir fulltr\u00faar \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2010  "}, "KOS03306.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03306.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir fulltr\u00faar \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2014  "}, "KOS03307.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03307.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir fulltr\u00faar \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2018"}, "KOS03308.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03308.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir fulltr\u00faar \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2022"}, "KOS03310.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03310.px", "text": "Kj\u00f6rnir \u00ed hlutbundnum kosningum eftir frambo\u00f0sa\u00f0ilum 2018"}, "KOS03315.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03315.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur eftir kyni og frambo\u00f0sa\u00f0ilum \u00ed bundnum kosningum 2006-2022"}, "KOS03316.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03316.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur \u00ed 1.-5 s\u00e6ti frambo\u00f0slista eftir kyni 2006-2022"}, "KOS03317.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03317.px", "text": "Sveitarf\u00e9l\u00f6g eftir st\u00e6r\u00f0 og fj\u00f6lda frambo\u00f0slista 2006-2022"}, "KOS03318.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_frambj/KOS03318.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur eftir kyni, st\u00f6\u00f0u e\u00f0a starfsst\u00e9tt vi\u00f0 sveitarstj\u00f3rnarkosningar 2022"}, "KOS03190.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03190.px", "text": "Kj\u00f6rs\u00f3kn eftir kyni, aldri og sveitarf\u00e9lagi 2018"}, "KOS03190a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03190a.px", "text": "Kj\u00f6rs\u00f3kn eftir kyni, aldri og sveitarf\u00e9lagi 2022"}, "KOS03200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03200.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir kyni, aldri og st\u00e6r\u00f0 sveitarf\u00e9lags 2014 - 2022"}, "KOS03200a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03200a.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka n\u00fdrra ungra kj\u00f3senda eftir \u00edb\u00faafj\u00f6lda \u00ed sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2018-2022"}, "KOS03201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03201.px", "text": "Kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1, greidd atkv\u00e6\u00f0i og kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2002    "}, "KOS03202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03202.px", "text": "Kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1, greidd atkv\u00e6\u00f0i og kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2006"}, "KOS03203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03203.px", "text": "Kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1, greidd atkv\u00e6\u00f0i og kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2010"}, "KOS03204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03204.px", "text": "Kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1, greidd atkv\u00e6\u00f0i og kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2014     "}, "KOS03204a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03204a.px", "text": "Kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1, greidd atkv\u00e6\u00f0i og kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2018"}, "KOS03204b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03204b.px", "text": "Kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1, greidd atkv\u00e6\u00f0i og kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2022"}, "KOS03205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03205.px", "text": "Greidd atkv\u00e6\u00f0i eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2006"}, "KOS03206.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03206.px", "text": "Greidd atkv\u00e6\u00f0i eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2010"}, "KOS03207.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03207.px", "text": "Greidd atkv\u00e6\u00f0i eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2014      "}, "KOS03208.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03208.px", "text": "Greidd atkv\u00e6\u00f0i eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2018"}, "KOS03208a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03208a.px", "text": "Greidd atkv\u00e6\u00f0i eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2022"}, "KOS03210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03210.px", "text": "\u00darslit \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2002"}, "KOS03211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03211.px", "text": "\u00darslit \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2006"}, "KOS03212.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03212.px", "text": "\u00darslit \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2010"}, "KOS03213.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03213.px", "text": "\u00darslit \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2014    "}, "KOS03214.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03214.px", "text": "\u00darslit \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2018"}, "KOS03214a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03214a.px", "text": "\u00darslit \u00ed hlutbundnum kosningum eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2022"}, "KOS03215.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03215.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir st\u00e6r\u00f0 sveitarf\u00e9lags og kosningah\u00e6tti 2006-2022"}, "KOS03216.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03216.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka erlendra r\u00edkisborgara  2006 - 2022"}, "KOS03217.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03217.px", "text": "Kj\u00f6rs\u00f3kn eftir kyni, aldri og r\u00edkisfangi 2018"}, "KOS03217a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_urslit/KOS03217a.px", "text": "Kj\u00f6rs\u00f3kn eftir kyni, aldri og r\u00edkisfangi 2022"}, "KOS03101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_yfirlit/KOS03101.px", "text": "Sveitarstj\u00f3rnarkosningar - Lykilt\u00f6lur 1962-2022"}, "KOS03102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_yfirlit/KOS03102.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir st\u00e6r\u00f0 sveitarf\u00e9laga og kosningah\u00e6tti 1990-2022"}, "KOS03103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_yfirlit/KOS03103.px", "text": "\u00darslit \u00ed hlutbundnum sveitarstj\u00f3rnarkosningum 1974-2018"}, "KOS03105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_yfirlit/KOS03105.px", "text": "Kj\u00f6rnir sveitarstj\u00f3rnarmenn eftir kyni og aldri 1958-2022"}, "KOS03106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_yfirlit/KOS03106.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir fulltr\u00faar eftir st\u00e6r\u00f0 sveitarf\u00e9laga og kosningah\u00e6tti 1990-2022"}, "KOS03107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_yfirlit/KOS03107.px", "text": "\u00darslit borgarstj\u00f3rnakosninga \u00ed Reykjav\u00edk 1930-2022"}, "KOS03109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_yfirlit/KOS03109.px", "text": "Fj\u00f6ldi sveitarf\u00e9laga eftir kosninga\u00fe\u00e1ttt\u00f6ku 2002-2022"}, "KOS03110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_yfirlit/KOS03110.px", "text": "Kj\u00f6rnir sveitarstj\u00f3rnarmenn eftir kyni og aldri 2002-2022"}, "KOS03120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/sveitastjorn/svf_yfirlit/KOS03120.px", "text": "Kj\u00f3sendur sem fengu a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 kosningu \u00ed sveitarstj\u00f3rnarkosningum 2014 - 2022"}, "KOS04101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/thjodaratkv/KOS04101.px", "text": "\u00darslit \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slum 1908-2011"}, "KOS04102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/thjodaratkv/KOS04102.px", "text": "\u00darslit \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu eftir kj\u00f6rd\u00e6mum 2010 og 2011"}, "KOS04103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/thjodaratkv/KOS04103.px", "text": "Kj\u00f3sendur og greidd atkv\u00e6\u00f0i \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu eftir kj\u00f6rd\u00e6mum 2010-2012"}, "KOS04104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/thjodaratkv/KOS04104.px", "text": "Kj\u00f3sendur sem nutu a\u00f0sto\u00f0ar vi\u00f0 kosningu utan kj\u00f6rfundar og \u00e1 kj\u00f6rfundi \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu 2012"}, "KOS04105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/thjodaratkv/KOS04105.px", "text": "Greidd atkv\u00e6\u00f0i, kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1 og kosninga\u00fe\u00e1tttaka eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu 2010-2012"}, "KOS04106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/thjodaratkv/KOS04106.px", "text": "Utankj\u00f6rfundaratkv\u00e6\u00f0i \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu eftir kj\u00f6rd\u00e6mum 2010-2012"}, "KOS04108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/thjodaratkv/KOS04108.px", "text": "\u00darslit \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu 20. okt\u00f3ber 2012"}, "KOS04109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/thjodaratkv/KOS04109.px", "text": "\u00darslit \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu eftir kj\u00f6rd\u00e6mum 20. okt\u00f3ber 2012"}, "KOS01890.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS01890.px", "text": "Kj\u00f6rs\u00f3kn eftir kyni og aldri 2014-2022"}, "KOS01892.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS01892.px", "text": "Kj\u00f6rs\u00f3kn eftir kyni, aldri og \u00edb\u00faafj\u00f6lda \u00ed sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2014-2022"}, "KOS01900.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS01900.px", "text": "Al\u00feingiskosningar, forsetakj\u00f6r og \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slur 1874-2021"}, "KOS02000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS02000.px", "text": "Au\u00f0ir se\u00f0lar og \u00f3gildir \u00ed kosningum 1908-2020"}, "KOS02001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS02001.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka \u00ed al\u00feingiskosningum 1874-2021"}, "KOS02002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS02002.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka \u00ed landskj\u00f6rskosningum 1916-1930"}, "KOS02003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS02003.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slum 1918-2012"}, "KOS02004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS02004.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka vi\u00f0 forsetakj\u00f6r 1952-2020"}, "KOS02005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS02005.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka \u00ed sveitarstj\u00f3rnarkosningum 1938-2022"}, "KOS02006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS02006.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka \u00ed borgarstj\u00f3rnarkosningum i Reykjav\u00edk 1908-2022"}, "KOS02007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS02007.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir \u00feingmenn \u00ed al\u00feingiskosningum 1916-2017 "}, "KOS02008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/kosningar/yfirlit/KOS02008.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir fulltr\u00faar \u00ed sveitarstj\u00f3rnarkosningum 1950-2022"}, "MAN09010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldaspa/MAN09010.px", "text": "Sp\u00e1 um mannfj\u00f6lda eftir kyni og aldri 2022-2073"}, "MAN09012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldaspa/MAN09012.px", "text": "Sp\u00e1 um mannfj\u00f6lda eftir helstu \u00fe\u00e1ttum 2022-2073"}, "MAN10001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelog/MAN10001.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum, kyni, r\u00edkisfangi og \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2010-2023"}, "MAN10002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/1_yfirlit/arsfjordungstolur/MAN10002.px", "text": "F\u00e6ddir, d\u00e1nir og fluttir eftir kyni, r\u00edkisfangi og landshlutum og \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2010-2023"}, "MAN10003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/1_yfirlit/arsfjordungstolur/MAN10003.px", "text": "Fluttir eftir aldri, kyni, r\u00edkisfangi og \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2010-2023"}, "MAN00000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/1_yfirlit/Yfirlit_mannfjolda/MAN00000.px", "text": "Lykilt\u00f6lur mannfj\u00f6ldans 1703-2023"}, "MAN00101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/1_yfirlit/Yfirlit_mannfjolda/MAN00101.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir kyni og aldri 1841-2023"}, "MAN00102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/1_yfirlit/Yfirlit_mannfjolda/MAN00102.px", "text": "Me\u00f0alaldur \u00cdslendinga 1841-2023"}, "MAN00109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/1_yfirlit/Yfirlit_mannfjolda/MAN00109.px", "text": "Mannfj\u00f6lda\u00fer\u00f3un \u00e1 \u00cdslandi 1841-2066"}, "MAN00110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/1_yfirlit/Yfirlit_mannfjolda/MAN00110.px", "text": "Framf\u00e6rsluhlutfall 1951-2023"}, "MAN00115.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/1_yfirlit/Yfirlit_mannfjolda/MAN00115.px", "text": "Framf\u00e6rsluhlutfall 1998-2023 - Skilgreining Evr\u00f3psku Hagstofunnar"}, "MAN08000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/1_yfirlit/Yfirlit_mannfjolda/MAN08000.px", "text": "Me\u00f0almannfj\u00f6ldi eftir kyni og aldri 1841-2022"}, "MAN030101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnar/MAN030101.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir bygg\u00f0akj\u00f6rnum, kyni og aldri 1. jan\u00faar 2001-2023"}, "MAN030102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnar/MAN030102.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir \u00fe\u00e9ttb\u00fdlisst\u00f6\u00f0um, kyni og aldri 1. jan\u00faar 1998-2023"}, "MAN030103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnar/MAN030103.px", "text": "Flokkun \u00fe\u00e9ttb\u00fdlissta\u00f0a eftir st\u00e6r\u00f0 2001-2023"}, "MAN030104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnar/MAN030104.px", "text": "Me\u00f0almannfj\u00f6ldi eftir bygg\u00f0akj\u00f6rnum, kyni og aldri 1. jan\u00faar 2012-2022"}, "MAN00104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnareldra/MAN00104.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi \u00ed einst\u00f6kum bygg\u00f0akj\u00f6rnum og strj\u00e1lb\u00fdli eftir landsv\u00e6\u00f0um \u00e1r hvert 1889-1990"}, "MAN03105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnareldra/MAN03105.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir \u00fe\u00e9ttb\u00fdlisst\u00f6\u00f0um,  kyni og aldri 2011-2019"}, "MAN03106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnareldra/MAN03106.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir bygg\u00f0akj\u00f6rnum, kyni og aldri 2011-2019"}, "MAN03107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnareldra/MAN03107.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir bygg\u00f0akj\u00f6rnum, kyni og aldri 1. desember 1991-1996"}, "MAN03108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnareldra/MAN03108.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir bygg\u00f0akj\u00f6rnum, kyni og aldri 1. desember 1997-2008"}, "MAN03109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnareldra/MAN03109.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir bygg\u00f0akj\u00f6rnum, kyni og aldri 1. jan\u00faar 1998-2011"}, "MAN03301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnareldra/MAN03301.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi \u00ed Reykjav\u00edk eftir hverfum, kyni og aldri 1998-2019"}, "MAN03500.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnareldra/MAN03500.px", "text": "Flokkun \u00fe\u00e9ttb\u00fdlissta\u00f0a eftir st\u00e6r\u00f0 1991-2019"}, "MAN08212.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnareldra/MAN08212.px", "text": "Me\u00f0almannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og bygg\u00f0akj\u00f6rnum 2011-2018"}, "MAN03200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnarhverfi/MAN03200.px", "text": "Mannfj\u00f6ldinn eftir p\u00f3stn\u00famerum, kyni og aldri 1998-2023"}, "MAN03250.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnarhverfi/MAN03250.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir landshlutum, kyni og aldri 1. jan\u00faar 1998-2023"}, "MAN03260.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnarhverfi/MAN03260.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, kyni og aldri 1. jan\u00faar 2012-2023"}, "MAN03270.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnarhverfi/MAN03270.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir hverfum \u00ed Reykjav\u00edk, kyni og aldri 1. jan\u00faar 2011-2023"}, "MAN03280.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/Byggdakjarnarhverfi/MAN03280.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir \u00fe\u00e9ttb\u00fdlisstigi, kyni og aldri 1. jan\u00faar 2010-2023"}, "MAN02001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelog/MAN02001.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 1998-2023 - Sveitarf\u00e9lagaskipan hvers \u00e1rs"}, "MAN02005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelog/MAN02005.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 1998-2023 - Sveitarf\u00e9lagaskipan 1. jan\u00faar 2023"}, "MAN02008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelog/MAN02008.px", "text": "Me\u00f0almannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9lagi, kyni og aldri 1998-2022 - Sveitarf\u00e9lagaskipan 1. jan\u00faar 2023"}, "MAN09000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelog/MAN09000.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9lagi, kyni og aldri 1. desember 1997-2022"}, "MAN02009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelogeldra/MAN02009.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 1. desember 1990-2004 - Endanlegar"}, "MAN02114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelogeldra/MAN02114.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9lagi, kyni og aldri 1. desember 1996"}, "MAN02115.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelogeldra/MAN02115.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9lagi, kyni og aldri 1. desember 1995"}, "MAN02116.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelogeldra/MAN02116.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9lagi, kyni og aldri 1. desember 1994"}, "MAN02117.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelogeldra/MAN02117.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9lagi, kyni og aldri 1. desember 1993"}, "MAN02118.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelogeldra/MAN02118.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9lagi, kyni og aldri 1. desember 1992"}, "MAN02119.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelogeldra/MAN02119.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9lagi, kyni og aldri 1. desember 1991"}, "MAN02120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelogeldra/MAN02120.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 1901-1990"}, "MAN08211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/2_byggdir/sveitarfelogeldra/MAN08211.px", "text": "Mi\u00f0\u00e1rsmannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 1997-2010"}, "MAN12103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Faedingarland/MAN12103.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir f\u00e6\u00f0ingarlandi, kyni og aldri 1. jan\u00faar 1998-2022"}, "MAN04001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Rikisfang/MAN04001.px", "text": "Erlendir r\u00edkisborgarar 1950-2022"}, "MAN04103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Rikisfang/MAN04103.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir r\u00edkisfangi, kyni og aldri 1. jan\u00faar 1998-2022"}, "MAN04203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Rikisfang/MAN04203.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, sveitarf\u00e9lagi og r\u00edkisfangi 1. jan\u00faar 1998-2022"}, "MAN04208.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Rikisfang/MAN04208.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, sveitarf\u00e9lagi, aldri og r\u00edkisfangi 1998-2022"}, "MAN04119.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Rikisfbr/MAN04119.px", "text": "Veiting \u00edslensks r\u00edkisfangs eftir fyrra r\u00edkisfangi, kyni og aldri 1991-2021"}, "MAN04120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Rikisfbr/MAN04120.px", "text": "Veiting \u00edslensks r\u00edkisfangs eftir f\u00e6\u00f0ingarlandi, kyni og aldri 1991-2021"}, "MAN43000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Uppruni/MAN43000.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir bakgrunni, kyni og aldri 1996-2022"}, "MAN43001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Uppruni/MAN43001.px", "text": "Innflytjendur eftir kyni, f\u00e6\u00f0ingarlandi og komu\u00e1ri 1996-2022"}, "MAN43002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Uppruni/MAN43002.px", "text": "\u00cdb\u00faar f\u00e6ddir erlendis eftir bakgrunni, kyni, aldri og f\u00e6\u00f0ingarlandi 1996-2022"}, "MAN43004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Uppruni/MAN43004.px", "text": "\u00cdb\u00faar f\u00e6ddir erlendis eftir bakgrunni, kyni og f\u00e6\u00f0ingarlandi 1996-2022"}, "MAN43005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Uppruni/MAN43005.px", "text": "Innflytjendur eftir kyni og sveitarf\u00e9lagi  1. jan\u00faar 1996-2022"}, "MAN43006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Uppruni/MAN43006.px", "text": "Innflytjendur \u00ed Reykjav\u00edk eftir hverfum 1998-2019"}, "MAN43007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Uppruni/MAN43007.px", "text": "Innflytjendur eftir lengd dvalar og sveitarf\u00e9lagi  1. jan\u00faar 1996-2022"}, "MAN45001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Vernd_dvalarleyfi/MAN45001.px", "text": "Ums\u00f3knir um h\u00e6li eftir r\u00edkisfangi, kyni og aldri 1997-2019"}, "MAN45002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Vernd_dvalarleyfi/MAN45002.px", "text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0leg vernd eftir r\u00edkisfangi, tegund verndar, kyni og aldri 1997-2019"}, "MAN45003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/mannfjoldi/3_bakgrunnur/Vernd_dvalarleyfi/MAN45003.px", "text": "N\u00fd dvalarleyfi eftir \u00e1st\u00e6\u00f0u, r\u00edkisfangi og kyni 2009-2019"}, "CEN0001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN0001.px", "text": "Manntal: Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og sveitarf\u00e9lagi 1981 og 2011"}, "CEN01010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01010.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 heimili, hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN01040.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01040.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 heimili, bygg\u00f0arstigi, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN01050.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01050.px", "text": "Einkaheimili eftir heimilisger\u00f0, umr\u00e1\u00f0ar\u00e9tti og st\u00e6r\u00f0 heimilis 31. des. 2011"}, "CEN01060.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01060.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00ed fj\u00f6lskyldu, hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN01090.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01090.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00ed fj\u00f6lskyldu, bygg\u00f0arstigi, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN01260.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01260.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir f\u00e6\u00f0ingarlandi, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN01270.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01270.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir r\u00edkisfangi, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN01420.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01420.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 heimili, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN01421.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01421.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00ed fj\u00f6lskyldu, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN01490.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01490.px", "text": "Einkaheimili eftir ger\u00f0 og st\u00e6r\u00f0 heimila 31. des. 2011"}, "CEN01520.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01520.px", "text": "Fj\u00f6lskyldur eftir fj\u00f6lskylduger\u00f0 og st\u00e6r\u00f0 31. des. 2011"}, "CEN01560.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01560.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN01570.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01570.px", "text": "Einkaheimili eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum, ger\u00f0 og st\u00e6r\u00f0 heimila 31. des. 2011"}, "CEN01580.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN01580.px", "text": "Fj\u00f6lskyldur eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum, fj\u00f6lskylduger\u00f0 og st\u00e6r\u00f0 31. des. 2011"}, "CEN05000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05000.px", "text": "Talningarsv\u00e6\u00f0i - Yfirlit 31. des. 2011"}, "CEN05010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05010.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, aldri og kyni 31. des. 2011"}, "CEN05020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05020.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, st\u00f6\u00f0u \u00e1 heimili og kyni 31. des. 2011"}, "CEN05030.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05030.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, st\u00f6\u00f0u \u00e1 heimili og aldri 31. des. 2011"}, "CEN05040.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05040.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u og kyni 31. des. 2011"}, "CEN05050.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05050.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u og aldri 31. des. 2011"}, "CEN05060.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05060.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, st\u00f6\u00f0u \u00ed fj\u00f6lskyldu og kyni 31. des. 2011"}, "CEN05070.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05070.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, st\u00f6\u00f0u \u00ed fj\u00f6lskyldu og aldri 31. des. 2011"}, "CEN05080.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05080.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, erlendum bakgrunni og kyni 31. des. 2011"}, "CEN05090.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05090.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, f\u00e6\u00f0ingarlandi og kyni 31. des. 2011"}, "CEN05100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05100.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, f\u00e6\u00f0ingarlandi og aldri 31. des. 2011"}, "CEN05110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05110.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, r\u00edkisfangi og kyni 31. des. 2011"}, "CEN05120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05120.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, r\u00edkisfangi og aldri 31. des. 2011"}, "CEN05130.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05130.px", "text": "Einkaheimili eftir talningarsv\u00e6\u00f0umm,  ger\u00f0 og st\u00e6r\u00f0 heimila 31. des. 2011"}, "CEN05140.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05140.px", "text": "Einkaheimili eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, heimilisger\u00f0 og umr\u00e1\u00f0ar\u00e9tti 31. des. 2011"}, "CEN05150.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN05150.px", "text": "Fj\u00f6lskyldur eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, fj\u00f6lskylduger\u00f0 og st\u00e6r\u00f0 31. des. 2011"}, "CEN08010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN08010.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir \u00fe\u00e9ttb\u00fdlisst\u00f6\u00f0um, aldri og kyni31. des. 2011"}, "CEN08020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN08020.px", "text": "Einkaheimili eftir \u00fe\u00e9ttb\u00fdlisst\u00f6\u00f0um og heimilisger\u00f0 31. des. 2011"}, "CEN08030.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN08030.px", "text": "Fj\u00f6lskyldur eftir \u00fe\u00e9ttb\u00fdlisst\u00f6\u00f0um og fj\u00f6lskylduger\u00f0 31. des. 2011"}, "CEN09001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN09001.px", "text": "Fj\u00f6ldi og me\u00f0alaldur \u00e1 stofnunum 31. desember 2011"}, "CEN09002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN09002.px", "text": "Heimilislaust f\u00f3lk eftir kyni, aldri, b\u00fasetu, fj\u00f6lskyldu, menntun og vinnumarka\u00f0sst\u00f6\u00f0u 31. desember 2011"}, "CEN10010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN10010.px", "text": "Eldri borgarar eftir kyni, aldri og b\u00fasetuformi 31. desember 2011"}, "CEN10020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN10020.px", "text": "Einkaheimili eldri borgara og heimilismenn eftir ger\u00f0 einkaheimilis 31. desember 2011"}, "CEN10040.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN10040.px", "text": "Eldri borgarar \u00e1 einkaheimilum  eftir kyni, h\u00e6\u00f0 \u00edb\u00fa\u00f0ar og lyftu \u00ed h\u00fasi 31. desember 2011"}, "CEN10050.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/1manntalfjolsk/CEN10050.px", "text": "\u00de\u00e9ttseta \u00e1 einkaheimilum eftir aldri elsta heimilismanns 31. desember 2011"}, "CEN02030.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02030.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 heimili, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN02080.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02080.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00ed fj\u00f6lskyldu, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN02100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02100.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir starfsst\u00e9tt, atvinnugrein, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02101.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN02110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02110.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir starfsst\u00e9tt, atvinnust\u00e9tt, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN02111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02111.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir atvinnugrein, atvinnust\u00e9tt, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN02150.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02150.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir starfsst\u00e9tt, kyni og f\u00e6\u00f0ingarlandi 31. des. 2011"}, "CEN02151.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02151.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir atvinnugrein,kyni og f\u00e6\u00f0ingarlandi 31. des. 2011"}, "CEN02160.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02160.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir starfsst\u00e9tt, kyni og r\u00edkisfangi 31. des. 2011"}, "CEN02161.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02161.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir atvinnugrein, kyni og r\u00edkisfangi 31. des. 2011"}, "CEN02180.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02180.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN02430.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02430.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir atvinnugrein, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN02431.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02431.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir starfsst\u00e9tt, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN02440.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN02440.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir atvinnust\u00e9tt, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN06010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN06010.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, aldri og kyni 31. des. 2011"}, "CEN06020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN06020.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, f\u00e6\u00f0ingarlandi og kyni 31. des. 2011"}, "CEN06030.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN06030.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, r\u00edkisfangi og kyni 31. des. 2011"}, "CEN06040.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN06040.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u og kyni 31. des. 2011"}, "CEN06050.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN06050.px", "text": "Starfandi f\u00f3lk eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, starfsst\u00e9tt og kyni 31. des. 2011"}, "CEN06060.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN06060.px", "text": "Starfandi f\u00f3lk eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, atvinnugrein og kyni 31. des. 2011"}, "CEN06070.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/2manntalatvinna/CEN06070.px", "text": "Starfandi f\u00f3lk eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, atvinnust\u00e9tt og kyni 31. des. 2011"}, "CEN03020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN03020.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 heimili, menntunarstigi, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN03070.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN03070.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00ed fj\u00f6lskyldu, menntunarstigi, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN03102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN03102.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir menntunarstigi, starfsst\u00e9tt, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN03103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN03103.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir menntunarstigi, atvinnugrein, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN03340.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN03340.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir menntunarstigi, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, kyni og f\u00e6\u00f0ingarlandi 31. des. 2011"}, "CEN03350.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN03350.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir menntunarstigi, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, kyni og r\u00edkisfangi 31. des. 2011"}, "CEN03441.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN03441.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir menntunarstigi, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i, kyni og aldri 31. des. 2011"}, "CEN07010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN07010.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, menntunarstigi og kyni 31. des. 2011"}, "CEN07020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN07020.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, menntunarstigi og aldri 31. des. 2011"}, "CEN07030.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN07030.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, menntunarstigi og f\u00e6\u00f0ingarlandi 31. des. 2011"}, "CEN07040.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN07040.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, menntunarstigi og r\u00edkisfangi 31. des. 2011"}, "CEN07050.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/3manntalmenntun/CEN07050.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir talningarsv\u00e6\u00f0um, menntunarstigi, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i og kyni 31. des. 2011"}, "CEN04410.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/4manntalhusn/CEN04410.px", "text": "Hef\u00f0bundnar \u00edb\u00fa\u00f0ir eftir eignarhaldsformi, \u00edb\u00faat\u00f6lu, byggingarger\u00f0 og \u00fe\u00e9ttsetu 31. des. 2011"}, "CEN04530.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/4manntalhusn/CEN04530.px", "text": "Hef\u00f0bundnar \u00edb\u00fa\u00f0ir eftir byggingarger\u00f0, n\u00fdtingu og byggingart\u00edma 31. des. 2011"}, "CEN04540.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/4manntalhusn/CEN04540.px", "text": "Hef\u00f0bundnar \u00edb\u00fa\u00f0ir eftir landsv\u00e6\u00f0um, byggingarger\u00f0, \u00fe\u00e9ttsetu og \u00edb\u00faat\u00f6lu 31. des. 2011"}, "CEN04590.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/4manntalhusn/CEN04590.px", "text": "H\u00edb\u00fdli eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum og ger\u00f0 31. des. 2011"}, "CEN04600.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/4manntalhusn/CEN04600.px", "text": "\u00cdb\u00fa\u00f0ir eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum, n\u00fdtingu og byggingarger\u00f0 31. des. 2011"}, "CEN10030.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2011/4manntalhusn/CEN10030.px", "text": "\u00cdb\u00fa\u00f0ir fyrir aldra\u00f0a eftir tegund og eignarhaldi 31. desember 2011"}, "CEN1101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/1_kynogaldur/CEN1101.px", "text": "Manntal: Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og landsv\u00e6\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/1_kynogaldur/CEN1102.px", "text": "Manntal: Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og sveitarf\u00e9lagi 2011 og 2021"}, "CEN1103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/1_kynogaldur/CEN1103.px", "text": "Manntal: Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og talningarsv\u00e6\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/1_kynogaldur/CEN1104.px", "text": "Manntal: Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/2_bakgrunnur/CEN1201.px", "text": "Manntal: Innflytjendur eftir kyni, aldri og landsv\u00e6\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/2_bakgrunnur/CEN1202.px", "text": "Manntal: Innflytjendur eftir kyni, aldri og sveitarf\u00e9lagi 2011 og 2021"}, "CEN1203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/2_bakgrunnur/CEN1203.px", "text": "Manntal: Innflytjendur eftir kyni, aldri og talningarsv\u00e6\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/2_bakgrunnur/CEN1204.px", "text": "Manntal: Innflytjendur eftir kyni, aldri og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/2_bakgrunnur/CEN1205.px", "text": "Manntal: Mannfj\u00f6ldi eftir bakgrunni, kyni og aldri 2011 og 2021"}, "CEN1206.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/2_bakgrunnur/CEN1206.px", "text": "Manntal: Mannfj\u00f6ldi eftir f\u00e6\u00f0ingarlandi, kyni og aldursflokkum 2011 og 2021"}, "CEN1207.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/2_bakgrunnur/CEN1207.px", "text": "Manntal: Mannfj\u00f6ldi eftir r\u00edkisfangi, kyni og aldursflokkum 2011 og 2021"}, "CEN1208.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/2_bakgrunnur/CEN1208.px", "text": "Manntal: Mannfj\u00f6ldi eftir f\u00e6\u00f0ingarlandi og bakgrunni 2011 og 2021"}, "CEN1209.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/2_bakgrunnur/CEN1209.px", "text": "Manntal: Innflytjendur eftir kyni, f\u00e6\u00f0ingarlandi og lengd dvalar 2021"}, "CEN1210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/2_bakgrunnur/CEN1210.px", "text": "Manntal: Innflytjendur fr\u00e1 16 helstu f\u00e6\u00f0ingarl\u00f6ndum eftir kyni, f\u00e6\u00f0ingarlandi og r\u00edkisfangi 2021"}, "CEN1301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1301.px", "text": "Manntal: Menntunarsta\u00f0a eftir kyni, aldri og landsv\u00e6\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1302.px", "text": "Manntal: Menntunarsta\u00f0a eftir kyni og sveitarf\u00e9lagi 2011 og 2021"}, "CEN1303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1303.px", "text": "Manntal: Menntunarsta\u00f0a eftir kyni, aldri og talningarsv\u00e6\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1304.px", "text": "Manntal: Menntunarsta\u00f0a eftir kyni, aldri og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0i 2021"}, "CEN1305.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1305.px", "text": "Manntal: Starfsmenntun eftir kyni, aldri og landsv\u00e6\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1306.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1306.px", "text": "Manntal: Starfsmenntun eftir kyn og sveitarf\u00e9lagi 2011 og 2021"}, "CEN1307.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1307.px", "text": "Manntal: Starfsmenntun eftir kyni, aldri og talningarsv\u00e6\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1308.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1308.px", "text": "Manntal: Starfsmenntun eftir kyni, aldri og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0i 2021"}, "CEN1309.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1309.px", "text": "Manntal: H\u00e1sk\u00f3lamenntun eftir tegund h\u00e1sk\u00f3lagr\u00e1\u00f0u, kyni og aldri 2011 og 2021"}, "CEN1310.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1310.px", "text": "Manntal: Menntunarsta\u00f0a eftir kyni og f\u00e6\u00f0ingarlandi 2011 og 2021"}, "CEN1311.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/3_menntun/CEN1311.px", "text": "Manntal: Menntunarsta\u00f0a kyni, aldursflokkum og innflytjendast\u00f6\u00f0u 2011 og 2021"}, "CEN1401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1401.px", "text": "Manntal: Sta\u00f0a \u00e1 vinnumarka\u00f0i eftir kyni, aldursflokkum og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1402.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1402.px", "text": "Manntal: Sta\u00f0a \u00e1 vinnumarka\u00f0i eftir kyni, gr\u00f3fum aldursflokkum og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1403.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1403.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, aldursflokkum og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1404.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1404.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, aldursflokkum og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2011 og 2021"}, "CEN1405.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1405.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, aldursflokkum, menntun og landsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1406.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1406.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, menntun, aldursflokkum og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1407.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1407.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, menntun og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1408.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1408.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, aldursflokkum, menntun og bakgrunni 2011 og 2021"}, "CEN1409.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1409.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, bakgrunni, aldursflokkum og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1410.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1410.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, bakgrunni og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1411.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1411.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, aldursflokkum og atvinnugreinum 2011 og 2021"}, "CEN1412.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1412.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, atvinnub\u00e1lkum og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1413.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1413.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, atvinnugeirum og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1414.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1414.px", "text": "Manntal: Starfandi eftir kyni, atvinnust\u00e9tt og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1415.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1415.px", "text": "Manntal: Starfandi nemendur eftir kyni, gr\u00f3fum aldursflokkum og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1416.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/4_vinnumarkadur/CEN1416.px", "text": "Manntal: Sta\u00f0a innflytjenda \u00e1 vinnumarka\u00f0i eftir upprunalandi 2011 og 2021"}, "CEN1501.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1501.px", "text": "Manntal: Fj\u00f6lskylduger\u00f0 eftir sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1502.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1502.px", "text": "Manntal: Fj\u00f6lskyldusta\u00f0a eftir kyni og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um2021"}, "CEN1503.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1503.px", "text": "Manntal: Fj\u00f6lskyldusta\u00f0a eftir kyni og landsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1504.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1504.px", "text": "Manntal: Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 heimili, kyni og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1505.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1505.px", "text": "Manntal: Hj\u00faskaparsta\u00f0a \u00ed reynd eftir aldursflokkum og kyni 2011 og 2021"}, "CEN1506.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1506.px", "text": "Manntal: Fj\u00f6lskylduger\u00f0 eftir landsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1507.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1507.px", "text": "Manntal: Fj\u00f6lskylduger\u00f0 eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2011 og 2021"}, "CEN1508.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1508.px", "text": "Manntal: Synir og d\u00e6tur \u00ed fj\u00f6lskyldu foreldra eftir innflytjendast\u00f6\u00f0u og aldri 2011 og 2021"}, "CEN1509.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1509.px", "text": "Manntal: Fj\u00f6ldi heimila eftir ger\u00f0 heimilis og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2011 og 2021"}, "CEN1510.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1510.px", "text": "Manntal: Fj\u00f6ldi heimila eftir ger\u00f0 heimilis og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1511.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1511.px", "text": "Manntal: Fj\u00f6ldi heimila eftir st\u00e6r\u00f0 heimilis og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1512.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1512.px", "text": "Manntal: Fj\u00f6ldi \u00edb\u00faa \u00e1 stofnanaheimilum eftir ger\u00f0 stofnunar, kyni og landsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1513.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1513.px", "text": "Manntal: Heimilislausir og f\u00f3lk \u00ed h\u00fasn\u00e6\u00f0ishraki 2011 og 2021"}, "CEN1514.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1514.px", "text": "Manntal: Me\u00f0alfj\u00f6ldi \u00e1 heimili eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2011 og 2021"}, "CEN1515.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/5_fjolskyldan/CEN1515.px", "text": "Manntal: Me\u00f0alfj\u00f6ldi \u00e1 heimili eftir sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1601.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1601.px", "text": "Manntal: Heildartekjur einkaheimila \u00e1 neyslueiningu eftir tegund heimilis og tekjufimmtungum 2011 og 2021"}, "CEN1602.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1602.px", "text": "Manntal: Heildartekjur einkaheimila \u00e1 neyslueiningu eftir tekjufimmtungum og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2011 og 2021"}, "CEN1603.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1603.px", "text": "Manntal: Heildartekjur einkaheimila \u00e1 neyslueiningu eftir tekjut\u00edundum og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1604.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1604.px", "text": "Manntal: Heildartekjur einkaheimila \u00e1 neyslueiningu eftir tekjufimmtungum og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1605.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1605.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir tegund heimilis og st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2011 og 2021"}, "CEN1606.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1606.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2011 og 2021"}, "CEN1607.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1607.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1608.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1608.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1609.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1609.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir tegund heimilis og vinnandi fullor\u00f0num 2011 og 2021"}, "CEN1610.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1610.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir vinnandi fullor\u00f0num og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2011 og 2021"}, "CEN1611.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1611.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir vinnandi fullor\u00f0num og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1612.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1612.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir vinnandi fullor\u00f0num og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}, "CEN1613.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1613.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir tegund heimilis og b\u00edlaeign 2011 og 2021"}, "CEN1614.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1614.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir b\u00edlaeign og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 2011 og 2021"}, "CEN1615.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1615.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir b\u00edlaeign og talningarsv\u00e6\u00f0um 2011 og 2021"}, "CEN1616.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Ibuar/manntal/2021/6_tekjurheimila/CEN1616.px", "text": "Manntal: Einkaheimili eftir b\u00edlaeign og sm\u00e1sv\u00e6\u00f0um 2021"}}, "Samfelag": {"DOM0501.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/domsmal/afbrot/DOM0501.px", "text": "Fj\u00f6ldi skr\u00e1\u00f0ra afbrota 1999-2015"}, "DOM0502.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/domsmal/afbrot/DOM0502.px", "text": "Me\u00f0alfj\u00f6ldi fanga 1995-2013"}, "DOM0503.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/domsmal/afbrot/DOM0503.px", "text": "Tilefni fangavistar 1981-2013"}, "DOM0401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/domsmal/domsmal/DOM0401.px", "text": "Opinber m\u00e1l H\u00e6star\u00e9ttar 1991-2014"}, "DOM0402.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/domsmal/domsmal/DOM0402.px", "text": "Einkam\u00e1l H\u00e6star\u00e9ttar 1991-2014"}, "DOM0403.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/domsmal/domsmal/DOM0403.px", "text": "Afgreidd m\u00e1l fr\u00e1 h\u00e9ra\u00f0sd\u00f3mum 2008-2010"}, "DOM0404.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/domsmal/domsmal/DOM0404.px", "text": "M\u00e1lat\u00edmi afgreiddra m\u00e1la voru fr\u00e1 h\u00e9ra\u00f0sd\u00f3mum 2008-2010"}, "HEI03000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/aldradir/HEI03000.px", "text": "Vistmenn \u00e1 stofnunum aldra\u00f0ra eftir aldri og landsv\u00e6\u00f0um 1993-2010"}, "HEI03002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/aldradir/HEI03002.px", "text": "Vistr\u00fdmi fyrir aldra\u00f0a \u00e1 stofnunum eftir landsv\u00e6\u00f0um 1993-2010"}, "HEI03004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/aldradir/HEI03004.px", "text": "Vistmenn \u00e1 stofnunum fyrir aldra\u00f0a eftir tegund stofnana og landsv\u00e6\u00f0i 1993-2010"}, "HEI03006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/aldradir/HEI03006.px", "text": "Dagvistar\u00fdmi fyrir aldra\u00f0a eftir landsv\u00e6\u00f0um 1993-2010"}, "HEI09300.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/dagvist/HEI09300.px", "text": "B\u00f6rn \u00ed dagvistun \u00e1 einkaheimilum eftir aldri 1998-2022"}, "HEI09301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/dagvist/HEI09301.px", "text": "B\u00f6rn \u00ed dagvistun \u00e1 einkaheimilum eftir aldri og lengd vi\u00f0veru 1998-2022"}, "HEI09302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/dagvist/HEI09302.px", "text": "Dagforeldrar eftir kyni 1998-2022"}, "HEI09101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fjarhagursvf/HEI09101.px", "text": "Vi\u00f0takendur fj\u00e1rhagsa\u00f0sto\u00f0ar og me\u00f0algrei\u00f0slur 1997-2022"}, "HEI09102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fjarhagursvf/HEI09102.px", "text": "Vi\u00f0takendur fj\u00e1rhagsa\u00f0sto\u00f0ar sveitarf\u00e9laga eftir fj\u00f6lskylduger\u00f0, aldri og sv\u00e6\u00f0i 1997-2022"}, "HEI09103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fjarhagursvf/HEI09103.px", "text": "\u00cdb\u00faar \u00e1 heimilum vi\u00f0takenda fj\u00e1rhagsa\u00f0sto\u00f0ar sveitarf\u00e9laga eftir aldri og landsv\u00e6\u00f0um 1997-2019"}, "HEI09106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fjarhagursvf/HEI09106.px", "text": "Atvinnusta\u00f0a vi\u00f0takenda fj\u00e1rhagsa\u00f0sto\u00f0ar sveitarf\u00e9laga 2007-2019"}, "HEI09400.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09400.px", "text": "F\u00f3lk me\u00f0 f\u00f6tlun sem f\u00e9kk \u00fej\u00f3nustu skipt eftir kyni, aldri og \u00fej\u00f3nustusv\u00e6\u00f0um  2011-2018"}, "HEI09402.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09402.px", "text": "F\u00f3lk me\u00f0 f\u00f6tlun sem f\u00e9kk \u00fej\u00f3nustu \u00ed desember skipt eftir b\u00fasetu, aldri og \u00fej\u00f3nustusv\u00e6\u00f0um 2011-2018"}, "HEI09403.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09403.px", "text": "Fatla\u00f0ir me\u00f0 \u00fej\u00f3nustu eftir tegund f\u00f6tlunar, aldri og \u00fej\u00f3nustusv\u00e6\u00f0um 2011-2018"}, "HEI09404.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09404.px", "text": "Fatla\u00f0ir, sem fengu \u00fej\u00f3nustu \u00ed desember, metnir me\u00f0 stu\u00f0nings\u00fe\u00f6rf eftir aldri og \u00fej\u00f3nustusv\u00e6\u00f0um 2012-2018"}, "HEI09405.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09405.px", "text": "Fatla\u00f0ir me\u00f0 samninga um \u00fej\u00f3nustu og/e\u00f0a einstaklingsbundna \u00fej\u00f3nustu eftir aldri \u00ed desember 2012-2018"}, "HEI09406.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09406.px", "text": "Fatla\u00f0ir me\u00f0 f\u00e9lagslega heima\u00fej\u00f3nustu eftir aldri og \u00fej\u00f3nustusv\u00e6\u00f0um 2011-2018"}, "HEI09407.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09407.px", "text": "Fatla\u00f0ir me\u00f0 f\u00e9lagslega li\u00f0veislu eftir aldri  og \u00fej\u00f3nustusv\u00e6\u00f0um 2011-2018"}, "HEI09408.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09408.px", "text": "Fatla\u00f0ir me\u00f0 frekari li\u00f0veislu eftir aldri  og \u00fej\u00f3nustusv\u00e6\u00f0um 2011-2018"}, "HEI09409.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09409.px", "text": "Fatla\u00f0ir \u00ed skammt\u00edmavistun eftir aldri  og \u00fej\u00f3nustusv\u00e6\u00f0um 2011-2018"}, "HEI09410.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09410.px", "text": "Fatla\u00f0ir me\u00f0 dv\u00f6l hj\u00e1 stu\u00f0ningsfj\u00f6lskyldum eftir aldri, me\u00f0alfj\u00f6lda dvalars\u00f3larhringa og \u00fej\u00f3nustusv\u00e6\u00f0um \u00ed desember 2011-2018"}, "HEI09411.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/fotlun/HEI09411.px", "text": "F\u00f3lk me\u00f0 f\u00f6tlun sem f\u00e9kk \u00fej\u00f3nustu \u00ed desember eftir h\u00fasn\u00e6\u00f0ist\u00f6\u00f0u, aldri og \u00fej\u00f3nustusv\u00e6\u00f0um 2016-2018"}, "HEI09104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/heimathjonusta/HEI09104.px", "text": "F\u00e9lagsleg heima\u00fej\u00f3nusta sveitarf\u00e9laga eftir tegund heimila og landshluta 2000-2022"}, "HEI09105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/felagsthjonusta_sveitarfelaga/heimathjonusta/HEI09105.px", "text": "Heimili sem nj\u00f3ta f\u00e9lagslegrar heima\u00fej\u00f3nustu fyrir aldra\u00f0a eftir tegund heimila, kyni og aldri skr\u00e1\u00f0s \u00fej\u00f3nustu\u00feega 2004-2022"}, "HEI11100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/1_kklykiltolur/HEI11100.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi"}, "HEI11101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/1_kklykiltolur/HEI11101.px", "text": "F\u00e9lags- og heilbrig\u00f0ism\u00e1l"}, "HEI11102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/1_kklykiltolur/HEI11102.px", "text": "Menntun"}, "HEI11103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/1_kklykiltolur/HEI11103.px", "text": "Vinnumarka\u00f0ur"}, "HEI11104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/1_kklykiltolur/HEI11104.px", "text": "\u00c1hrifast\u00f6\u00f0ur"}, "HEI02100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02100.px", "text": "Forst\u00f6\u00f0umenn r\u00edkisstofnana eftir kyni fr\u00e1 2009-2019"}, "HEI02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02101.px", "text": "Fastanefndir al\u00feingis 2007-2009"}, "HEI02102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02102.px", "text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0anefndir al\u00feingis 2003-2009"}, "HEI02103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02103.px", "text": "Bankar\u00e1\u00f0 Se\u00f0labanka \u00cdslands 1991-2011"}, "HEI02104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02104.px", "text": "Landskj\u00f6rstj\u00f3rn og yfirkj\u00f6rstj\u00f3rnir 2003-2011"}, "HEI02105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02105.px", "text": "R\u00e1\u00f0herrar \u00ed desember 1970-2008"}, "HEI02106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02106.px", "text": "A\u00f0sto\u00f0armenn r\u00e1\u00f0herra 1971-2008"}, "HEI02107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02107.px", "text": "Stj\u00f3rnm\u00e1laflokkar 2006 og 2008"}, "HEI02201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02201.px", "text": "Stj\u00f3rnendur r\u00e1\u00f0uneyta 2008"}, "HEI02202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02202.px", "text": "Sendierindrekar \u00ed utanr\u00edkis\u00fej\u00f3nustunni 2004-2008"}, "HEI02203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02203.px", "text": "Forst\u00f6\u00f0umenn r\u00edkisstofnana eftir r\u00e1\u00f0uneytum 2008"}, "HEI02204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02204.px", "text": "Stj\u00f3rnir, nefndir og r\u00e1\u00f0 r\u00edkisins 1971-2007"}, "HEI02205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02205.px", "text": "Stj\u00f3rnir, nefndir og r\u00e1\u00f0 r\u00edkisins eftir r\u00e1\u00f0uneyti 2007"}, "HEI02206.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02206.px", "text": "H\u00e1k\u00f3lar\u00e1\u00f0 1995-2008"}, "HEI02301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02301.px", "text": "Framkv\u00e6mdastj\u00f3rar sveitarf\u00e9laga 2004-2008"}, "HEI02302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02302.px", "text": "Landshlutasamt\u00f6k sveitarf\u00e9laga 2006-2009"}, "HEI02401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02401.px", "text": "D\u00f3marar 1999-2008"}, "HEI02403.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02403.px", "text": "L\u00f6greglumenn eftir starfsstigi 2006-2008"}, "HEI02501.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02501.px", "text": "Samt\u00f6k atvinnul\u00edfsins 2004-2008"}, "HEI02502.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02502.px", "text": "Virkir f\u00e9lagsmenn og stj\u00f3rnir \u00ed samt\u00f6kum st\u00e9ttarf\u00e9laga 2003, 2006  og 2008"}, "HEI02601.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02601.px", "text": "Stj\u00f3rnir \u00ed f\u00e9l\u00f6gum \u00ed \u00darvalsv\u00edsit\u00f6lu Kauphallar \u00cdslands 2004-2008   "}, "HEI02701.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02701.px", "text": "Stj\u00f3rnir st\u00e6rstu l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a 2004-2008"}, "HEI02702.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02702.px", "text": "Landssamt\u00f6k l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a 2004-2008"}, "HEI02801.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02801.px", "text": "Ritstj\u00f3rar, ristj\u00f3rnarfulltr\u00faar og fr\u00e9ttastj\u00f3rar dagbla\u00f0a 1980-2007"}, "HEI02901.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/2_kkahrifastodur/HEI02901.px", "text": "\u00dej\u00f3\u00f0kirkjan  2004-2007"}, "HEI11501.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/3_kk75/HEI11501.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi"}, "HEI11502.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/3_kk75/HEI11502.px", "text": "Heilsa"}, "HEI11503.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/3_kk75/HEI11503.px", "text": "Menntun"}, "HEI11504.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/3_kk75/HEI11504.px", "text": "Atvinna"}, "HEI11505.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/3_kk75/HEI11505.px", "text": "Samt\u00f6k \u00e1 vinnumarka\u00f0i"}, "HEI11506.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/3_kk75/HEI11506.px", "text": "Laun og tekjur"}, "HEI11507.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/jafnrettismal/3_kk75/HEI11507.px", "text": "\u00c1hrifast\u00f6\u00f0ur"}, "FEL02000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/lifeyristhegar/FEL02000.px", "text": "Hlutfall ellil\u00edfeyris\u00feega af aldursh\u00f3pum eftir tegund grei\u00f0slna, grei\u00f0endum, kyni og aldri \u00ed desember 2007-2021"}, "FEL02001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/lifeyristhegar/FEL02001.px", "text": "Ellil\u00edfeyris\u00feegar eftir tegund grei\u00f0slna, grei\u00f0endum, b\u00fasetu, kyni og aldri \u00ed desember 2007-2021"}, "FEL02002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/lifeyristhegar/FEL02002.px", "text": "Endurh\u00e6fingarl\u00edfeyris\u00feegar eftir grei\u00f0endum, kyni og aldri \u00ed desember 2007-2021"}, "FEL02003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/lifeyristhegar/FEL02003.px", "text": "\u00d6rorkul\u00edfeyris\u00feegar eftir tegund grei\u00f0slna, grei\u00f0endum, b\u00fasetu, kyni og aldri \u00ed desember 2007-2021"}, "FEL02004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/lifeyristhegar/FEL02004.px", "text": "Hlutfall \u00f6rorkul\u00edfeyris\u00feega af aldursh\u00f3pum eftir tegund grei\u00f0slna, grei\u00f0endum, kyni og aldri \u00ed desember 2007-2021"}, "FEL02005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/lifeyristhegar/FEL02005.px", "text": "\u00d6rorkustyrk\u00feegar eftir grei\u00f0endum, b\u00fasetu, kyni og aldri \u00ed desember 2007-2021"}, "HEI03100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03100.px", "text": "Fj\u00e1rm\u00f6gnun l\u00edfeyristrygginga almannatrygginga og f\u00e9lagslegrar a\u00f0sto\u00f0ar 1975-2016     "}, "HEI03101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03101.px", "text": "Fj\u00f6ldi b\u00f3ta\u00feega og b\u00f3tagrei\u00f0slur l\u00edfeyristrygginga 1994-2016     "}, "HEI03102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03102.px", "text": "B\u00f3ta\u00feegar og b\u00f3tagrei\u00f0slur vegna f\u00e9lagslegrar a\u00f0sto\u00f0ar 1994-2016      "}, "HEI03103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03103.px", "text": "Sj\u00fakratryggingar almannatrygginga, tekjur og gj\u00f6ld 1981-2016    "}, "HEI03104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03104.px", "text": "Sj\u00fakratryggingar eftir skiptingu gjalda 1995-2016  "}, "HEI03105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03105.px", "text": "Fj\u00e1rm\u00f6gnun slysatrygginga almannatrygginga 1981-2016        "}, "HEI03106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03106.px", "text": "\u00d6rorkul\u00edfeyris\u00feegar eftir kyni og aldri 2008-2017"}, "HEI03108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03108.px", "text": "Vi\u00f0takendur og grei\u00f0slur vegna f\u00e6\u00f0ingarorlofs 2001-2018   "}, "HEI03109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03109.px", "text": "Vi\u00f0takendur grei\u00f0slna vegna f\u00e6\u00f0ingarorlofs eftir f\u00e6\u00f0ingar\u00e1ri barns 2001-2018"}, "HEI03110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03110.px", "text": "Me\u00f0aldagafj\u00f6ldi foreldris \u00ed f\u00e6\u00f0ingarorlofi eftir f\u00e6\u00f0ingar\u00e1ri barns 2001-2018"}, "HEI03111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/tryggingar/HEI03111.px", "text": "Atvinnuleysistryggingasj\u00f3\u00f0ur 1981-2016      "}, "HEI01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/utgjold_felagsvernd/HEI01001.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld til f\u00e9lagsverndar 2006-2013   "}, "HEI01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/utgjold_felagsvernd/HEI01002.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld til f\u00e9lagsverndar \u00ed mestri sundurli\u00f0un 2006-2013     "}, "HEI01004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/utgjold_felagsvernd/HEI01004.px", "text": "Fj\u00e1rm\u00f6gnun f\u00e9lagsverndar \u00ed mestri sundurli\u00f0un 2006-2013   "}, "HEI01005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/utgjold_felagsvernd/HEI01005.px", "text": "Fj\u00e1rm\u00f6gnun f\u00e9lagsverndar 2006-2013  "}, "HEI01006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/felagsmal/utgjold_felagsvernd/HEI01006.px", "text": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld til f\u00e9lagsverndar \u00ed mestri sundurli\u00f0un 1981-2006"}, "HEI20001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/hagurogheilbrigdi/HEI20001.px", "text": "F\u00f3lk vi\u00f0 g\u00f3\u00f0a heilsu eftir kyni og aldri 2004-2018"}, "HEI20002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/hagurogheilbrigdi/HEI20002.px", "text": "F\u00f3lk vi\u00f0 g\u00f3\u00f0a heilsu eftir kyni og menntun 2004-2018"}, "HEI20003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/hagurogheilbrigdi/HEI20003.px", "text": "F\u00f3lk vi\u00f0 g\u00f3\u00f0a heilsu eftir kyni og tekjufimmtungum 2004-2018"}, "HEI20011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/hagurogheilbrigdi/HEI20011.px", "text": "F\u00f3lk sem ekki s\u00f3tti s\u00e9r heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu eftir aldri og kyni 2007-2021"}, "HEI20012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/hagurogheilbrigdi/HEI20012.px", "text": "F\u00f3lk sem ekki s\u00f3tti s\u00e9r heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu eftir menntun og kyni 2007-2018"}, "HEI20013.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/hagurogheilbrigdi/HEI20013.px", "text": "F\u00f3lk sem ekki s\u00f3tti s\u00e9r heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu eftir tekjufimmtungum og kyni 2007-2018"}, "HEI20021.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/hagurogheilbrigdi/HEI20021.px", "text": "F\u00f3lk me\u00f0 langvarandi veikindi og/e\u00f0a heilsufarslegar takmarkanir \u00ed daglegu l\u00edfi eftir kyni og aldri 2004-2018"}, "HEI20022.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/hagurogheilbrigdi/HEI20022.px", "text": "F\u00f3lk me\u00f0 langvarandi veikindi og/e\u00f0a heilsufarslegar takmarkanir \u00ed daglegu l\u00edfi eftir kyni og menntun 2004-2018"}, "HEI20023.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/hagurogheilbrigdi/HEI20023.px", "text": "F\u00f3lk me\u00f0 langvarandi veikindi og/e\u00f0a heilsufarslegar takmarkanir \u00ed daglegu l\u00edfi eftir kyni og tekjufimmtungum 2004-2018"}, "HEI04101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilbrigdisthjonusta/HEI04101.px", "text": "Heilbrig\u00f0isstarfsmenn eftir starfsgrein 1981-2018      "}, "HEI04103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilbrigdisthjonusta/HEI04103.px", "text": "Sj\u00fakrah\u00fasr\u00fdmi 2007-2020"}, "HEI04106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilbrigdisthjonusta/HEI04106.px", "text": "Samskipti vi\u00f0 heilsug\u00e6slust\u00f6\u00f0var 2005-2015"}, "HEI04107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilbrigdisthjonusta/HEI04107.px", "text": "Komur til l\u00e6kna innan heilsug\u00e6slunnar eftir kyni og aldri sj\u00faklinga 2005-2015"}, "HEI04312.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilbrigdisthjonusta/HEI04312.px", "text": "Komur til s\u00e9rgreinal\u00e6kna eftir s\u00e9rgreinum 1991-2017   "}, "HEI04314.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilbrigdisthjonusta/HEI04314.px", "text": "L\u00e6kningat\u00e6ki 1980-2018      "}, "HEI04315.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilbrigdisthjonusta/HEI04315.px", "text": "Legur, legudagar og me\u00f0allegut\u00edmi \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasum eftir kyni 2000-2018  "}, "HEI04400.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilbrigdisthjonusta/HEI04400.px", "text": "Notkun og s\u00f6luver\u00f0m\u00e6ti lyfja 1989-2018  "}, "HEI04500.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilbrigdisthjonusta/HEI04500.px", "text": "\u00dej\u00f3nusta heilsug\u00e6slust\u00f6\u00f0va 1991-2000"}, "HEI04501.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilbrigdisthjonusta/HEI04501.px", "text": "Komur og vitjanir \u00ed heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu utan legudeilda sj\u00fakrah\u00fasa 1991-2000"}, "HER01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/hegdun/HER01002.px", "text": "Dagleg neysla \u00e1 gr\u00e6nmeti og \u00e1v\u00f6xtum eftir kyni, menntun og tekjum 2015"}, "HER01003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/hegdun/HER01003.px", "text": "Dagleg neysla \u00e1 gr\u00e6nmeti og \u00e1v\u00f6xtum eftir kyni,b\u00fasetu og aldri 2015"}, "HER01110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/hegdun/HER01110.px", "text": "T\u00ed\u00f0ni \u00e1fengisneyslu eftir kyni, menntun og tekjum"}, "HER01111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/hegdun/HER01111.px", "text": "T\u00ed\u00f0ni \u00e1fengisneyslu eftir kyni, aldri og b\u00fasetu"}, "HER01113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/hegdun/HER01113.px", "text": "T\u00ed\u00f0ni \u00f3h\u00f3flegrar drykkju eftir kyni, menntun og tekjum"}, "HER01114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/hegdun/HER01114.px", "text": "T\u00ed\u00f0ni \u00f3h\u00f3flegrar drykkju eftir kyni, aldri og b\u00fasetu"}, "HER01210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/hegdun/HER01210.px", "text": "Reykingavenjur eftir kyni, menntun og tekjum"}, "HER01211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/hegdun/HER01211.px", "text": "Reykingavenjur eftir kyni, aldri og b\u00fasetu"}, "HER01213.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/hegdun/HER01213.px", "text": "\u00d3beinar reykingar eftir kyni, menntun og tekjum"}, "HER01214.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/hegdun/HER01214.px", "text": "\u00d3beinar reykingar eftir kyni, aldri og b\u00fasetu"}, "HER01310.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/heilbrigdisthjonusta/HER01310.px", "text": "Lyfjanotkun eftir kyni, menntun og tekjum 2015"}, "HER01311.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/heilbrigdisthjonusta/HER01311.px", "text": "Lyfjanotkun eftir kyni, aldri og b\u00fasetu 2015"}, "HER03000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/heilbrigdisthjonusta/HER03000.px", "text": "F\u00f3lk sem haf\u00f0i ekki efni \u00e1 heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu eftir menntun og tekjum 2015"}, "HER03001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/heilbrigdisthjonusta/HER03001.px", "text": "F\u00f3lk sem haf\u00f0i ekki efni \u00e1 heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu eftir aldri og b\u00fasetu 2015"}, "HER02210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/heilsufar/HER02210.px", "text": "\u00deunglyndiseinkenni eftir kyni, menntun og tekjum 2015 og 2019"}, "HER02211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/heilsufarsrannsokn/heilsufar/HER02211.px", "text": "\u00deunglyndiseinkenni eftir kyni, aldri og b\u00fasetu 2015 og 2019"}, "HEI07102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/1_afengiogreyk/HEI07102.px", "text": "Reykingavenjur eftir kyni og aldri 1989-2020"}, "HEI07202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/1_afengiogreyk/HEI07202.px", "text": "\u00c1fengisneysla 1980-2020"}, "HEI05101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/2_fostureydingar/HEI05101.px", "text": "\u00deungunarrof 1982-2018    "}, "HEI05111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/2_fostureydingar/HEI05111.px", "text": "\u00d3frj\u00f3semisa\u00f0ger\u00f0ir 1981-2018    "}, "HEI06100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/3_sjukdomar/HEI06100.px", "text": "Aln\u00e6mi 1985-2018      "}, "HEI06101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/3_sjukdomar/HEI06101.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0ir HIV smita\u00f0ir einstaklingar 1983-2018  "}, "HEI06102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/3_sjukdomar/HEI06102.px", "text": "Kynsj\u00fakd\u00f3mar 2000-2016  "}, "HEI06104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/3_sjukdomar/HEI06104.px", "text": "Algengustu krabbamein karla, n\u00fd tilfelli 1958-2017        "}, "HEI06105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/3_sjukdomar/HEI06105.px", "text": "Algengustu krabbamein kvenna, n\u00fd tilfelli 1958-2017         "}, "HEI06106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/3_sjukdomar/HEI06106.px", "text": "Algengustu krabbamein karla eftir aldri, n\u00fd tilfelli 2013-2017  "}, "HEI06107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/3_sjukdomar/HEI06107.px", "text": "Algengustu krabbamein kvenna eftir aldri, n\u00fd tilfelli 2013-2017     "}, "HEI12001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/heilbrigdismal/lifsvenjur_heilsa/4_slys/HEI12001.px", "text": "Slys tilkynnt hj\u00e1 almannatryggingum 1964-2017      "}, "VIN02001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/1_laun/VIN02001.px", "text": "Laun fullvinnandi launaf\u00f3lks eftir starfi og kyni 2014-2022"}, "VIN02002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/1_laun/VIN02002.px", "text": "Laun eftir laun\u00feegah\u00f3pi, starfsst\u00e9tt og kyni 2014-2022"}, "VIN02003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/1_laun/VIN02003.px", "text": "Laun eftir atvinnugrein, starfsst\u00e9tt og kyni 2014-2022"}, "VIN02004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/1_laun/VIN02004.px", "text": "Dreifing launa fullvinnandi launaf\u00f3lks eftir laun\u00feegah\u00f3pi, starfsst\u00e9tt og kyni 2014-2022"}, "VIN02005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/1_laun/VIN02005.px", "text": "Dreifing launa fullvinnandi launaf\u00f3lks eftir atvinnugrein, starfsst\u00e9tt og kyni 2014-2022"}, "VIN02010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/1_laun/VIN02010.px", "text": "\u00d3lei\u00f0r\u00e9ttur launamunur kynjanna 2008-2022"}, "VIN02011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02011.px", "text": "Laun eftir laun\u00feegah\u00f3pi og kyni 2008-2014"}, "VIN02012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02012.px", "text": "Laun eftir atvinnugrein (\u00cdSAT08) og kyni 2008-2014"}, "VIN02013.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02013.px", "text": "Laun fullvinnandi launamanna \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir starfi og kyni 1998-2014"}, "VIN02014.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02014.px", "text": "Laun \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir starfsst\u00e9tt og kyni 1998-2014"}, "VIN02015.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02015.px", "text": "Laun \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir atvinnugrein (\u00cdSAT95) og kyni 1998-2011"}, "VIN02016.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02016.px", "text": "Dreifing launa fullvinnandi launamanna eftir laun\u00feegah\u00f3pi 2008-2014"}, "VIN02017.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02017.px", "text": "Dreifing launa fullvinnandi launamanna eftir atvinnugrein (\u00cdSAT08) 2008-2014"}, "VIN02018.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02018.px", "text": "Dreifing launa fullvinnandi launamanna \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir starfsst\u00e9tt 1998-2014"}, "VIN02019.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02019.px", "text": "Dreifing launa fullvinnandi launamanna \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir atvinnugrein (\u00cdSAT95) 1998-2011"}, "VIN02200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02200.px", "text": "Evr\u00f3pskur samanbur\u00f0ur \u00e1 launum eftir starfsst\u00e9ttum (ISCO08) og kyni 2010"}, "VIN02201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02201.px", "text": "Evr\u00f3pskur samanbur\u00f0ur \u00e1 launum eftir starfsst\u00e9ttum (\u00cdSTARF95) og kyni 2002 og 2006"}, "VIN02202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02202.px", "text": "Evr\u00f3pskur samanbur\u00f0ur \u00e1 launum eftir atvinnugreinum (\u00cdSAT08) og kyni 2010"}, "VIN02203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02203.px", "text": "Evr\u00f3pskur samanbur\u00f0ur \u00e1 launum eftir atvinnugreinum (\u00cdSAT95) og kyni 2002 og 2006"}, "VIN02204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02204.px", "text": "Evr\u00f3pskur samanbur\u00f0ur \u00e1 launum eftir aldri og kyni 2002, 2006 og 2010"}, "VIN02205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/1_laun/4_launeldra/VIN02205.px", "text": "Evr\u00f3pskur samanbur\u00f0ur \u00e1 launum eftir menntun og kyni 2010"}, "LAU04000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/1_manadartolur/LAU04000.px", "text": "Launav\u00edsitala eftir m\u00e1nu\u00f0um fr\u00e1 1989"}, "LAU04001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/1_manadartolur/LAU04001.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa eftir m\u00e1nu\u00f0um fr\u00e1 2015"}, "LAU04003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/1_manadartolur/LAU04003.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa helstu laun\u00feegah\u00f3pa eftir m\u00e1nu\u00f0um fr\u00e1 2015"}, "LAU04005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/1_manadartolur/LAU04005.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir starfsst\u00e9tt og m\u00e1nu\u00f0um fr\u00e1 2015"}, "LAU04007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/1_manadartolur/LAU04007.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir atvinnugrein og m\u00e1nu\u00f0um fr\u00e1 2015"}, "LAU04101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/2_arsfjordungstolur/LAU04101.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa, \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungsme\u00f0alt\u00f6l fr\u00e1 2015"}, "LAU04103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/2_arsfjordungstolur/LAU04103.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa helstu laun\u00feegah\u00f3pa, \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungsme\u00f0alt\u00f6l fr\u00e1 2015"}, "LAU04105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/2_arsfjordungstolur/LAU04105.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir starfsst\u00e9tt, \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungsme\u00f0alt\u00f6l fr\u00e1 2015"}, "LAU04107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/2_arsfjordungstolur/LAU04107.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir atvinnugrein, \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0unsme\u00f0alt\u00f6l fr\u00e1 2015"}, "LAU04109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/2_arsfjordungstolur/LAU04109.px", "text": "V\u00edsitala heildarlauna eftir atvinnugrein og laun\u00feegah\u00f3pi, \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungsleg fr\u00e1 2008"}, "LAU04200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/3_arstolur/LAU04200.px", "text": "Launav\u00edsitala, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l fr\u00e1 1989"}, "LAU04201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/3_arstolur/LAU04201.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l fr\u00e1 2015"}, "LAU04203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/3_arstolur/LAU04203.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa helstu laun\u00feegah\u00f3pa, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l fr\u00e1 2015"}, "LAU04205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/3_arstolur/LAU04205.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir starfsst\u00e9tt, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l fr\u00e1 2015"}, "LAU04207.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/3_arstolur/LAU04207.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur launa \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir atvinnugrein, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l fr\u00e1 2015"}, "LAU04209.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/3_arstolur/LAU04209.px", "text": "V\u00edsitala heildarlaun eftir atvinnugrein og geira, \u00e1rsme\u00f0alt\u00f6l fr\u00e1 2008"}, "LAU04800.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/4_adrar/LAU04800.px", "text": "Launav\u00edsitala mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 fast ver\u00f0lag, fr\u00e1 1989"}, "LAU04801.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/4_adrar/LAU04801.px", "text": "Grei\u00f0sluj\u00f6fnunarv\u00edsitala fr\u00e1 2008"}, "LAU04802.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/4_adrar/LAU04802.px", "text": "Launav\u00edsitala til grei\u00f0sluj\u00f6fnunar fr\u00e1 1979"}, "LAU04803.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/4_adrar/LAU04803.px", "text": "V\u00edsitala l\u00edfeyrisskuldbindinga fyrir opinbera starfsmenn fr\u00e1 1997"}, "LAU09901.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/5_eldra/LAU09901.px", "text": "\u00c1rsfj\u00f3r\u00f0ungsleg launav\u00edsitala helstu laun\u00feegah\u00f3pa 2005-2022 - grunnur me\u00f0altal \u00e1rsins 2005"}, "LAU09902.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/5_eldra/LAU09902.px", "text": "Launav\u00edsitala helstu laun\u00feegah\u00f3pa eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2000-2006 - grunnur 1. \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungur 2000"}, "LAU09903.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/5_eldra/LAU09903.px", "text": "Launav\u00edsitala helstu laun\u00feegah\u00f3pa eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 1990-2000 - grunnur 1. \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungur 1990"}, "LAU09915.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/5_eldra/LAU09915.px", "text": "\u00c1rsfj\u00f3r\u00f0ungsleg launav\u00edsitala \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir starfsst\u00e9tt fr\u00e1 2005-2022 - grunnur me\u00f0altal \u00e1rsins 2005"}, "LAU09917.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/5_eldra/LAU09917.px", "text": "\u00c1rsfj\u00f3r\u00f0ungsleg v\u00edsitala launa \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir atvinnugrein  2005-2015"}, "LAU09923.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/5_eldra/LAU09923.px", "text": "M\u00e1na\u00f0arleg launav\u00edsitala helstu laun\u00feegah\u00f3pa 2015-2018 - grunnur desember 2014"}, "LAU09925.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/5_eldra/LAU09925.px", "text": "M\u00e1na\u00f0arleg launav\u00edsitala \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir starfsst\u00e9tt 2015-2018 - grunnur desember 2014"}, "LAU09927.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/2_lvt/5_eldra/LAU09927.px", "text": "M\u00e1na\u00f0arleg launav\u00edsitala \u00e1 almennum vinnumarka\u00f0i eftir atvinnugrein 2015-2018 - grunnur desember 2014"}, "TEK02001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/0_stadgreidsla/TEK02001.px", "text": "Sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar launagrei\u00f0slur eftir atvinnugreinum - fr\u00e1 jan\u00faar 2008"}, "TEK02002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/0_stadgreidsla/TEK02002.px", "text": "Sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar launagrei\u00f0slur eftir atvinnugreinah\u00f3pum - fr\u00e1 jan\u00faar 2008"}, "TEK02003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/0_stadgreidsla/TEK02003.px", "text": "Sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar launagrei\u00f0slur eftir atvinnugreinum og b\u00fasetu - fr\u00e1 jan\u00faar 2008"}, "TEK02004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/0_stadgreidsla/TEK02004.px", "text": "Sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar launagrei\u00f0slur eftir atvinnugreinah\u00f3pum og b\u00fasetu - fr\u00e1 jan\u00faar 2008"}, "TEK02011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/0_stadgreidsla/TEK02011.px", "text": "Allar sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar grei\u00f0slur eftir aldri - fr\u00e1 jan\u00faar 2005"}, "TEK02012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/0_stadgreidsla/TEK02012.px", "text": "Allar sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar grei\u00f0slur eftir bakgrunni - fr\u00e1 jan\u00faar 2005"}, "TEK02013.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/0_stadgreidsla/TEK02013.px", "text": "Allar sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar grei\u00f0slur eftir l\u00f6gheimili - fr\u00e1 jan\u00faar 2005"}, "TEK02014.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/0_stadgreidsla/TEK02014.px", "text": "Allar sta\u00f0grei\u00f0sluskyldar grei\u00f0slur eftir b\u00fasetu - fr\u00e1 jan\u00faar 2005"}, "TEK01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/1_tekjur_skattframtol/TEK01001.px", "text": "Tekjur eftir kyni og aldri 1990-2022"}, "TEK01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/1_tekjur_skattframtol/TEK01002.px", "text": "Tekjur eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum og kyni 1990-2022 - Sveitarf\u00e9lagaskipan 1. jan\u00faar 2023"}, "TEK01003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/1_tekjur_skattframtol/TEK01003.px", "text": "Tekjur eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum og kyni 1990-2022 - Sveitarf\u00e9lagaskipan hvers \u00e1rs"}, "TEK01006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/1_tekjur_skattframtol/TEK01006.px", "text": "Dreifing heildartekna eftir kyni og aldri 1990-2022"}, "TEK01007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/1_tekjur_skattframtol/TEK01007.px", "text": "Dreifing atvinnutekna eftir kyni og aldri 1990-2022"}, "TEK01008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/1_tekjur_skattframtol/TEK01008.px", "text": "Tekjur eftir menntun, kyni og aldri 1990-2021"}, "LIF01110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/2_tekjur_silc/LIF01110.px", "text": "Ginistu\u00f0ull og fimmtungastu\u00f0ull 2004-2018"}, "LIF01120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/2_tekjur_silc/LIF01120.px", "text": "Mi\u00f0gildi r\u00e1\u00f0st\u00f6funartekna eftir kyni og aldri 2004-2016"}, "LIF01121.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/2_tekjur_silc/LIF01121.px", "text": "Mi\u00f0gildi r\u00e1\u00f0st\u00f6funartekna eftir menntun og tekjufimmtungum 2004-2016"}, "LIF01122.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/2_tekjur_silc/LIF01122.px", "text": "Mi\u00f0gildi r\u00e1\u00f0st\u00f6funartekna eftir b\u00fasetu 2004-2016"}, "LIF01123.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/2_tekjur_silc/LIF01123.px", "text": "Mi\u00f0gildi r\u00e1\u00f0st\u00f6funartekna eftir heimilisger\u00f0 2004-2016"}, "LIF01124.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/2_tekjur_silc/LIF01124.px", "text": "Mi\u00f0gildi r\u00e1\u00f0st\u00f6funartekna eftir h\u00fasn\u00e6\u00f0isst\u00f6\u00f0u og h\u00fasn\u00e6\u00f0isger\u00f0 2004-2016"}, "LIF01125.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/2_tekjur_silc/LIF01125.px", "text": "Mi\u00f0gildi r\u00e1\u00f0st\u00f6funartekna eftir \u00fev\u00ed hvort heilsa hamlar daglegu l\u00edfi (16-67 \u00e1ra) 2004-2016"}, "FEL04008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/4_tekjurEldra/FEL04008.px", "text": "Tekjur, eignir og skuldir eftir bakgrunni og kyni 2007-2017"}, "FEL04009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/4_tekjurEldra/FEL04009.px", "text": "Tekjur, eignir og skuldir innflytjenda eftir b\u00fasetu 2007-2017"}, "FEL04010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/4_tekjurEldra/FEL04010.px", "text": "Tekjur, eignir og skuldir innflytjenda eftir f\u00e6\u00f0ingarsv\u00e6\u00f0i 2007-2017"}, "FEL04011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/4_tekjurEldra/FEL04011.px", "text": "Tekjur, eignir og skuldir innflytjenda eftir flokku\u00f0um f\u00e6\u00f0ingarl\u00f6ndum 2007-2017"}, "FEL04012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/4_tekjurEldra/FEL04012.px", "text": "Tekjur, eignir og skuldir innflytjenda eftir lengd dvalar 2007-2017"}, "FEL04013.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/4_tekjurEldra/FEL04013.px", "text": "Tekjur, eignir og skuldir innflytjenda eftir menntun 2007-2017"}, "FEL04014.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/launogtekjur/3_tekjur/4_tekjurEldra/FEL04014.px", "text": "Tekjur, eignir og skuldir innflytjenda eftir aldri 2007-2017"}, "LIF06010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/1_efnislegur_skortur/LIF06010.px", "text": "Skortur \u00e1 efnislegum g\u00e6\u00f0um eftir aldri og kyni 2008-2021"}, "LIF06011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/1_efnislegur_skortur/LIF06011.px", "text": "Skortur \u00e1 efnislegum g\u00e6\u00f0um eftir menntun og kyni 2016-2018"}, "LIF06012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/1_efnislegur_skortur/LIF06012.px", "text": "Skortur \u00e1 efnislegum g\u00e6\u00f0um eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2016-2021"}, "LIF06013.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/1_efnislegur_skortur/LIF06013.px", "text": "Skortur \u00e1 efnislegum g\u00e6\u00f0um eftir tegundum h\u00fasn\u00e6\u00f0is 2016-2021"}, "LIF06014.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/1_efnislegur_skortur/LIF06014.px", "text": "Skortur \u00e1 efnislegum g\u00e6\u00f0um eftir tekjum og kyni 2016-2018"}, "LIF06015.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/1_efnislegur_skortur/LIF06015.px", "text": "Skortur \u00e1 efnislegum g\u00e6\u00f0um eftir heimilisger\u00f0 og st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2008-2021"}, "LIF06020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/1_efnislegur_skortur/LIF06020.px", "text": "B\u00f6rn sem skortir efnisleg g\u00e6\u00f0i eftir b\u00fasetu 2008-2021"}, "LIF06021.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/1_efnislegur_skortur/LIF06021.px", "text": "B\u00f6rn sem skortir efnisleg g\u00e6\u00f0i eftir menntun foreldra 2008-2021"}, "LIF06022.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/1_efnislegur_skortur/LIF06022.px", "text": "B\u00f6rn sem skortir efnisleg g\u00e6\u00f0i eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2008-2021"}, "VIN07215.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/fjarhagsstada/VIN07215.px", "text": "M\u00f6guleikar heimila \u00e1 a\u00f0 n\u00e1 endum saman, 2004-2021"}, "VIN07219.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/fjarhagsstada/VIN07219.px", "text": "\u00cdb\u00faar \u00e1 heimilum \u00ed fj\u00e1rhagsvandr\u00e6\u00f0um eftir kyni og aldri 2004-2016"}, "VIN07221.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/fjarhagsstada/VIN07221.px", "text": "Heimili \u00ed fj\u00e1rhagsvandr\u00e6\u00f0um eftir heimilisger\u00f0 2004-2021"}, "VIN07210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/fjoldiheimila/VIN07210.px", "text": "Fj\u00f6ldi og st\u00e6r\u00f0 \u00edslenskra heimila, 2004-2021"}, "VIN07216.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/fjoldiheimila/VIN07216.px", "text": "Fj\u00f6ldi og ger\u00f0 \u00edslenskra heimila 2004-2021"}, "LIF01130.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01130.px", "text": "L\u00e1gtekjuhlutfall eftir aldri og kyni 2004-2021"}, "LIF01131.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01131.px", "text": "L\u00e1gtekjuhlutfall eftir menntun og kyni 2004-2021"}, "LIF01132.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01132.px", "text": "L\u00e1gtekjuhlutfall eftir b\u00fasetu 2004-2021"}, "LIF01133.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01133.px", "text": "L\u00e1gtekjuhlutfall eftir heimilisger\u00f0 2004-2021"}, "LIF01134.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01134.px", "text": "L\u00e1gtekjuhlutfall eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2004-2021"}, "LIF01134a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01134a.px", "text": "L\u00e1gtekjuhlutfall eftir tegundum h\u00fasn\u00e6\u00f0is 2004-2018"}, "LIF01135.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01135.px", "text": "L\u00e1gtekjuhlutfall eftir \u00fev\u00ed hvort heilsa hamlar daglegu l\u00edfi (16-67 \u00e1ra) 2004-2016"}, "LIF01137.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01137.px", "text": "L\u00e1gtekjuhlutfall eftir heimilisger\u00f0 og st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2004-2019"}, "LIF01140.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01140.px", "text": "B\u00f6rn sem b\u00faa \u00e1 heimilum undir l\u00e1gtekjum\u00f6rkum eftir b\u00fasetu 2004-2021"}, "LIF01141.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01141.px", "text": "B\u00f6rn sem b\u00faa \u00e1 heimilum undir l\u00e1gtekjum\u00f6rkum eftir menntun foreldra 2004-2021"}, "LIF01142.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/LIF01142.px", "text": "B\u00f6rn sem b\u00faa \u00e1 heimilum undir l\u00e1gtekjum\u00f6rkum eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2004-2021"}, "VIN07110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/3_fjarhagsstada/lagtekjuhlutfall/VIN07110.px", "text": "R\u00e1\u00f0st\u00f6funartekjur \u00e1 neyslueiningu, t\u00edundarhlutar, 2004-2014 "}, "LIF03210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/0_stadaahusnaedismarkadi/LIF03210.px", "text": "Einstaklingar: Sta\u00f0a \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i eftir kyni og tekjum 2004-2016"}, "LIF03211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/0_stadaahusnaedismarkadi/LIF03211.px", "text": "Einstaklingar: Sta\u00f0a \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i eftir kyni og aldri 2004-2016"}, "LIF03212.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/0_stadaahusnaedismarkadi/LIF03212.px", "text": "Einstaklingar: Sta\u00f0a \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i eftir menntun og kyni 2004-2016"}, "LIF03214.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/0_stadaahusnaedismarkadi/LIF03214.px", "text": "Heimili: Sta\u00f0a \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i eftir ger\u00f0um h\u00fasn\u00e6\u00f0is 2004-2021"}, "LIF03215.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/0_stadaahusnaedismarkadi/LIF03215.px", "text": "Heimili: Sta\u00f0a \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i eftir heimilisger\u00f0um 2004-2022"}, "LIF03217.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/0_stadaahusnaedismarkadi/LIF03217.px", "text": "Heimili: Sta\u00f0a \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i eftir b\u00fasetusv\u00e6\u00f0i 2004-2022"}, "LIF03410.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/0_stadaahusnaedismarkadi/LIF03410.px", "text": "Ungt f\u00f3lk \u00ed foreldrah\u00fasum eftir kyni, aldri og b\u00fasetu 2004-2021"}, "LIF03411.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/0_stadaahusnaedismarkadi/LIF03411.px", "text": "Ungt f\u00f3lk \u00ed foreldrah\u00fasum: Me\u00f0alt\u00f6l 2012-2016 og 2014-2016"}, "LIF03340.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/1_astandhusnaedis/LIF03340.px", "text": "\u00c1stand h\u00fasn\u00e6\u00f0is og \u00fer\u00f6ngb\u00fdli eftir kyni og aldri 2004-2018"}, "LIF03341.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/1_astandhusnaedis/LIF03341.px", "text": "\u00c1stand h\u00fasn\u00e6\u00f0is og \u00fer\u00f6ngb\u00fdli eftir kyni og menntun 2004-2018"}, "LIF03342.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/1_astandhusnaedis/LIF03342.px", "text": "\u00c1stand h\u00fasn\u00e6\u00f0is og \u00fer\u00f6ngb\u00fdli eftir kyni og tekjufimmtungum 2004-2018"}, "LIF03343.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/1_astandhusnaedis/LIF03343.px", "text": "\u00c1stand h\u00fasn\u00e6\u00f0is og \u00fer\u00f6ngb\u00fdli eftir tegund h\u00fasn\u00e6\u00f0is 2004-2021"}, "LFI03305.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/2_byr\u00f0ihusnaediskostnadar/LFI03305.px", "text": "\u00cd\u00feyngjandi h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ur heimila eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2004-2021"}, "LFI03306.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/2_byr\u00f0ihusnaediskostnadar/LFI03306.px", "text": "\u00cd\u00feyngjandi h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ur heimila eftir \u00fe\u00e9ttb\u00fdlisstigi 2004-2021"}, "LIF03304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/2_byr\u00f0ihusnaediskostnadar/LIF03304.px", "text": "Byr\u00f0i h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar eftir heimilisger\u00f0um 2004-2021"}, "LIF03307.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/2_byr\u00f0ihusnaediskostnadar/LIF03307.px", "text": "\u00cd\u00feyngjandi h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ur heimila eftir tekjufimmtungum 2004-2021"}, "LIF03310.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/2_byr\u00f0ihusnaediskostnadar/LIF03310.px", "text": "Byr\u00f0i h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar eftir kyni og aldri 2004-2018"}, "LIF03311.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/2_byr\u00f0ihusnaediskostnadar/LIF03311.px", "text": "Byr\u00f0i h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar eftir kyni og menntun 2004-2018"}, "LIF03313.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/2_byr\u00f0ihusnaediskostnadar/LIF03313.px", "text": "Byr\u00f0i h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar eftir tegund h\u00fasn\u00e6\u00f0is 2004-2018"}, "LIF03314.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/2_byr\u00f0ihusnaediskostnadar/LIF03314.px", "text": "Byr\u00f0i h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar eftir kyni og tekjufimmtungum 2004-2018"}, "LIF03320.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/3_matabyrdihusnaediskostnadar/LIF03320.px", "text": "Mat \u00e1 byr\u00f0i h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar eftir kyni og aldri 2010-2018"}, "LIF03321.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/3_matabyrdihusnaediskostnadar/LIF03321.px", "text": "Mat \u00e1 byr\u00f0i h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar eftir kyni og menntun 2010-2018"}, "LIF03322.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/3_matabyrdihusnaediskostnadar/LIF03322.px", "text": "Mat \u00e1 byr\u00f0i h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2010-2022"}, "LIF03323.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/3_matabyrdihusnaediskostnadar/LIF03323.px", "text": "Mat \u00e1 byr\u00f0i h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar eftir tegund h\u00fasn\u00e6\u00f0is 2010-2021"}, "LIF03324.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/3_matabyrdihusnaediskostnadar/LIF03324.px", "text": "Mat \u00e1 byr\u00f0i h\u00fasn\u00e6\u00f0iskostna\u00f0ar eftir kyni og tekjufimmtungum 2010-2018"}, "LIF03330.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/4_vanskil/LIF03330.px", "text": "\u00cdb\u00faar \u00e1 heimilum \u00ed vanskilum h\u00fasn\u00e6\u00f0isl\u00e1na e\u00f0a leigu eftir kyni og aldri 2004-2018"}, "LIF03331.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/4_vanskil/LIF03331.px", "text": "\u00cdb\u00faar \u00e1 heimilum \u00ed vanskilum h\u00fasn\u00e6\u00f0isl\u00e1na e\u00f0a leigu eftir kyni og menntun 2004-2018"}, "LIF03332.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/4_vanskil/LIF03332.px", "text": "\u00cdb\u00faar \u00e1 heimilum \u00ed vanskilum h\u00fasn\u00e6\u00f0isl\u00e1na e\u00f0a leigu eftir kyni og tekjufimmtungum 2004-2018"}, "LIF03333.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/4_vanskil/LIF03333.px", "text": "\u00cdb\u00faar \u00e1 heimilum \u00ed vanskilum h\u00fasn\u00e6\u00f0isl\u00e1na e\u00f0a leigu eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2004-2022"}, "LIF03334.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/4_vanskil/LIF03334.px", "text": "\u00cdb\u00faar \u00e1 heimilum \u00ed vanskilum h\u00fasn\u00e6\u00f0isl\u00e1na e\u00f0a leigu eftir tegund h\u00fasn\u00e6\u00f0is 2004-2022"}, "LIF03350.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/5_umhverfiogoryggi/LIF03350.px", "text": "Gl\u00e6pir, h\u00e1va\u00f0i e\u00f0a mengun og \u00f3hreinindi \u00ed n\u00e6rumhverfinu eftir kyni og aldri 2004-2021"}, "LIF03351.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/5_umhverfiogoryggi/LIF03351.px", "text": "Gl\u00e6pir, h\u00e1va\u00f0i e\u00f0a mengun og \u00f3hreinindi \u00ed n\u00e6rumhverfinu eftir kyni og menntun 2004-2018"}, "LIF03352.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/5_umhverfiogoryggi/LIF03352.px", "text": "Gl\u00e6pir, h\u00e1va\u00f0i e\u00f0a mengun og \u00f3hreinindi \u00ed n\u00e6rumhverfinu eftir kyni og tekjufimmtungum 2004-2018"}, "LIF03353.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/5_umhverfiogoryggi/LIF03353.px", "text": "Gl\u00e6pir, h\u00e1va\u00f0i e\u00f0a mengun og \u00f3hreinindi \u00ed n\u00e6rumhverfinu eftir st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2004-2018"}, "LIF03354.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/5_umhverfiogoryggi/LIF03354.px", "text": "Gl\u00e6pir, h\u00e1va\u00f0i e\u00f0a mengun og \u00f3hreinindi \u00ed n\u00e6rumhverfinu tegund h\u00fasn\u00e6\u00f0is 2004-2018"}, "VIN07211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/6_eldraefni/VIN07211.px", "text": "Heimili \u00ed fj\u00e1rhagsvandr\u00e6\u00f0um eftir heimilisger\u00f0, 2004-2012"}, "VIN07212.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/6_eldraefni/VIN07212.px", "text": "Heimili \u00ed fj\u00e1rhagsvandr\u00e6\u00f0um eftir tekjum, 2004-2012"}, "VIN07218.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/4_husnaedismal/6_eldraefni/VIN07218.px", "text": "Heimili \u00ed vanskilum 2004-2016"}, "THJ09000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09000.px", "text": "Skuldir, eignir og eiginfj\u00e1rsta\u00f0a einstaklinga eftir fj\u00f6lskylduger\u00f0, aldri og b\u00fasetu 1997-2022"}, "THJ09001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09001.px", "text": "Tekjur og gj\u00f6ld einstaklinga eftir fj\u00f6lskylduger\u00f0, aldri og b\u00fasetu 1997-2022"}, "THJ09002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09002.px", "text": "Heildar\u00e1rstekjur,  hlutfallsdreifing, samtala t\u00edundahluta 1997-2022"}, "THJ09003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09003.px", "text": "Skuldir,  hlutfallsdreifing, samtala t\u00edundahluta 1997-2022"}, "THJ09004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09004.px", "text": "Eignir,  hlutfallsdreifing, samtala t\u00edundahluta 1997-2022"}, "THJ09005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09005.px", "text": "Eigi\u00f0 f\u00e9,  hlutfallsdreifing, samtala t\u00edundahluta 1997-2022"}, "THJ09006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09006.px", "text": "R\u00e1\u00f0st\u00f6funartekjur,  hlutfallsdreifing, samtala t\u00edundahluta 1997-2022"}, "THJ09007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09007.px", "text": "T\u00edundam\u00f6rk hlutfallsdreifinga eigna, skulda, eigin fj\u00e1r, heildartekna og r\u00e1\u00f0st\u00f6funartekna 1997-2022"}, "THJ09008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09008.px", "text": "Fj\u00f6ldi fj\u00f6lskyldna me\u00f0 neikv\u00e6tt eigi\u00f0 f\u00e9 \u00ed fasteign 1997-2022"}, "THJ09009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09009.px", "text": "Sk\u00fdribreytur skuldsettra eftir skuldat\u00edundum 1997-2022 Me\u00f0altal"}, "THJ09010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09010.px", "text": "Sk\u00fdribreytur eftir hlutf\u00f6llum skulda af r\u00e1\u00f0st\u00f6funartekjum 1997-2022: Fj\u00f6ldi"}, "THJ09011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/1_skuldir_eignir/THJ09011.px", "text": "Sk\u00fdribreytur eftir hlutf\u00f6llum skulda af eignum 1997-2022: Fj\u00f6ldi"}, "SKU01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/2_greidslubyrdi/SKU01001.px", "text": "Grei\u00f0slubyr\u00f0i fj\u00f6lskyldna sem hlutfall af tekjum eftir fj\u00f6lskylduger\u00f0 2015-2018"}, "SKU01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/2_greidslubyrdi/SKU01002.px", "text": "Grei\u00f0slubyr\u00f0i fj\u00f6lskyldna sem hlutfall af tekjum eftir aldursbilum 2015-2018"}, "SKU01003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/2_greidslubyrdi/SKU01003.px", "text": "Grei\u00f0slubyr\u00f0i fj\u00f6lskyldna sem hlutfall af tekjum eftir tekjubilum 2015-2018"}, "SKU01004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/2_greidslubyrdi/SKU01004.px", "text": "Grei\u00f0slubyr\u00f0i fj\u00f6lskyldna sem hlutfall af tekjum eftir eignabilum 2015-2018"}, "SKU01005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/2_greidslubyrdi/SKU01005.px", "text": "Grei\u00f0slubyr\u00f0i fj\u00f6lskyldna sem hlutfall af tekjum eftir eiginfj\u00e1rbilum 2015-2018"}, "SKU01006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/2_greidslubyrdi/SKU01006.px", "text": "Skuldasta\u00f0a fj\u00f6lskyldna sem hlutfall af tekjum eftir fj\u00f6lskylduger\u00f0 2015-2018"}, "SKU01007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/2_greidslubyrdi/SKU01007.px", "text": "Skuldasta\u00f0a fj\u00f6lskyldna sem hlutfall af tekjum eftir aldursbilum 2015-2018"}, "SKU01008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/2_greidslubyrdi/SKU01008.px", "text": "Skuldasta\u00f0a fj\u00f6lskyldna sem hlutfall af tekjum eftir tekjubilum 2015-2018"}, "SKU01009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/2_greidslubyrdi/SKU01009.px", "text": "Skuldasta\u00f0a fj\u00f6lskyldna sem hlutfall af tekjum eftir eignabilum 2015-2018"}, "SKU01010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/lifskjor/5_skuldastada_heimili/2_greidslubyrdi/SKU01010.px", "text": "Skuldasta\u00f0a fj\u00f6lskyldna sem hlutfall af tekjum eftir eiginfj\u00e1rbilum 2015-2018"}, "MEN05101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05101.px", "text": "Uppf\u00e6rslur, s\u00fdningar og gestir leikh\u00fasa og leikh\u00f3pa innanlands 2000-2020"}, "MEN05102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05102.px", "text": "Starfsemi atvinnuleikh\u00fasa 1985-2020"}, "MEN05103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05103.px", "text": "Starfsemi \u00e1hugaleikf\u00e9laga 1991-2020"}, "MEN05105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05105.px", "text": "Leiksvi\u00f0, s\u00e6taframbo\u00f0, uppf\u00e6rslur, s\u00fdningar og gestir leikh\u00fasa 1930-2020"}, "MEN05106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05106.px", "text": "Uppf\u00e6rslur leikh\u00fasa 1985-2020"}, "MEN05107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05107.px", "text": "Uppf\u00e6rslur, s\u00fdningar og gestir leikh\u00fasa eftir tegund verka 1930-2020"}, "MEN05108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05108.px", "text": "Uppf\u00e6rslur leikh\u00fasa eftir uppruna h\u00f6funda 1930-2020"}, "MEN05109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05109.px", "text": "S\u00fdningar leikh\u00fasa og leikh\u00fasgestir eftir uppruna h\u00f6funda 1985-2020"}, "MEN05110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05110.px", "text": "Tekjur og gj\u00f6ld leikh\u00fasa 1996-2020"}, "MEN05111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05111.px", "text": "Starfsmenn leikh\u00fasa 1996-2020"}, "MEN05112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05112.px", "text": "Atvinnuleikh\u00f3par og uppf\u00e6rslur 1986-2020"}, "MEN05113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05113.px", "text": "Uppf\u00e6rslur, s\u00fdningar og gestir atvinnuleikh\u00f3pa eftir tegund verka 1986-2020"}, "MEN05114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05114.px", "text": "Uppf\u00e6rslur atvinnuleikh\u00f3pa eftir uppruna h\u00f6funda 1986-2020"}, "MEN05116.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05116.px", "text": "Leikfer\u00f0ir leikh\u00fasa og atvinnuleikh\u00f3pa innanlands 1996-2020"}, "MEN05117.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05117.px", "text": "Leikfer\u00f0ir leikh\u00fasa og atvinnuleikh\u00f3pa erlendis 1985-2020"}, "MEN05119.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05119.px", "text": "\u00c1hugaleikf\u00e9l\u00f6g eftir landsv\u00e6\u00f0um 1980-2020"}, "MEN05120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/1_leiklist/MEN05120.px", "text": "Leiks\u00fdningar fyrir b\u00f6rn 1985-2020"}, "MEN05203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/3_tonlist/MEN05203.px", "text": "T\u00f3nleikahald Sinf\u00f3n\u00eduhlj\u00f3msveitar \u00cdslands 1965-2020"}, "MEN05204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/3_tonlist/MEN05204.px", "text": "T\u00f3nleikahald Sinf\u00f3n\u00eduhlj\u00f3msveitar Nor\u00f0urlands 1995-2020"}, "MEN05205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/3_tonlist/MEN05205.px", "text": "T\u00f3nleikahald t\u00f3nlistarh\u00fasa 1999-2020"}, "MEN05201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/4_eldraefni/MEN05201.px", "text": "T\u00f3nleikahald eftir tegund og landshlutum 1995-2009"}, "MEN05202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/4_eldraefni/MEN05202.px", "text": "T\u00f3nleikahald eftir m\u00e1nu\u00f0um og \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 1995-2008"}, "MEN05301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/1_listir/4_eldraefni/MEN05301.px", "text": "S\u00fdningar innlendra myndlistarmanna 1980-2002"}, "MEN07001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/2_sofn/MEN07001.px", "text": "S\u00f6fn og skyld starfsemi eftir tegund og landsv\u00e6\u00f0i 1996-2020"}, "MEN07002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/2_sofn/MEN07002.px", "text": "Gestir safna og skyldrar starfsemi eftir tegund og landsv\u00e6\u00f0i 1995-2020"}, "MEN07003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/2_sofn/MEN07003.px", "text": "Uppsettar s\u00e9rs\u00fdningar safna og skyldrar starfsemi 1997-2020"}, "MEN07004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/2_sofn/MEN07004.px", "text": "S\u00fdningardagar safna og skyldrar starfsemi 1996-2020"}, "MEN07005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/2_sofn/MEN07005.px", "text": "Starfsmenn safna og skyldrar starfsemi 1995-2020"}, "MEN07006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/2_sofn/MEN07006.px", "text": "Innlendir og erlendir gestir safna og gar\u00f0a 1996-2020"}, "MEN01201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/3_bokasofn/MEN01201.px", "text": "Almenningsb\u00f3kas\u00f6fn 1987-2001"}, "MEN01202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/3_bokasofn/MEN01202.px", "text": "B\u00f3kas\u00f6fn eftir umd\u00e6mum 1988-2001"}, "MEN01203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/3_bokasofn/MEN01203.px", "text": "B\u00f3kaeign og \u00fatl\u00e1n almenningsb\u00f3kasafna 1988-2001"}, "MEN01204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/3_bokasofn/MEN01204.px", "text": "Landsb\u00f3kasafn \u00cdslands - H\u00e1sk\u00f3lab\u00f3kasafn 1988-2011"}, "MEN01205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/3_bokasofn/MEN01205.px", "text": "H\u00e1sk\u00f3lab\u00f3kas\u00f6fn 1988-2010"}, "MEN12102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/4_felog/MEN12102.px", "text": "F\u00e9l\u00f6g listamanna 1980-2018"}, "MEN12103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/4_felog/MEN12103.px", "text": "F\u00e9lagatal Sambands \u00edslenskra myndlistarmanna eftir a\u00f0ildarf\u00e9l\u00f6gum 1996-2018"}, "MEN12104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/4_felog/MEN12104.px", "text": "F\u00e9lagatal F\u00e9lags \u00edslenskra hlj\u00f3mlistarmanna eftir deildum 1996-2018"}, "MAN10001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelog/MAN10001.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir tr\u00fa og l\u00edfssko\u00f0unarf\u00e9l\u00f6gum 1998-2023"}, "MAN10290.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelog/MAN10290.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2022"}, "MAN10291.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelog/MAN10291.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2021"}, "MAN10292.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelog/MAN10292.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2020"}, "MAN10293.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelog/MAN10293.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2019"}, "MAN10200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10200.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir skr\u00e1ningu \u00ed tr\u00fa e\u00f0a l\u00edfssko\u00f0unarf\u00e9l\u00f6g og kyni 1997-2017"}, "MAN10294.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10294.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2018"}, "MAN10295.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10295.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2017"}, "MAN10296.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10296.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2016"}, "MAN10297.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10297.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2015"}, "MAN10298.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10298.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2014"}, "MAN10299.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10299.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2013"}, "MAN10300.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10300.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2012"}, "MAN10301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10301.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1. desember 2011"}, "MAN10302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10302.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 1 desember 2010"}, "MAN10303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10303.px", "text": "F\u00e9lagar \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0kirkjunni eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 2009"}, "MAN10304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10304.px", "text": "F\u00e9lagar \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0kirkjunni eftir s\u00f3knum, prestak\u00f6llum og pr\u00f3fastsd\u00e6mum 2007-2008"}, "MAN10306.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10306.px", "text": "F\u00e9lagar \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0kirkjunni eftir pr\u00f3fastsd\u00e6mum, prestak\u00f6llum og s\u00f3knum 2006"}, "MAN10307.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10307.px", "text": "F\u00e9lagar \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0kirkjunni eftir pr\u00f3fastsd\u00e6mum, prestak\u00f6llum og s\u00f3knum 2005"}, "MAN10308.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10308.px", "text": "F\u00e9lagar \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0kirkjunni eftir pr\u00f3fastsd\u00e6mum, prestak\u00f6llum og s\u00f3knum 2004"}, "MAN10309.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10309.px", "text": "F\u00e9lagar \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0kirkjunni eftir pr\u00f3fastd\u00e6mum, prestak\u00f6llum og s\u00f3knum 2003"}, "MAN10310.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/5_trufelog/trufelogeldra/MAN10310.px", "text": "F\u00e9lagar \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0kirkjunni eftir pr\u00f3fastd\u00e6mum, prestak\u00f6llum og s\u00f3knum 2002"}, "MEN10101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/6_hagraenirmaelikvardar/1_vmr/MEN10101.px", "text": "Starfandi vi\u00f0 menningu eftir kyni og aldri 2003-2022"}, "MEN10102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/6_hagraenirmaelikvardar/1_vmr/MEN10102.px", "text": "Starfandi vi\u00f0 menningu eftir kyni og r\u00e1\u00f0ningarsambandi 2003-2022"}, "MEN10103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/6_hagraenirmaelikvardar/1_vmr/MEN10103.px", "text": "Starfandi vi\u00f0 menningu eftir menningarst\u00f6rfum og atvinnugreinum menningar 2003-2022"}, "MEN10104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/6_hagraenirmaelikvardar/1_vmr/MEN10104.px", "text": "Starfandi vi\u00f0 menningu eftir kyni, a\u00f0al- og aukastarfi 2003-2022"}, "MEN10201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/6_hagraenirmaelikvardar/2_starfandilaunasumma/MEN10201.px", "text": "Starfandi og launasumma \u00ed menningu og skapandi greinum eftir kyni 2008-2022"}, "MEN20101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/menning/6_hagraenirmaelikvardar/3_rekstraradilar/MEN20101.px", "text": "Rekstrara\u00f0ilar og rekstrartekjur \u00ed menningu og skapandi greinum 2008-2021"}, "MID00101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/augl/MID00101.px", "text": "Augl\u00fdsinga\u00fatgj\u00f6ld 2009-2021"}, "MID00102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/augl/MID00102.px", "text": "Augl\u00fdsingatekjur innlendra mi\u00f0la 1996-2021"}, "MID00103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/augl/MID00103.px", "text": "Birtingaf\u00e9 augl\u00fdsingastofa eftir tegund mi\u00f0la 2014-2020"}, "MID00104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/augl/MID00104.px", "text": "Grei\u00f0slur til erlendra a\u00f0ila fyrir augl\u00fdsingar og skylda starfsemi 2009-2021"}, "MEN02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekur/MEN02101.px", "text": "\u00datgefnar b\u00e6kur 1999-2019"}, "MEN02102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekur/MEN02102.px", "text": "B\u00e6kur eftir efni 1999-2019"}, "MEN02103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekur/MEN02103.px", "text": "\u00de\u00fdddar b\u00e6kur eftir frumm\u00e1li 1999-2019"}, "MEN02104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekur/MEN02104.px", "text": "\u00datgefnar hlj\u00f3\u00f0b\u00e6kur 1999-2019"}, "MEN02105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekur/MEN02105.px", "text": "\u00datgefnar hlj\u00f3\u00f0b\u00e6kur eftir efni 1999-2019"}, "MEN02106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN02106.px", "text": "\u00c1skrift heimila a\u00f0 b\u00f3kakl\u00fabbum 2000-2012"}, "MEN02107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN02107.px", "text": "\u00datgefendur b\u00f3ka eftir fj\u00f6lda \u00fatgefinna titla 1999-2009"}, "MEN02108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN02108.px", "text": "\u00datgefendur hlj\u00f3\u00f0b\u00f3ka eftir fj\u00f6lda \u00fatgefinna titla 1999-2009"}, "MEN02109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN02109.px", "text": "B\u00f3ka\u00fatgefendur 1999-2009"}, "MEN02110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekur/MEN02110.px", "text": "B\u00f3ka\u00fatgefendur og b\u00f3kaverslanir eftir landshlutum og sv\u00e6\u00f0um 1994-2019"}, "MEN02111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/timarit/MEN02111.px", "text": "\u00datg\u00e1fa t\u00edmarita eftir \u00fatg\u00e1fut\u00ed\u00f0ni 1965-2010"}, "MEN02112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/blod/MEN02112.px", "text": "S\u00ed\u00f0ufj\u00f6ldi vikubla\u00f0a a\u00f0 me\u00f0altali 1995-2010"}, "MEN02113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/blod/MEN02113.px", "text": "Tekjur fr\u00e9ttabla\u00f0a 1982-2010"}, "MEN02114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/blod/MEN02114.px", "text": "\u00datg\u00e1fa vikubla\u00f0a eftir \u00fatg\u00e1fust\u00f6\u00f0um 1900-2010"}, "MEN02115.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/blod/MEN02115.px", "text": "Fr\u00e9ttabl\u00f6\u00f0 sem h\u00f3fu og h\u00e6ttu \u00fatkomu 1975-2010"}, "MEN02116.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/blod/MEN02116.px", "text": "Hlutfall heimila me\u00f0 \u00e1skrift a\u00f0 dagbl\u00f6\u00f0um 1995-2009"}, "MEN12101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/felog/MEN12101.px", "text": "F\u00e9l\u00f6g fj\u00f6lmi\u00f0laf\u00f3lks og augl\u00fdsingah\u00f6nnu\u00f0a 1980-2018"}, "MEN10001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/fjolmidlartekjur/MEN10001.px", "text": "Tekjur af fj\u00f6lmi\u00f0lun og skyldri starfsemi 1974-2021"}, "MEN03102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/hljodvarp/MEN03102.px", "text": "Hlj\u00f3\u00f0varpsst\u00f6\u00f0var og dagskr\u00e1rr\u00e1sir hlj\u00f3\u00f0varps 1926-2011"}, "MEN03103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/hljodvarp/MEN03103.px", "text": "Einkareknar hlj\u00f3\u00f0varpsst\u00f6\u00f0var eftir dagskr\u00e1rsni\u00f0i 1996-2011"}, "MEN03104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/hljodvarp/MEN03104.px", "text": "\u00datsendingart\u00edmi R\u00edkis\u00fatvarpsins - Hlj\u00f3\u00f0varps 1932-2010"}, "MEN03105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/hljodvarp/MEN03105.px", "text": "Dagskr\u00e1 R\u00edkis\u00fatvarpsins - Hlj\u00f3\u00f0varps og einkarekinna hlj\u00f3\u00f0varpsst\u00f6\u00f0va eftir megin efnisflokkum 1997-2010"}, "MEN03106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/hljodvarp/MEN03106.px", "text": "Dagskr\u00e1 R\u00e1sar 1 eftir efni 1987-2010"}, "MEN03107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/hljodvarp/MEN03107.px", "text": "Frumflutt og endurflutt efni \u00ed R\u00edkis\u00fatvarpinu - Hlj\u00f3\u00f0varpi \u00e1 R\u00e1s 1 og R\u00e1s 2 1998-2004"}, "MEN03108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/hljodvarp/MEN03108.px", "text": "Einkareknar hlj\u00f3\u00f0varpsst\u00f6\u00f0var eftir landsv\u00e6\u00f0um 1986-2011"}, "MEN03109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/hljodvarp/MEN03109.px", "text": "Augl\u00fdsingatekjur og kostun hlj\u00f3\u00f0varpsst\u00f6\u00f0va 1966-2010"}, "MEN03110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/hljodvarp/MEN03110.px", "text": "Dagskr\u00e1 R\u00e1sar 2 eftir efni 1995-2010"}, "MEN03111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/utvarp/MEN03111.px", "text": "Starfsmenn R\u00edkis\u00fatvarpsins 1973-2010"}, "MEN13101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sidanefnd/MEN13101.px", "text": "\u00darskur\u00f0ir Si\u00f0anefndar Bla\u00f0amannaf\u00e9lags \u00cdslands 1985-2018"}, "MEN13102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sidanefnd/MEN13102.px", "text": "\u00darskur\u00f0ir Si\u00f0anefndar Bla\u00f0amannaf\u00e9lags \u00cdslands eftir fj\u00f6lmi\u00f0lum 1985-2018"}, "MEN04001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04001.px", "text": "Sj\u00f3nvarpsafnot 1967-2008"}, "MEN04002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04002.px", "text": "Sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0var og \u00fatsendingart\u00edmi sj\u00f3nvarps 1986-2011"}, "MEN04003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04003.px", "text": "Sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0var eftir a\u00f0gengi 1986-2011"}, "MEN04004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04004.px", "text": "Einkasj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0var eftir dagskr\u00e1rsni\u00f0i 1986-2011"}, "MEN04006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04006.px", "text": "Dagskr\u00e1 almennra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va eftir meginflokkum efnis 1991-2010"}, "MEN04007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04007.px", "text": "Dagskr\u00e1 almennra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va eftir uppruna 1966-2010"}, "MEN04008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04008.px", "text": "Frums\u00fdnt og endurs\u00fdnt efni \u00e1 almennum sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0vum 1994-2009"}, "MEN04009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04009.px", "text": "Endurvarp erlends sj\u00f3nvarps 1986-2010"}, "MEN04010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04010.px", "text": "Augl\u00fdsingatekjur og kostun sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va 1966-2010"}, "MEN04011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04011.px", "text": "M\u00e1na\u00f0arlegt afnotagjald sj\u00f3nvarps 1967-2008 og m\u00e1na\u00f0ar\u00e1skrift a\u00f0 \u00e1skriftarsj\u00f3nvarpi 1987-2011"}, "MEN04012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04012.px", "text": "\u00datbrei\u00f0sla sj\u00f3nvarps og fylgihluta \u00e1 heimilum 1985/1986, 1988 og 1990-2011"}, "MEN04013.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/sjonvarp/MEN04013.px", "text": "Sj\u00f3nvarpst\u00e6ki \u00e1 heimilum 2000-2009"}, "MEN03112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/utvarp/MEN03112.px", "text": "Rekstrartekjur R\u00edkis\u00fatvarpsins 1931-2010"}, "MEN03113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/utvarp/MEN03113.px", "text": "Rekstrartekjur R\u00edkis\u00fatvarpsins - Hlj\u00f3\u00f0varps og Sj\u00f3nvarps 1966-2010"}, "MEN03114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/1_Fjolmidlar/utvarp/MEN03114.px", "text": "Rekstrartekjur einkarekinna \u00fatvarpsst\u00f6\u00f0va 1986-2010"}, "MEN01101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN01101.px", "text": "B\u00f3ka\u00fatg\u00e1fa, fj\u00f6ldi binda 1965-2000"}, "MEN01102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN01102.px", "text": "\u00datg\u00e1fa kennslu-, barna- og unglingab\u00f3ka 1965-2000"}, "MEN01103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN01103.px", "text": "B\u00f3ka\u00fatg\u00e1fa eftir tegund 1965-2000"}, "MEN01104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN01104.px", "text": "B\u00f3ka\u00fatg\u00e1fa eftir uppruna 1965-2000"}, "MEN01105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN01105.px", "text": "\u00de\u00fddd rit eftir frumm\u00e1li 1975-2000"}, "MEN01106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN01106.px", "text": "\u00datg\u00e1fa hlj\u00f3\u00f0b\u00f3ka 1980-2000"}, "MEN01107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/2_Baekur/baekureldra/MEN01107.px", "text": "\u00datg\u00e1fa hlj\u00f3\u00f0b\u00f3ka eftir uppruna 1980-2000"}, "MEN06101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06101.px", "text": "Kvikmyndah\u00fas 1985-2019"}, "MEN06103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06103.px", "text": "Kvikmyndah\u00fas, kvikmyndas\u00fdningar og a\u00f0s\u00f3kn eftir landsv\u00e6\u00f0um 1995-2019"}, "MEN06104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06104.px", "text": "Kvikmyndah\u00fas eftir fj\u00f6lda sala 1975-2019"}, "MEN06105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06105.px", "text": "Frums\u00fdndar langar leiknar kvikmyndir eftir framlei\u00f0andalandi/sv\u00e6\u00f0i 1965-2019"}, "MEN06106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06106.px", "text": "S\u00fdningar \u00edslenskra langra leikinna kvikmynda 1985-2014"}, "MEN06108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06108.px", "text": "Uppruni mest s\u00f3ttu l\u00f6ngu leiknu kvikmyndanna 1995-2019"}, "MEN06109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06109.px", "text": "Andvir\u00f0i seldra mi\u00f0a a\u00f0 s\u00fdningum innlendra og erlendra langra leikinna kvikmynda 1985-2019"}, "MEN06110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06110.px", "text": "S\u00fdndar langar leiknar kvikmyndir eftir framlei\u00f0andalandi/sv\u00e6\u00f0i  1996-2019"}, "MEN06111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06111.px", "text": "A\u00f0s\u00f3kn a\u00f0 innlendum og erlendum l\u00f6ngum leiknum kvikmyndum 1985-2019"}, "MEN06112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06112.px", "text": "Rekstrara\u00f0ilar kvikmyndah\u00fasa eftir fj\u00f6lda h\u00fasa og sala 1995-2019"}, "MEN06113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06113.px", "text": "Kvikmyndah\u00fas eftir fj\u00f6lda s\u00fdninga \u00e1 \u00e1ri 1996-2019"}, "MEN06114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06114.px", "text": "Kvikmyndah\u00e1t\u00ed\u00f0ir og s\u00e9rs\u00fdningar kvikmyndah\u00fasa 1985-2014"}, "MEN06115.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06115.px", "text": "S\u00fdndar kvikmyndir \u00e1 kvikmyndah\u00e1t\u00ed\u00f0um eftir framlei\u00f0andalandi/sv\u00e6\u00f0i 2000-2010"}, "MEN06116.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06116.px", "text": "S\u00e9rs\u00fdndar \u00edslenskar kvikmyndir 2000-2010"}, "MEN06117.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06117.px", "text": "Frums\u00fdndar langar leiknar \u00edslenskar kvikmyndir 1949-2020"}, "MEN06118.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06118.px", "text": "Kvikmyndadreifendur 1993-2020"}, "MEN06119.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06119.px", "text": "Frums\u00fdndar \u00edslenskar langar leiknar kvikmyndir eftir samframlei\u00f0endal\u00f6ndum 1980-2020"}, "MEN06120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/kvikm/MEN06120.px", "text": "Frums\u00fdndar erlendar langar leiknar kvikmyndir \u00ed \u00edslenskri samframlei\u00f0slu 1985-2020"}, "MEN09101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09101.px", "text": "\u00datg\u00e1fa myndbanda og mynddiska eftir framlei\u00f0andalandi/sv\u00e6\u00f0i 1996-2014"}, "MEN09102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09102.px", "text": "\u00datg\u00e1fa myndbanda og mynddiska eftir framlei\u00f0andalandi 1996-2014"}, "MEN09103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09103.px", "text": "\u00datleiga leigumyndbanda og mynddiska 1981-2014"}, "MEN09104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09104.px", "text": "Sala leigu- og s\u00f6lumynda \u00ed eint\u00f6kum og andvir\u00f0i 1993-2014"}, "MEN09105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09105.px", "text": "Sala leigu- og s\u00f6lumyndbanda og mynddiska eftir uppruna 1996-2014"}, "MEN09106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09106.px", "text": "\u00datg\u00e1fa leigu- og s\u00f6lumyndbanda og mynddiska eftir \u00fatgefendum 1994-2014"}, "MEN09107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09107.px", "text": "Myndaleigur og s\u00f6lusta\u00f0ir 1990-2010"}, "MEN09108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09108.px", "text": "T\u00edu og tuttugu s\u00f6luh\u00e6stu myndb\u00f6ndin og mynddiskarnir eftir uppruna 1996-2014"}, "MEN09109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09109.px", "text": "T\u00edu og tuttugustu s\u00f6luh\u00e6stu myndb\u00f6ndin og mynddiskarnir 1996-2014"}, "MEN09110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09110.px", "text": "\u00datbrei\u00f0sla myndspilara og myndbandsuppt\u00f6kuv\u00e9la 1983-2012"}, "MEN09111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09111.px", "text": "Myndbandst\u00e6ki og mynddiskaspilarar \u00e1 heimilum 2000-2004"}, "MEN09112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09112.px", "text": "Seld eint\u00f6k myndbanda og mynddiska \u00e1 \u00fatgefendastigi eftir framlei\u00f0andalandi/sv\u00e6\u00f0i 1996-2014"}, "MEN09113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/3_Kvikmyndir/myndbond/MEN09113.px", "text": "S\u00f6luandvir\u00f0i myndbanda og mynddiska \u00e1 \u00fatgefendastigi eftir framlei\u00f0andalandi/sv\u00e6\u00f0i 1996-2014"}, "MEN08101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/4_Hljodrit/MEN08101.px", "text": "\u00datgefin hlj\u00f3\u00f0rit 1979-2019"}, "MEN08102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/4_Hljodrit/MEN08102.px", "text": "\u00datgefin hlj\u00f3\u00f0rit eftir efni 1979-2012"}, "MEN08103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/4_Hljodrit/MEN08103.px", "text": "\u00datgefendur hlj\u00f3\u00f0rita eftir fj\u00f6lda \u00fatgefinna titla 1979-2010"}, "MEN08104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/4_Hljodrit/MEN08104.px", "text": "Sala hlj\u00f3\u00f0rita \u00ed eint\u00f6kum 1991-2019"}, "MEN08105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/4_Hljodrit/MEN08105.px", "text": "Heilds\u00f6luver\u00f0m\u00e6ti hlj\u00f3\u00f0rita 1991-2019"}, "MEN00102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/midlun/5_eldraefni/MEN00102.px", "text": "Augl\u00fdsinga\u00fatgj\u00f6ld til fj\u00f6lmi\u00f0la 1993-2005"}, "SKO00000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/0_yfirlit/yfirlit/SKO00000.px", "text": "Fj\u00f6ldi nemenda a\u00f0 hausti eftir sk\u00f3lastigi 1997-2022"}, "SKO00002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/5_menntunarstada/SKO00002.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir menntunarst\u00f6\u00f0u samkv\u00e6mt ISCED 2011 2003-2021, hlutfallsleg skipting"}, "SKO00003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/5_menntunarstada/SKO00003.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi 25-64 \u00e1ra eftir menntunarst\u00f6\u00f0u og st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2021"}, "SKO00003a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/0_yfirlit/yfirlit/SKO00003a.px", "text": "Nemendur ofan grunnsk\u00f3la eftir sk\u00f3lastigi, sk\u00f3lum, l\u00f6gheimili og kyni 1997-2021"}, "SKO00003b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/0_yfirlit/yfirlit/SKO00003b.px", "text": "Nemendur ofan grunnsk\u00f3la eftir sk\u00f3lum, l\u00f6gheimili, kennsluformi og kyni 1997-2021"}, "SKO00004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/5_menntunarstada/SKO00004.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi 25-64 \u00e1ra eftir menntunarst\u00f6\u00f0u og st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2021, hlutfallsleg skipting"}, "SKO00005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/5_menntunarstada/SKO00005.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi 16-74 \u00e1ra eftir menntunarst\u00f6\u00f0u og st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2021"}, "SKO00005a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/0_yfirlit/yfirlit/SKO00005a.px", "text": "Nemendur ofan grunnsk\u00f3la eftir sk\u00f3lastigi, l\u00f6gheimili, aldri og kyni 1997-2021"}, "SKO00005b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/0_yfirlit/yfirlit/SKO00005b.px", "text": "Nemendur ofan grunnsk\u00f3la eftir l\u00f6gheimili, aldri, kennsluformi og kyni 1997-2021"}, "SKO00006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/5_menntunarstada/SKO00006.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi 16-74 \u00e1ra eftir menntunarst\u00f6\u00f0u og st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2021, hlutfallsleg skipting"}, "SKO00007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/5_menntunarstada/SKO00007.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir menntunarst\u00f6\u00f0u samkv\u00e6mt stigum \u00ed ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2020"}, "SKO00008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/0_yfirlit/yfirlit/SKO00008.px", "text": "Pr\u00f3f vi\u00f0 24 \u00e1ra aldur     "}, "SKO00012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/6_simenntun/SKO00012.px", "text": "S\u00edmenntun eftir kyni, aldri, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i og tegund s\u00edmenntunar samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni  2003-2021"}, "SKO00013.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/0_yfirlit/yfirlit/SKO00013.px", "text": "Nemendur ofan grunnsk\u00f3la eftir sk\u00f3lastigi, l\u00f6gheimili, bakgrunni og kyni 1997-2021"}, "SKO00031.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/0_yfirlit/yfirlit/SKO00031.px", "text": "Tekjur eftir menntun, kyni og aldri 1990-2021"}, "SKO00001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/5_menntunarstada/SKO00001.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir menntunarst\u00f6\u00f0u samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2021"}, "SKO00001b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/0_yfirlit/yfirlit_eldra/SKO00001b.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0ir nemendur \u00ed framhalds- og h\u00e1sk\u00f3lum eftir tegund n\u00e1ms og kyni 2007-2014"}, "SKO00011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/6_simenntun/SKO00011.px", "text": "S\u00edmenntun eftir kyni, menntunarst\u00f6\u00f0u og tegund s\u00edmenntunar samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2021"}, "SKO01000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01000.px", "text": "B\u00f6rn og leiksk\u00f3lar \u00ed desember 1998-2022"}, "SKO01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01001.px", "text": "B\u00f6rn \u00ed leiksk\u00f3lum eftir aldri, lengd vi\u00f0veru og rekstrarformi 1998-2022"}, "SKO01101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01101.px", "text": "B\u00f6rn \u00ed leiksk\u00f3lum eftir aldri, kyni og landsv\u00e6\u00f0um 1998-2022"}, "SKO01102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01102.px", "text": "B\u00f6rn \u00ed leiksk\u00f3lum eftir kyni, aldri, landsv\u00e6\u00f0um og lengd vi\u00f0veru 1998-2022"}, "SKO01103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01103.px", "text": "B\u00f6rn \u00ed leiksk\u00f3lum me\u00f0 erlent m\u00f3\u00f0urm\u00e1l 1998-2022"}, "SKO01104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01104.px", "text": "B\u00f6rn \u00ed leiksk\u00f3lum me\u00f0 erlent m\u00f3\u00f0urm\u00e1l eftir aldri og kyni 1998-2022"}, "SKO01105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01105.px", "text": "B\u00f6rn \u00ed leiksk\u00f3lum sem nutu s\u00e9rstaks stu\u00f0nings 1998-2022"}, "SKO01106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01106.px", "text": "B\u00f6rn \u00ed leiksk\u00f3lum me\u00f0 erlent r\u00edkisfang 2001-2022"}, "SKO01108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01108.px", "text": "B\u00f6rn \u00ed leiksk\u00f3lum \u00e1 sk\u00f3laskyldualdri 1998-2022"}, "SKO01109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01109.px", "text": "B\u00f6rn\u00ed leiksk\u00f3lum eftir bakgrunni 2008-2022"}, "SKO01112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01112.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og b\u00fasetu 2008-2017"}, "SKO01113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01113.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og f\u00e6\u00f0ingarsv\u00e6\u00f0i 2008-2017"}, "SKO01114.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/0_lsNemendur/SKO01114.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og flokku\u00f0um f\u00e6\u00f0ingarl\u00f6ndum 2008-2017"}, "SKO01300.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/1_lsStarfsfolk/SKO01300.px", "text": "Starfsf\u00f3lk \u00ed leiksk\u00f3lum eftir kyni, starfssvi\u00f0um og rekstrara\u00f0ilum 1998-2022"}, "SKO01301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/1_lsStarfsfolk/SKO01301.px", "text": "Starfsf\u00f3lk \u00ed leiksk\u00f3lum eftir aldri, menntun og landsv\u00e6\u00f0um 1998-2022"}, "SKO01302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/1_lsStarfsfolk/SKO01302.px", "text": "Starfsf\u00f3lk \u00ed leiksk\u00f3lum eftir starfshlutfalli 1998-2022"}, "SKO01303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/1_lsStarfsfolk/SKO01303.px", "text": "Starfsf\u00f3lk \u00ed leiksk\u00f3lum eftir menntun 1998-2022"}, "SKO01304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/1_lsStarfsfolk/SKO01304.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 uppeldi og menntun eftir kyni, r\u00e9ttindum og pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u 2020-2022"}, "SKO01310.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/1_lsStarfsfolk/SKO01310.px", "text": "Brottfall starfsf\u00f3lks \u00ed leiksk\u00f3lum eftir starfi 1998-2022"}, "SKO01311.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/1_lsStarfsfolk/SKO01311.px", "text": "Brottfall starfsf\u00f3lks vi\u00f0 uppeldi og menntun eftir menntun 1998-2022"}, "SKO01321.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/1_lsStarfsfolk/SKO01321.px", "text": "St\u00f6\u00f0ugildi \u00ed leiksk\u00f3lum eftir st\u00f6rfum og menntun 1994-2022"}, "SKO01322.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/1_lsStarfsfolk/SKO01322.px", "text": "Starfsf\u00f3lk \u00ed launu\u00f0u leyfi 1998-2022"}, "SKO01201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/2_lsSkolahald/SKO01201.px", "text": "Leiksk\u00f3lar, fj\u00f6ldi barna og barngildi eftir rekstrara\u00f0ilum 1998-2022"}, "SKO01202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/2_lsSkolahald/SKO01202.px", "text": "Starfst\u00edmi leiksk\u00f3la eftir landsv\u00e6\u00f0um 1998-2022"}, "SKO01111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/1_leikskolastig/3_lsEldraefni/SKO01111.px", "text": "Sk\u00f3las\u00f3kn \u00ed leiksk\u00f3la eftir bakgrunni, kyni og aldri 2008-2017"}, "SKO02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02101.px", "text": "Nemendur \u00ed grunnsk\u00f3lum eftir kyni og landsv\u00e6\u00f0um 1997-2022"}, "SKO02102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02102.px", "text": "Grunnsk\u00f3lanemendur eftir bekkjum og sk\u00f3la 2001-2022"}, "SKO02103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02103.px", "text": "Grunnsk\u00f3lanemendur me\u00f0 erlent m\u00f3\u00f0urm\u00e1l 1997-2022"}, "SKO02103b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02103b.px", "text": "Nemendur me\u00f0 erlent m\u00f3\u00f0urm\u00e1l eftir \u00e1rgangi 2006-2022"}, "SKO02104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02104.px", "text": "Nemendur \u00ed 5 \u00e1ra bekk 1998-2016    "}, "SKO02105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02105.px", "text": "Fj\u00f6ldi nemenda \u00e1 hvern kennara 1998-2022"}, "SKO02106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02106.px", "text": "Me\u00f0alfj\u00f6ldi nemenda eftir bekkjardeildum 2002-2022"}, "SKO02107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02107.px", "text": "Nemendur sem nj\u00f3ta s\u00e9rkennslu e\u00f0a stu\u00f0nings 2004-2021"}, "SKO02107a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02107a.px", "text": "S\u00e9rkennslunemendur me\u00f0 formlega greiningu og stu\u00f0ning til \u00edslenskun\u00e1ms 2010-2021"}, "SKO02108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02108.px", "text": "R\u00edkisfang grunnsk\u00f3lanema 2006-2022"}, "SKO02108b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02108b.px", "text": "Nemendur \u00ed grunnsk\u00f3lum eftir bakgrunni 2006-2022"}, "SKO02109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02109.px", "text": "Grunnsk\u00f3lanemendur sem l\u00e6ra erlend tungum\u00e1l eftir fj\u00f6lda tungum\u00e1la 1999-2020"}, "SKO02110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02110.px", "text": "Fj\u00f6ldi grunnsk\u00f3lanema sem l\u00e6rir hvert erlent tungum\u00e1l 1999-2020"}, "SKO02120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/0_gsNemendur/SKO02120.px", "text": "Nemendur me\u00f0 breytt fyrirkomulag kennslu vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar (Covid-19) 2019-2020"}, "SKO02301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/1_gsStarfsfolk/SKO02301.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu eftir kyni, landsv\u00e6\u00f0um og kennslur\u00e9ttindum 1998-2022"}, "SKO02302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/1_gsStarfsfolk/SKO02302.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu eftir kyni, r\u00e9ttindum, menntun og b\u00fasetu 1998-2022"}, "SKO02302b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/1_gsStarfsfolk/SKO02302b.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu eftir kyni, r\u00e9ttindum og pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u 2020-2022"}, "SKO02303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/1_gsStarfsfolk/SKO02303.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu eftir kyni, aldri og r\u00e9ttindum 1998-2022"}, "SKO02304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/1_gsStarfsfolk/SKO02304.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu eftir st\u00f6\u00f0ugildum, b\u00fasetu og r\u00e9ttindum 1998-2022"}, "SKO02305.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/1_gsStarfsfolk/SKO02305.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu \u00ed grunnsk\u00f3lum eftir starfssvi\u00f0i 1998-2022"}, "SKO02306.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/1_gsStarfsfolk/SKO02306.px", "text": "Brottfall starfsf\u00f3lks vi\u00f0 kennslu \u00ed grunnsk\u00f3lum eftir st\u00f6\u00f0uhlutfalli 1999-2022"}, "SKO02307.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/1_gsStarfsfolk/SKO02307.px", "text": "Starfsf\u00f3lk \u00ed grunnsk\u00f3lum eftir starfssvi\u00f0um og kyni 1998-2022"}, "SKO02308.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/1_gsStarfsfolk/SKO02308.px", "text": "Me\u00f0alaldur starfsf\u00f3lks vi\u00f0 kennslu 1998-2022"}, "SKO02201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/2_gsSkolahald/SKO02201.px", "text": "Einsetning grunnsk\u00f3la eftir landssv\u00e6\u00f0um 1998-2020"}, "SKO02202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/2_gsSkolahald/SKO02202.px", "text": "Rekstrarform grunnsk\u00f3la og fj\u00f6ldi nemenda 1998-2022"}, "SKO02203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/2_gsSkolahald/SKO02203.px", "text": "Fj\u00f6ldi sk\u00f3ladaga eftir bekkjum 2002-2020"}, "SKO02204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/2_gsSkolahald/SKO02204.px", "text": "Sk\u00f3ladagar 1999-2020"}, "SKO02205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/2_gsSkolahald/SKO02205.px", "text": "Nemendastundir eftir n\u00e1msgreinum og bekk 2000-2020"}, "SKO02206.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/2_gsSkolahald/SKO02206.px", "text": "Vikulegar kennslustundir til s\u00e9rkennslu og stu\u00f0nings 2004-2020"}, "SKO02208.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/2_gsSkolahald/SKO02208.px", "text": "Me\u00f0alfj\u00f6ldi og skipting sk\u00f3ladaga 2019-2020"}, "SKO02210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/2_grunnskolastig/2_gsSkolahald/SKO02210.px", "text": "Sk\u00f3lar me\u00f0 breytt fyrirkomulag kennslu vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar (COVID-19) 2019-2020"}, "SKO03104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03104.px", "text": "Nemendur eftir n\u00e1msbrautum og kyni 1975-2006"}, "SKO03105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03105.px", "text": "Nemendur \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir n\u00e1msbraut, kyni, aldri og l\u00f6gheimili 1997-2006"}, "SKO03106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03106.px", "text": "Nemendur eftir sk\u00f3lum, kyni og l\u00f6gheimili 1997-2006"}, "SKO03106b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03106b.px", "text": "Nemendur eftir sk\u00f3lastigi, tegund n\u00e1ms, n\u00e1msbraut og kyni 1997-2021"}, "SKO03107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03107.px", "text": "Nemendur eftir sk\u00f3lastigi, almennu svi\u00f0i n\u00e1ms, aldri og kyni 1997-2021"}, "SKO03107b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03107b.px", "text": "Nemendur eftir sk\u00f3lastigi, tegund n\u00e1ms, aldri og kyni 1997-2021"}, "SKO03107c.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03107c.px", "text": "Flokkun n\u00e1ms \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi og vi\u00f0b\u00f3tarstigi samkv\u00e6mt \u00cdSN\u00c1M2008 1997-2021"}, "SKO03108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03108.px", "text": "Sk\u00f3las\u00f3kn \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir kyni, aldri og landsv\u00e6\u00f0um 1999-2021"}, "SKO03109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03109.px", "text": "N\u00fdnemar \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir kyni, aldri, tegund n\u00e1ms, bakgrunni og kennsluformi 1997-2017"}, "SKO03110a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03110a.px", "text": "N\u00fdnemar \u00ed b\u00f3kn\u00e1mi \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir kyni, aldri og l\u00f6gheimili 1997-2017"}, "SKO03110b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03110b.px", "text": "N\u00fdnemar \u00ed starfsn\u00e1mi \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir kyni, aldri, almennu svi\u00f0i og l\u00f6gheimili 1997-2017"}, "SKO03111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03111.px", "text": "Framhaldssk\u00f3lanemar sem l\u00e6ra erlend tungum\u00e1l eftir \u00f6nn, tungum\u00e1li og kyni 1999-2019"}, "SKO03112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03112.px", "text": "Framhaldssk\u00f3lanemar sem l\u00e6ra erlend tungum\u00e1l eftir \u00f6nn, fj\u00f6lda tungum\u00e1la og kyni 1999-2019"}, "SKO03131.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03131.px", "text": "Sk\u00f3las\u00f3kn \u00ed framhaldssk\u00f3la eftir bakgrunni, kyni og aldri 2008-2017"}, "SKO03132.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03132.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og b\u00fasetu 2008-2017"}, "SKO03133.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03133.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og f\u00e6\u00f0ingarsv\u00e6\u00f0i 2008-2017"}, "SKO03134.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03134.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og flokku\u00f0um f\u00e6\u00f0ingarl\u00f6ndum 2008-2017"}, "SKO03135.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/0_fsNemendur/SKO03135.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og lengd dvalar 2008-2017"}, "SKO03200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03200.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir st\u00fadentar eftir kyni 1847-2021"}, "SKO03201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03201.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir st\u00fadentar eftir landsv\u00e6\u00f0i, aldursflokki og kyni 1995-2021"}, "SKO03202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03202.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir nemendur eftir sk\u00f3lastigi, landsv\u00e6\u00f0i, aldursflokki og kyni 1995-2021"}, "SKO03202a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03202a.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir nemendur \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi og vi\u00f0b\u00f3tarstigi eftir bakgrunni, aldursflokki og kyni 1995-2021"}, "SKO03203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03203.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir pr\u00f3ftegund, aldursflokki og kyni 1995-2021"}, "SKO03204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03204.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir st\u00fadentar eftir n\u00e1msbraut, tegund st\u00fadentspr\u00f3fs, kyni og \u00e1ri 1995-2005"}, "SKO03206.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03206.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00far almennu n\u00e1mi og starfsn\u00e1mi \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir almennu svi\u00f0i, pr\u00f3ftegund og kyni 1995-2021"}, "SKO03206a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03206a.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir einst\u00f6ku svi\u00f0i, pr\u00f3ftegund og kyni 1995-2021"}, "SKO03206c.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03206c.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00far almennu n\u00e1mi og starfsn\u00e1mi \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir n\u00e1msbraut, pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u og kyni 1995-2021"}, "SKO03207.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03207.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 vi\u00f0b\u00f3tarstigi eftir pr\u00f3ftegund, aldursflokki og kyni 1995-2021"}, "SKO03208.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03208.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 vi\u00f0b\u00f3tarstigi eftir almennu svi\u00f0i, pr\u00f3ftegund og kyni 1995-2021"}, "SKO03208a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03208a.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 vi\u00f0b\u00f3tarstigi eftir einst\u00f6ku svi\u00f0i, pr\u00f3ftegund og kyni 1995-2021"}, "SKO03208b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03208b.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 vi\u00f0b\u00f3tarstigi eftir n\u00e1msbraut, pr\u00f3ftegund og kyni 1995-2021"}, "SKO03223.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03223.px", "text": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall og \u00e1rgangsbrotthvarf af framhaldssk\u00f3lastigi 1995-2021"}, "SKO03224.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03224.px", "text": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall og \u00e1rgangsbrotthvarf af framhaldssk\u00f3lastigi eftir bakgrunni 1995-2021"}, "SKO03225.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03225.px", "text": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall og \u00e1rgangsbrotthvarf af framhaldssk\u00f3lastigi eftir menntun foreldra 2012-2021"}, "SKO03226.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03226.px", "text": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall og \u00e1rgangsbrotthvarf af framhaldssk\u00f3lastigi eftir aldri vi\u00f0 flutning til \u00cdslands 2012-2021"}, "SKO03227.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/1_fsProf/SKO03227.px", "text": "Sta\u00f0a brautskr\u00e1\u00f0ra af framhaldssk\u00f3lastigi \u00e1ri eftir \u00fatskrift 2018-2019"}, "SKO03305.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/2_fsStarfsfolk/SKO03305.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu eftir kyni, r\u00e9ttindum, starfsheiti, tegund og a\u00f0setri sk\u00f3la 2011-2021"}, "SKO03306.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/2_fsStarfsfolk/SKO03306.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu eftir kyni, r\u00e9ttindum, aldri, st\u00f6\u00f0uhlutfalli og menntun 2011-2021"}, "SKO03307.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/2_fsStarfsfolk/SKO03307.px", "text": "Starfsf\u00f3lk eftir kyni, starfsheiti, tegund og a\u00f0setri sk\u00f3la 2011-2021"}, "SKO03308.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/2_fsStarfsfolk/SKO03308.px", "text": "Starfsf\u00f3lk eftir kyni, aldri, st\u00f6\u00f0uhlutfalli og menntun 2011-2021"}, "SKO03401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/3_fsSkolahald/SKO03401.px", "text": "Starfst\u00edmi framhaldssk\u00f3la 2001-2012"}, "SKO03101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03101.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0ir nemendur \u00e1 framhalds- og vi\u00f0b\u00f3tarstigi eftir sk\u00f3lum, tegund n\u00e1ms, n\u00e1msbraut og kyni 2007-2014     "}, "SKO03102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03102.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0ir nemendur \u00ed sk\u00f3lum \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir kennsluformi og tegund sk\u00f3la 1997-2014   "}, "SKO03103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03103.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0ir nemendur \u00ed sk\u00f3lum \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir kyni og kennsluformi 2001-2014   "}, "SKO03121.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03121.px", "text": "Brottfall \u00far framhaldssk\u00f3lum eftir kyni, aldri og og kennsluformi 2002-2003"}, "SKO03122.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03122.px", "text": "Brottfall \u00far framhaldssk\u00f3lum eftir kyni, n\u00e1ms\u00e1ri og kennsluformi 2002-2003"}, "SKO03205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03205.px", "text": "Fj\u00f6ldi brautskr\u00e1ninga \u00ed starfsn\u00e1mi \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir n\u00e1msbraut, pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u, kyni og \u00e1ri 1995-2005"}, "SKO03211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03211.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir st\u00fadentar eftir landsv\u00e6\u00f0i, aldursflokki og kyni 1995-2016"}, "SKO03212.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03212.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir nemendur eftir sk\u00f3lastigi, landsv\u00e6\u00f0i, aldursflokki og kyni 1995-2016"}, "SKO03213.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03213.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi eftir pr\u00f3ftegund, aldursflokki og kyni 1995-2016"}, "SKO03217.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03217.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 vi\u00f0b\u00f3tarstigi eftir pr\u00f3ftegund, aldursflokki og kyni 1995-2016"}, "SKO03301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03301.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu eftir kyni, r\u00e9ttindum, starfsheiti, tegund og a\u00f0setri sk\u00f3la  1999-2012"}, "SKO03302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03302.px", "text": "Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu eftir kyni, r\u00e9ttindum, aldri, st\u00f6\u00f0uhlutfalli og menntun 1999-2012"}, "SKO03303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03303.px", "text": "Starfsf\u00f3lk eftir kyni, starfsheiti, tegund og a\u00f0setri sk\u00f3la 1999-2012"}, "SKO03304.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/3_framhaldsskolastig/4_fseldra/SKO03304.px", "text": "Starfsf\u00f3lk eftir kyni, aldri, st\u00f6\u00f0uhlutfalli og menntun 1999-2012"}, "SKO04103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04103.px", "text": "Nemendur, n\u00e1msbrautir og kyn 1975-2006"}, "SKO04104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04104.px", "text": "Nemendur \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi eftir n\u00e1msbrautum, l\u00f6gheimili nemenda, kyni og aldri 1999-2006"}, "SKO04105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04105.px", "text": "Nemendur eftir h\u00e1sk\u00f3lum, l\u00f6gheimili nemenda og kyni 1997-2006"}, "SKO04105b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04105b.px", "text": "Nemendur eftir sk\u00f3lastigi, tegund n\u00e1ms, n\u00e1msbraut og kyni 1997-2021"}, "SKO04106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04106.px", "text": "Nemendur eftir sk\u00f3lastigi, almennu svi\u00f0i n\u00e1ms, aldri og kyni 1997-2021"}, "SKO04106a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04106a.px", "text": "Flokkun n\u00e1ms \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi samkv\u00e6mt \u00cdSN\u00c1M2008 1997-2021"}, "SKO04107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04107.px", "text": "Nemendur \u00ed n\u00e1mi erlendis eftir l\u00f6ndum og kyni 1997-2001"}, "SKO04108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04108.px", "text": "Sk\u00f3las\u00f3kn \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi eftir kyni, aldri og l\u00f6gheimili 1999-2021"}, "SKO04121.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04121.px", "text": "N\u00fdnemar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi eftir almennu svi\u00f0i, landsv\u00e6\u00f0i, kyni og aldri 1997-2017"}, "SKO04122.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04122.px", "text": "N\u00fdnemar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi eftir afm\u00f6rku\u00f0u svi\u00f0i, r\u00edkisfangi, kyni og aldri 1997-2017"}, "SKO04125.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04125.px", "text": "Endurskr\u00e1\u00f0ir nemar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi eftir stigi, kyni og aldri 1997-2010"}, "SKO04126.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04126.px", "text": "Endurinnritunarhlutfall \u00ed \u00feriggja \u00e1ra bakkal\u00e1rn\u00e1mi 2011-2015"}, "SKO04128.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04128.px", "text": "Nett\u00f3 innritunarhlutfall \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi eftir kyni 1997-2017"}, "SKO04141.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04141.px", "text": "Sk\u00f3las\u00f3kn \u00ed h\u00e1sk\u00f3la eftir bakgrunni, kyni og aldri 2008-2017"}, "SKO04142.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04142.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og b\u00fasetu 2008-2017"}, "SKO04143.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04143.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og f\u00e6\u00f0ingarsv\u00e6\u00f0i 2008-2017"}, "SKO04144.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04144.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og flokku\u00f0um f\u00e6\u00f0ingarl\u00f6ndum 2008-2017"}, "SKO04145.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/0_hsNemendur/SKO04145.px", "text": "Fj\u00f6ldi innflytjenda \u00ed sk\u00f3la skipt eftir sk\u00f3lastigi og lengd dvalar 2008-2017"}, "SKO04201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04201.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir nemendur eftir sk\u00f3lastigi, landsv\u00e6\u00f0i, aldursflokki og kyni 1995-2021"}, "SKO04201a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04201a.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir nemendur \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi eftir bakgrunni, aldursflokki og kyni 1995-2021"}, "SKO04203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04203.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi eftir pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u, aldursflokki og kyni 1995-2021"}, "SKO04205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04205.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi eftir almennu svi\u00f0i, pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u og kyni 1995-2021"}, "SKO04205b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04205b.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi eftir einst\u00f6ku svi\u00f0i, pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u og kyni 1995-2021"}, "SKO04205c.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04205c.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi eftir n\u00e1msbraut, pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u og kyni 1995-2021"}, "SKO04206.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04206.px", "text": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall nemenda \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi 2004-2020"}, "SKO04207.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04207.px", "text": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall og \u00e1rgangsbrotthvarf \u00ed \u00feriggja \u00e1ra bakkal\u00e1rn\u00e1mi 2004-2020"}, "SKO04208.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04208.px", "text": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall og \u00e1rgangsbrotthvarf \u00ed \u00feriggja \u00e1ra bakkal\u00e1rn\u00e1mi eftir bakgrunni 2011-2020"}, "SKO04208a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04208a.px", "text": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall og \u00e1rgangsbrotthvarf \u00ed \u00feriggja \u00e1ra bakkal\u00e1rn\u00e1mi eftir rekstrarformi 2014-2020"}, "SKO04208b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04208b.px", "text": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall og \u00e1rgangsbrotthvarf \u00ed \u00feriggja \u00e1ra bakkal\u00e1rn\u00e1mi eftir n\u00e1mssvi\u00f0i 2014-2020"}, "SKO04209.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04209.px", "text": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall og \u00e1rgangsbrotthvarf \u00ed \u00feriggja \u00e1ra bakkal\u00e1rn\u00e1mi eftir menntun foreldra 2011-2020"}, "SKO04209a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04209a.px", "text": "Brottfall af h\u00e1sk\u00f3lastigi eftir kyni, aldri, kennsluformi og pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u 2002-2003"}, "SKO04209b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04209b.px", "text": "Brottfall af h\u00e1sk\u00f3lastigi eftir kyni, n\u00e1ms\u00e1ri, kennsluformi og umfangi n\u00e1ms 2002-2003"}, "SKO04210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04210.px", "text": "Doktorsvarnir \u00cdslendinga eftir kyni 1987-2006"}, "SKO04211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04211.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir nemendur eftir sk\u00f3lastigi, landsv\u00e6\u00f0i, aldursflokki og kyni 1995-2016"}, "SKO04212.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/1_hsProf/SKO04212.px", "text": "Doktorsvarnir \u00cdslendinga eftir fr\u00e6\u00f0asvi\u00f0i 1997-2006"}, "SKO04301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/2_hsStarfsfolk/SKO04301.px", "text": "Starfsf\u00f3lk eftir starfsheiti, tegund og a\u00f0setri sk\u00f3la 1999-2012"}, "SKO04302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/2_hsStarfsfolk/SKO04302.px", "text": "Starfsf\u00f3lk eftir aldri, st\u00f6\u00f0uhlutfalli og menntun 1999-2012"}, "SKO04100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04100.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0ir nemendur \u00e1 h\u00e1sk\u00f3la- og doktorsstigi eftir sk\u00f3lum, tegund n\u00e1ms og kyni 2007-2014    "}, "SKO04101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04101.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0ir nemendur \u00ed sk\u00f3lum \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi eftir kennsluformi og tegund sk\u00f3la 1997-2014   "}, "SKO04102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04102.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0ir nemendur \u00ed sk\u00f3lum \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi eftir kyni og kennsluformi 2001-2014"}, "SKO04202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04202.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi eftir pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u, aldursflokki og kyni 1995-2005"}, "SKO04204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04204.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi eftir n\u00e1msbraut, pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u, kyni og \u00e1ri 1995-2005"}, "SKO04213.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/4_haskolastig/3_hseldra/SKO04213.px", "text": "Brautskr\u00e1ningar \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi og doktorsstigi eftir pr\u00f3fgr\u00e1\u00f0u, aldursflokki og kyni 1995-2016"}, "SKO00009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/5_menntunarstada/SKO00009.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir menntunarst\u00f6\u00f0u samkv\u00e6mt ISCED97 menntunarflokkuninni 2003-2013"}, "SKO00010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/5_menntunarstada/SKO00010.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir menntunarst\u00f6\u00f0u samkv\u00e6mt ISCED97 2003-2013, hlutfallsleg skipting      "}, "SKO00021.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/6_simenntun/SKO00021.px", "text": "S\u00edmenntun eftir kyni, menntunarst\u00f6\u00f0u og tegund s\u00edmenntunar samkv\u00e6mt ISCED97 menntunarflokkuninni 2003-2013  "}, "SKO00022.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/skolamal/6_simenntun/SKO00022.px", "text": "S\u00edmenntun eftir kyni, aldri, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i og tegund s\u00edmenntunar samkv\u00e6mt ISCED97 menntunarflokkuninni 2003-2013  "}, "JVS00001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/lausstorf/JVS00001.px", "text": "Laus st\u00f6rf eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum og atvinnugreinum 2019-2023"}, "VIN10001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10001.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir m\u00e1nu\u00f0um, kyni, aldri og bakgrunni 2005-2023"}, "VIN10002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10002.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum, kyni, aldri og bakgrunni 2005-2023"}, "VIN10003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10003.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rum, kyni, aldri og bakgrunni 2005-2022"}, "VIN10010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10010.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi me\u00f0 l\u00f6gheimili \u00e1 \u00cdslandi samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rum, kyni, aldri, bakgrunni og b\u00fasetu 2005-2022"}, "VIN10011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10011.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi me\u00f0 l\u00f6gheimili \u00e1 \u00cdslandi samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum, kyni, aldri, bakgrunni og b\u00fasetu 2005-2023"}, "VIN10012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10012.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi me\u00f0 l\u00f6gheimili \u00e1 \u00cdslandi samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir m\u00e1nu\u00f0um, kyni, aldri, bakgrunni og b\u00fasetu 2005-2023"}, "VIN10020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10020.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi \u00ed a\u00f0alstarfi samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rum, kyni, aldri og bakgrunni 2008-2022"}, "VIN10021.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10021.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi \u00ed a\u00f0alstarfi samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum, kyni, aldri og bakgrunni 2008-2023"}, "VIN10022.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10022.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi \u00ed a\u00f0alstarfi samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir m\u00e1nu\u00f0um, kyni, aldri og bakgrunni 2008-2023"}, "VIN10030.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10030.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi \u00ed atvinnugreinum samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rum, kyni, aldri og bakgrunni 2008-2022"}, "VIN10031.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10031.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi \u00ed atvinnugreinum samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum, kyni, aldri og bakgrunni 2008-2023"}, "VIN10032.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10032.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi \u00ed atvinnugreinum samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir m\u00e1nu\u00f0um, kyni, aldri og bakgrunni 2008-2023"}, "VIN10040.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10040.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rum, menntun, kyni, aldri og bakgrunni 2008-2020"}, "VIN10050.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10050.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi \u00ed rekstrarformum samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rum, kyni, aldri og bakgrunni 2008-2022"}, "VIN10051.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10051.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi \u00ed rekstrarformum samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum, kyni, aldri og bakgrunni 2008-2023"}, "VIN10052.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnuaflskraargogn/VIN10052.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi \u00ed rekstrarformum samkv\u00e6mt skr\u00e1m eftir m\u00e1nu\u00f0um, kyni, aldri og bakgrunni 2008-2023"}, "VIN00001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/1_manadartolur/VIN00001.px", "text": "Vinnuafl, starfandi, atvinnulausir og vinnustundir - M\u00e6ling - M\u00e1na\u00f0arlegar t\u00f6lur 2003-2023"}, "VIN00002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/1_manadartolur/VIN00002.px", "text": "Vinnuafl, starfandi, atvinnulausir og vinnustundir - \u00c1rst\u00ed\u00f0alei\u00f0r\u00e9tt - M\u00e1na\u00f0arlegar t\u00f6lur 2003-2023"}, "VIN00003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/1_manadartolur/VIN00003.px", "text": "Vinnuafl, starfandi, atvinnulausir og vinnustundir - \u00c1rst\u00ed\u00f0alei\u00f0r\u00e9tt leitni - M\u00e1na\u00f0arlegar t\u00f6lur 2003-2023"}, "VIN00004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/1_manadartolur/VIN00004.px", "text": "Slaki \u00e1 vinnumarka\u00f0i (16-74 \u00e1ra) eftir kyni - M\u00e1na\u00f0arlegar t\u00f6lur 2003-2023"}, "VIN00900.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN00900.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u og \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2003-2023"}, "VIN00910.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN00910.px", "text": "Atvinnu\u00fe\u00e1tttaka, starfandi, vinnulitlir og atvinnuleysi, hlutfall eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2003-2023"}, "VIN00920.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN00920.px", "text": "Hlutfall og fj\u00f6ldi atvinnulausra eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2003-2023"}, "VIN00930.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN00930.px", "text": "Fj\u00f6ldi og hlutfall starfandi f\u00f3lks eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2003-2023"}, "VIN01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01001.px", "text": "Me\u00f0alfj\u00f6ldi unnina og venjulegra vinnustunda eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2003-2023"}, "VIN01004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01004.px", "text": "N\u00e1msmenn - Atvinnu\u00fe\u00e1tttaka, atvinnuleysi, vinnut\u00edmi og fj\u00f6ldi starfandi eftir \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2003-2023"}, "VIN01005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01005.px", "text": "Utan vinnumarka\u00f0ar eftir meginst\u00f6\u00f0u, kyni og \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungum 2003-2023"}, "VIN01206.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01206.px", "text": "Atvinnulausir eftir lengd atvinnuleitar 2003-2023"}, "VIN01501.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01501.px", "text": "Fjarvinna heima eftir atvinnust\u00e9tt, kyni og aldri 2007-2023"}, "VIN01502.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01502.px", "text": "Fjarvinna heima, 25-64 \u00e1ra eftir atvinnust\u00e9tt, kyni og menntun 2007-2023"}, "VIN01503.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01503.px", "text": "Fjarvinna heima, 25-64 \u00e1ra eftir atvinnust\u00e9tt, kyni og landshlutum 2007-2023"}, "VIN01504.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01504.px", "text": "Fjarvinna heima, 25-64 \u00e1ra eftir atvinnust\u00e9tt, kyni og starfsst\u00e9tt 2007-2023"}, "VIN01505.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01505.px", "text": "Fjarvinna heima - Vinnustundir 25-64 \u00e1ra eftir kyni og atvinnust\u00e9tt 2007-2023"}, "VIN01510.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01510.px", "text": "\u00c1st\u00e6\u00f0ur fjarvista fr\u00e1 vinnu alla vikuna 2003-2022"}, "VIN01511.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/2_arsfjordungstolur/VIN01511.px", "text": "\u00c1st\u00e6\u00f0ur f\u00e6rri vinnustunda \u00ed vi\u00f0mi\u00f0unarviku 2003-2022"}, "VIN00901.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN00901.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir st\u00f6\u00f0u og \u00e1rum 2003-2022"}, "VIN00911.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN00911.px", "text": "Atvinnu\u00fe\u00e1tttaka, starfandi, vinnulitlir og atvinnuleysi, hlutfall eftir \u00e1rum 2003-2022"}, "VIN00921.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN00921.px", "text": "Hlutfall og fj\u00f6ldi atvinnulausra eftir \u00e1rum 2003-2022"}, "VIN00931.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN00931.px", "text": "Fj\u00f6ldi og hlutfall starfandi f\u00f3lks eftir \u00e1rum 2003-2022"}, "VIN00932.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN00932.px", "text": "Yfirvinna unnin \u00ed vi\u00f0mi\u00f0unarviku 2003-2022"}, "VIN00941.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN00941.px", "text": "Me\u00f0alfj\u00f6ldi unnina og venjulegra vinnustunda eftir \u00e1rum 2003-2022"}, "VIN00951.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN00951.px", "text": "N\u00e1msmenn - Atvinnu\u00fe\u00e1tttaka, atvinnuleysi, vinnut\u00edmi og fj\u00f6ldi starfandi eftir \u00e1rum 2003-2022"}, "VIN00961.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN00961.px", "text": "Utan vinnumarka\u00f0ar eftir meginst\u00f6\u00f0u, kyni og \u00e1rum 2003-2022"}, "VIN00971.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN00971.px", "text": "Atvinnulausir eftir lengd atvinnuleitar 2003-2022"}, "VIN01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01002.px", "text": "Atvinnu\u00fe\u00e1tttaka, atvinnuleysi 1991-2022"}, "VIN01003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/4_vinnumarkadureldra/VIN01003.px", "text": "Atvinnu\u00fe\u00e1tttaka, atvinnuleysi, vinnut\u00edmi og fj\u00f6ldi starfandi \u00ed apr\u00edl og n\u00f3vember 1991-2002       "}, "VIN01006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01006.px", "text": "Atvinnust\u00e9ttir 2003-2022"}, "VIN01007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01007.px", "text": "A\u00f0ild a\u00f0 st\u00e9ttarf\u00e9l\u00f6gum 2003-2021"}, "VIN01100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01100.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir starfsst\u00e9ttum, kyni og menntun 1991-2022"}, "VIN01101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01101.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir starfsst\u00e9ttum, kyni og landssv\u00e6\u00f0um 1991-2022"}, "VIN01104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01104.px", "text": "Vinnumarka\u00f0urinn eftir kyni, aldri, b\u00fasetu og menntun 1991-2022, hlutfallsleg skipting"}, "VIN01105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01105.px", "text": "Starfandi \u00ed a\u00f0alstarfi eftir atvinnugreinum (b\u00e1lkar), kyni og b\u00fasetu 1991-2022"}, "VIN01106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01106.px", "text": "Vi\u00f0 vinnu \u00ed a\u00f0alstarfi eftir atvinnugreinum, kyni og b\u00fasetu 1991-2022"}, "VIN01107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01107.px", "text": "Me\u00f0alfj\u00f6ldi vinnustunda \u00ed a\u00f0alstarfi eftir atvinnugreinum (b\u00e1lkar), kyni og b\u00fasetu 1991-2022"}, "VIN01108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01108.px", "text": "Heildarfj\u00f6ldi vinnustunda \u00e1 viku eftir a\u00f0alatvinnugreinum, kyni og b\u00fasetu 1991-2022, \u00cdSAT2008 b\u00e1lkar"}, "VIN01110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01110.px", "text": "Starfandi \u00ed a\u00f0al- og aukastarfi eftir atvinnugreinum (b\u00e1lkar), kyni og b\u00fasetu 1991-2022"}, "VIN01111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01111.px", "text": "Vi\u00f0 vinnu \u00ed a\u00f0al- og aukastarfi eftir atvinnugreinum, kyni og b\u00fasetu 1991-2022"}, "VIN01112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01112.px", "text": "Me\u00f0alfj\u00f6ldi vinnustunda \u00ed a\u00f0al- og aukastarfi eftir atvinnugreinum (b\u00e1lkar), kyni og b\u00fasetu 1991-2022"}, "VIN01113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01113.px", "text": "Heildarfj\u00f6ldi vinnustunda \u00e1 viku eftir atvinnugreinum, kyni og b\u00fasetu 1991-2022, \u00cdSAT2008 b\u00e1lkar"}, "VIN01201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01201.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi 25-64 \u00e1ra eftir menntunarst\u00f6\u00f0u og st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2021"}, "VIN01202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01202.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi 25-64 \u00e1ra eftir menntunarst\u00f6\u00f0u og st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2021, hlutfallsleg skipting"}, "VIN01203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01203.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi 16-74 \u00e1ra eftir menntunarst\u00f6\u00f0u og st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2021"}, "VIN01204.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01204.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi 16-74 \u00e1ra eftir menntunarst\u00f6\u00f0u og st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2021, hlutfallsleg skipting"}, "VIN01205.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01205.px", "text": "Vinnumarka\u00f0urinn eftir kyni, aldri, b\u00fasetu og menntun 1991-2020"}, "VIN01207.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01207.px", "text": "S\u00edmenntun eftir kyni, aldri, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i og tegund s\u00edmenntunar samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni  2003-2021"}, "VIN01210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01210.px", "text": "Vinnut\u00edmi og fyrirkomulag vinnunnar eftir bakgrunni og kyni 2008-2017"}, "VIN01211.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01211.px", "text": "St\u00e9ttarf\u00e9lagsa\u00f0ild eftir bakgrunni og kyni 2008-2017"}, "VIN01401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/4_vinnumarkadureldra/VIN01401.px", "text": "\u00d6ryrkjar og sta\u00f0a \u00e1 vinnumarka\u00f0i 2003-2017"}, "VIN01402.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/4_vinnumarkadureldra/VIN01402.px", "text": "\u00d6ryrkjar og eigi\u00f0 mat \u00e1 st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i 2003-2017"}, "VIN01403.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01403.px", "text": "Vinnumarka\u00f0urinn eftir kyni og menntun 2003-2021"}, "VIN01404.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01404.px", "text": "Vinnumarka\u00f0urinn eftir kyni, aldri og b\u00f3tum almannatrygginga 2003-2021"}, "VIN01701.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01701.px", "text": "Hlutfall starfandi, atvinnuleysi og ofmenntun eftir bakgrunni og kyni 2008-2017"}, "VIN01702.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01702.px", "text": "F\u00f3lk sem er ekki \u00ed vinnu, n\u00e1mi e\u00f0a starfs\u00fej\u00e1lfun, NEET eftir kyni og aldri 2003-2021"}, "VIN01703.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/3_arstolur/VIN01703.px", "text": "F\u00f3lk sem er ekki \u00ed vinnu, n\u00e1mi e\u00f0a starfs\u00fej\u00e1lfun, NEET eftir bakgrunni og aldri 2003-2021"}, "VIN01102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/4_vinnumarkadureldra/VIN01102.px", "text": "Fj\u00f6ldi starfandi eftir atvinnugreinum, kyni og landssv\u00e6\u00f0i 1991-2008"}, "VIN05101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/4_vinnumarkadureldra/VIN05101.px", "text": "Laun\u00feegar eftir st\u00e9ttarf\u00e9l\u00f6gum 1991-2004"}, "VIN05102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/4_vinnumarkadureldra/VIN05102.px", "text": "Vinnust\u00f6\u00f0vanir 1976-2006"}, "VIN06101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/4_vinnumarkadureldra/VIN06101.px", "text": "Fj\u00f6ldi \u00e1rsverka eftir atvinnugreinum 1963-1997 "}, "VIN06102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/4_vinnumarkadureldra/VIN06102.px", "text": "Fj\u00f6ldi \u00e1rsverka einstaklinga \u00ed eigin rekstri eftir atvinnugreinum 1963-1997"}, "VIN06201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Samfelag/vinnumarkadur/vinnumarkadsrannsokn/4_vinnumarkadureldra/VIN06201.px", "text": "\u00c1\u00e6tla\u00f0ur mannafli eftir landsv\u00e6\u00f0um 1991-2001 "}}, "Sogulegar": {"SOG14010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_byggingaridnadur/SOG14010.px", "text": "V\u00edsitala byggingarkostna\u00f0ar, \u00e1rleg me\u00f0alt\u00f6l 1900-2019"}, "SOG14011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_byggingaridnadur/SOG14011.px", "text": "V\u00edsitala byggingarkostna\u00f0ar eftir m\u00e1nu\u00f0um 1938-2021"}, "SOG14012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_byggingaridnadur/SOG14012.px", "text": "Bygging \u00edb\u00fa\u00f0arh\u00fasa \u00e1 \u00f6llu landinu 1970-2020"}, "SOG10100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10100.px", "text": "F\u00e6ddir eftir m\u00e1nu\u00f0um 1853-2020"}, "SOG10101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10101.px", "text": "Lifandi f\u00e6ddir eftir kyni og hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u m\u00f3\u00f0ur 1838-2020"}, "SOG10102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10102.px", "text": "Lifandi f\u00e6dd b\u00f6rn eftir aldursflokki m\u00f3\u00f0ur og hj\u00faskaparst\u00e9tt 1853-2020"}, "SOG10102b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10102b.px", "text": "Me\u00f0al-, mi\u00f0 og t\u00ed\u00f0asti aldur m\u00e6\u00f0ra og fe\u00f0ra 1961-2020"}, "SOG10103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10103.px", "text": "F\u00e6\u00f0ingart\u00ed\u00f0ni 1853-2020"}, "SOG10103b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10103b.px", "text": "Fj\u00f6ldi einbura- og fj\u00f6lburaf\u00e6\u00f0inga 1850-2020"}, "SOG10104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10104.px", "text": "Frj\u00f3semi og f\u00f3lksfj\u00f6lgunarhlutfall 1853-2020"}, "SOG10105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10105.px", "text": "Lifandi og andvana f\u00e6ddir eftir kyni 1951-2020"}, "SOG10106.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10106.px", "text": "Ungbarnadau\u00f0i og andvana f\u00e6dd b\u00f6rn 1838-2020"}, "SOG10107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10107.px", "text": "D\u00e1nir og d\u00e1nart\u00ed\u00f0ni 1841-2020"}, "SOG10108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_faeddirogdanir/SOG10108.px", "text": "D\u00e1nir eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum, kyni og aldri 1981-2020"}, "SOG03001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_ferdathjonusta/SOG03001.px", "text": "Far\u00feegar og \u00f6kut\u00e6ki me\u00f0 b\u00edlferjum til landsins 1981-2017"}, "SOG03002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_ferdathjonusta/SOG03002.px", "text": "Far\u00feegar me\u00f0 skemmtifer\u00f0askipum til landsins 1971-2017"}, "SOG03003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_ferdathjonusta/SOG03003.px", "text": "\u00cdslenskir og erlendir far\u00feegar til landsins eftir tegund farart\u00e6kja 1947-2017"}, "SOG03004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_ferdathjonusta/SOG03004.px", "text": "Far\u00feegar til landsins eftir r\u00edkisfangslandi 1947-2000"}, "SOG03005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_ferdathjonusta/SOG03005.px", "text": "Far\u00feegar til landsins um Keflav\u00edkurflugv\u00f6ll eftir \u00fej\u00f3\u00f0erni 2003-2020"}, "SOG11001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_fjarmalhinsopinbera/SOG11001.px", "text": "Helstu hagst\u00e6r\u00f0ir hins opinbera 1980-2020"}, "SOG11002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_fjarmalhinsopinbera/SOG11002.px", "text": "Tekju-, gjalda- og fj\u00e1rstreymisreikningar hins opinbera 1980-2020"}, "SOG11003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_fjarmalhinsopinbera/SOG11003.px", "text": "Helstu hagst\u00e6r\u00f0ir r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1980-2020"}, "SOG11004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_fjarmalhinsopinbera/SOG11004.px", "text": "Tekju-, gjalda- og fj\u00e1rstreymisreikningar r\u00edkissj\u00f3\u00f0s 1980-2020"}, "SOG11005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_fjarmalhinsopinbera/SOG11005.px", "text": "Helstu hagst\u00e6r\u00f0ir sveitarf\u00e9laga 1980-2020"}, "SOG11006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_fjarmalhinsopinbera/SOG11006.px", "text": "Tekju-, gjalda- og fj\u00e1rstreymisreikningar sveitarf\u00e9laga 1980-2020"}, "SOG11007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_fjarmalhinsopinbera/SOG11007.px", "text": "Tekju-, gjalda-, og fj\u00e1rstreymisreikningar almannatrygginga 1980-2020"}, "SOG02000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_giftingarogskilnadir/SOG02000.px", "text": "Br\u00fa\u00f0hj\u00f3n eftir fyrri hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u og einst\u00f6kum aldurs\u00e1rum 1951-2011"}, "SOG02003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_giftingarogskilnadir/SOG02003.px", "text": "Hj\u00f3nav\u00edgslur 1771-2020"}, "SOG02004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_giftingarogskilnadir/SOG02004.px", "text": "Hj\u00f3nav\u00edgslur eftir v\u00edgslum\u00e1ta 1916-2020"}, "SOG02005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_giftingarogskilnadir/SOG02005.px", "text": "Hj\u00f3nav\u00edgslur eftir gagnkv\u00e6mri hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u br\u00fa\u00f0hj\u00f3na fyrir hj\u00f3nav\u00edgslu \u00e1r hvert 1838-2011"}, "SOG02006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_giftingarogskilnadir/SOG02006.px", "text": "Hj\u00f3nav\u00edgslur eftir aldri br\u00fa\u00f0hj\u00f3na \u00e1r hvert 1853-2011"}, "SOG02007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_giftingarogskilnadir/SOG02007.px", "text": "Aldursbundin giftingart\u00ed\u00f0ni 1853-2011"}, "SOG02008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_giftingarogskilnadir/SOG02008.px", "text": "Me\u00f0alaldur, mi\u00f0aldur og t\u00ed\u00f0asti aldur br\u00fa\u00f0hj\u00f3na eftir fyrri hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u 1853-2020"}, "SOG02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_giftingarogskilnadir/SOG02101.px", "text": "Lok hj\u00faskapar og skilna\u00f0ir a\u00f0 bor\u00f0i og s\u00e6ng 1850-2020"}, "SOG13000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13000.px", "text": "Al\u00feingiskosningar, forsetakj\u00f6r og \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slur 1874-2020"}, "SOG13001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13001.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka \u00ed al\u00feingiskosningum 1874-2017"}, "SOG13002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13002.px", "text": "\u00darslit al\u00feingiskosninga 1963-2017"}, "SOG13004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13004.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka vi\u00f0 forsetakj\u00f6r 1952-2016"}, "SOG13005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13005.px", "text": "\u00darslit forsetakj\u00f6rs eftir frambj\u00f3\u00f0endum og kj\u00f6rd\u00e6mum 1952-1996"}, "SOG13006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13006.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka \u00ed sveitarstj\u00f3rnarkosningum 1938-2018"}, "SOG13006a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13006a.px", "text": "Frambj\u00f3\u00f0endur og kj\u00f6rnir fulltr\u00faar \u00ed sveitarstj\u00f3rnarkosningum 1950-2018"}, "SOG13007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13007.px", "text": "Kj\u00f6rnir sveitarstj\u00f3rnarmenn eftir kyni og aldri 1958-2018"}, "SOG13008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13008.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka \u00ed borgarstj\u00f3rnarkosningum i Reykjav\u00edk 1908-2018"}, "SOG13009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13009.px", "text": "\u00darslit borgarstj\u00f3rnakosninga \u00ed Reykjav\u00edk 1930-2018"}, "SOG13010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13010.px", "text": "Kosninga\u00fe\u00e1tttaka \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slum 1918-2012"}, "SOG13011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_kosningar/SOG13011.px", "text": "\u00darslit \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slum 1908-2011"}, "SOG04001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_landbunadur/SOG04001.px", "text": "Heildarfj\u00f6ldi b\u00fafj\u00e1r eftir tegundum 1703-2020"}, "SOG04002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_landbunadur/SOG04002.px", "text": "Nautgripir skipt eftir tegundum 1703-2020"}, "SOG04003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_landbunadur/SOG04003.px", "text": "Sau\u00f0f\u00e9 skipt eftir tegundum 1703-2020"}, "SOG04004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_landbunadur/SOG04004.px", "text": "Hross skipt eftir tegundum 1703-2020"}, "SOG04005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_landbunadur/SOG04005.px", "text": "Fi\u00f0urf\u00e9 skipt eftir tegundum 1919-2020"}, "SOG04006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_landbunadur/SOG04006.px", "text": "Uppskera gr\u00e6nmetis, korns, gar\u00f0\u00e1vaxta og heyfengur 1882-2020"}, "SOG04010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_landbunadur/SOG04010.px", "text": "Laxvei\u00f0i eftir vei\u00f0ia\u00f0fer\u00f0 1974-2020"}, "XLAN10201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_landbunadur/XLAN10201.px", "text": "Kj\u00f6tframlei\u00f0sla eftir tegundum fr\u00e1 1983"}, "SOG01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01001.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, einst\u00f6kum aldurs\u00e1rum og hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u 1901-2020"}, "SOG01002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01002.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, einst\u00f6kum aldurs\u00e1rum og hj\u00faskaparst\u00f6\u00f0u 1901-2020, \u00fdtarleg"}, "SOG01010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01010.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi \u00ed einst\u00f6kum bygg\u00f0akj\u00f6rnum og strj\u00e1lb\u00fdli 1880-2020. \u00c1rslokat\u00f6lur"}, "SOG01011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01011.px", "text": "Yfirlit um mannfj\u00f6lda \u00ed bygg\u00f0akj\u00f6rnum og strj\u00e1lb\u00fdli 1880-2020. \u00c1rslokat\u00f6lur"}, "SOG01012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01012.px", "text": "Yfirlit um mannfj\u00f6lda \u00ed bygg\u00f0akj\u00f6rnum eftir st\u00e6r\u00f0 1880-2020. \u00c1rslokat\u00f6lur"}, "SOG01021.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01021.px", "text": "Lykilt\u00f6lur mannfj\u00f6ldans 1703-2021"}, "SOG01022.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01022.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir kyni og aldri 1841-2021"}, "SOG01023.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01023.px", "text": "Me\u00f0alaldur \u00cdslendinga 1841-2021"}, "SOG01024.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01024.px", "text": "Me\u00f0almannfj\u00f6ldi eftir kyni og aldri 1841-2020"}, "SOG01025.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01025.px", "text": "Framf\u00e6rsluhlutfall 1951-2021"}, "SOG01026.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01026.px", "text": "Erlendir r\u00edkisborgarar 1950-2021"}, "SOG01027.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01027.px", "text": "B\u00faferlaflutningar milli landa eftir kyni og r\u00edkisfangi 1961-2020"}, "SOG01031.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01031.px", "text": "\u00cdb\u00faar einstakra sveitarf\u00e9laga 1910-2020 - Sveitarf\u00e9lagaskipan hvers \u00e1rs. \u00c1rslokat\u00f6lur"}, "SOG01032.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/SOG01032.px", "text": "Sveitarf\u00e9l\u00f6g eftir st\u00e6r\u00f0 1910-2020 - Sveitarf\u00e9lagaskipan hvers \u00e1rs. \u00c1rslokat\u00f6lur"}, "XMAN02001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_mannfjoldi/XMAN02001.px", "text": "Mannfj\u00f6ldi eftir kyni, aldri og sveitarf\u00e9l\u00f6gum 1998-2023 - Sveitarf\u00e9lagaskipan hvers \u00e1rs"}, "SOG15000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15000.px", "text": "B\u00f3ka\u00fatg\u00e1fa, fj\u00f6ldi binda 1965-2000"}, "SOG15001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15001.px", "text": "\u00datgefnar b\u00e6kur 1999-2019"}, "SOG15003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15003.px", "text": "\u00datg\u00e1fa bla\u00f0a 1965-2009"}, "SOG15004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15004.px", "text": "\u00datbrei\u00f0sla dagbla\u00f0a 1906-2010"}, "SOG15005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15005.px", "text": "\u00datbrei\u00f0sla dagbla\u00f0a eftir titlum 1906-2010"}, "SOG15007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15007.px", "text": "Hlj\u00f3\u00f0varpsst\u00f6\u00f0var og dagskr\u00e1rr\u00e1sir hlj\u00f3\u00f0varps 1926-2011"}, "SOG15008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15008.px", "text": "\u00datsendingart\u00edmi R\u00edkis\u00fatvarpsins - Hlj\u00f3\u00f0varps 1932-2010"}, "SOG15009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15009.px", "text": "Leiksvi\u00f0, s\u00e6taframbo\u00f0, uppf\u00e6rslur, s\u00fdningar og gestir leikh\u00fasa 1930-2017"}, "SOG15010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15010.px", "text": "Uppf\u00e6rslur, s\u00fdningar og gestir leikh\u00fasa eftir tegund verka 1930-2017"}, "SOG15011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15011.px", "text": "T\u00f3nleikahald Sinf\u00f3n\u00eduhlj\u00f3msveitar \u00cdslands 1965-2020"}, "SOG15012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menningogmidlun/SOG15012.px", "text": "Frums\u00fdndar langar leiknar kvikmyndir eftir framlei\u00f0andalandi/sv\u00e6\u00f0i 1965-2019"}, "SOG07001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_menntun/SOG07001.px", "text": "Brautskr\u00e1\u00f0ir st\u00fadentar 1847-2021"}, "SOG08008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG08008.px", "text": "Me\u00f0als\u00f6lugengi Bandar\u00edkjadals, SDR og evru eftir m\u00e1nu\u00f0um 1971-2020"}, "SOG08009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG08009.px", "text": "S\u00f6lugengi erlends gjaldeyris 1913-2019. \u00c1rleg me\u00f0alt\u00f6l"}, "SOG08010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG08010.px", "text": "M\u00e1na\u00f0arlegt s\u00f6lugengi erlends gjaldeyris 1922-2020"}, "SOG18001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG18001.px", "text": "Vextir Landsbanka \u00cdslands og Landsbankans 1886-2020"}, "SOG18002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG18002.px", "text": "Grei\u00f0sluj\u00f6fnu\u00f0ur vi\u00f0 \u00fatl\u00f6nd 1938-2020"}, "SOG18003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG18003.px", "text": "Helstu peningast\u00e6r\u00f0ir 1886-2020"}, "SOG18004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG18004.px", "text": "Innl\u00e1n innl\u00e1nsstofnana 1886-2020"}, "SOG18005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG18005.px", "text": "L\u00f6ng erlend l\u00e1n 1922-2020"}, "SOG18006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG18006.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0 s\u00f6lugengi erlends gjaldeyris, gullgildi og raungengi \u00edslenskrar kr\u00f3nu 1914-2020"}, "SOG18007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG18007.px", "text": "\u00dar reikningum Se\u00f0labanka \u00cdslands 1960-2020"}, "SOG18008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG18008.px", "text": "\u00datl\u00e1n innl\u00e1nsstofnana 1886-2020"}, "SOG18009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_peningamal/SOG18009.px", "text": "Vegnir me\u00f0al\u00e1rsvextir innl\u00e1nsstofnana 1960-2020"}, "SOG17000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_samgongurogfjarskipti/SOG17000.px", "text": "\u00d6kut\u00e6ki \u00e1 skr\u00e1 og n\u00fdskr\u00e1ning \u00feeirra 1924-2020"}, "SOG17001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_samgongurogfjarskipti/SOG17001.px", "text": "Umfer\u00f0arslys 1981-2020"}, "SOG17002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_samgongurogfjarskipti/SOG17002.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0 loftf\u00f6r 1984-2019"}, "SOG17003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_samgongurogfjarskipti/SOG17003.px", "text": "Notendal\u00ednur \u00ed almenna s\u00edmanetinu 1965-2020"}, "SOG16001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_sjavarutvegur/SOG16001.px", "text": "Afli \u00edslenskra fiskiskipa eftir fisktegundum 1898-2020"}, "SOG16002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_sjavarutvegur/SOG16002.px", "text": "Afli \u00e1 \u00cdslandsmi\u00f0um eftir fisktegundum og skr\u00e1ningarl\u00f6ndum skipa 1905-2018"}, "SOG16003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_sjavarutvegur/SOG16003.px", "text": "Afli \u00edslenskra fiskiskipa eftir fisktegundum og vei\u00f0isv\u00e6\u00f0um \u00ed Nor\u00f0ur-Atlantshafi 1905-2017"}, "SOG16010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_sjavarutvegur/SOG16010.px", "text": "Hvalvei\u00f0ar og \u00fatflutningur hvalafur\u00f0a 1863-2018"}, "SOG08000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_thjodhagsreikningar/SOG08000.px", "text": "Yfirlit um verga landsframlei\u00f0slu og hagv\u00f6xt 1870-2016"}, "SOG08001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_thjodhagsreikningar/SOG08001.px", "text": "Samandregi\u00f0 yfirlit landsframlei\u00f0slu og \u00fej\u00f3\u00f0artekna 1945-2020"}, "SOG08002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_thjodhagsreikningar/SOG08002.px", "text": "\u00c1rlegur me\u00f0alv\u00f6xtur \u00fej\u00f3\u00f0artekna og mannfj\u00f6lda 1901-2020"}, "SOG08003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_thjodhagsreikningar/SOG08003.px", "text": "V\u00edsit\u00f6lur landsframlei\u00f0slu og einstakra \u00fe\u00e1tta hennar 1945-2020"}, "SOG08004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_thjodhagsreikningar/SOG08004.px", "text": "Landsframlei\u00f0sla og \u00fej\u00f3\u00f0artekjur \u00e1 f\u00f6stu ver\u00f0lagi 1980-2020"}, "SOG08005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_thjodhagsreikningar/SOG08005.px", "text": "Landsframlei\u00f0slan \u00e1 mann 1980-2020"}, "SOG08006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_thjodhagsreikningar/SOG08006.px", "text": "Skipting landsframlei\u00f0slu eftir framlei\u00f0slu\u00fe\u00e1ttum 1973-2020"}, "SOG08007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_thjodhagsreikningar/SOG08007.px", "text": "Yfirlit yfir fj\u00e1rmunaeign og afskriftir hennar 1945-2020"}, "SOG09001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09001.px", "text": "Fri\u00f0l\u00fdst sv\u00e6\u00f0i 1928-2020"}, "SOG09002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09002.px", "text": "Hitastig \u00e1 nokkrum st\u00f6\u00f0um 1949-2017"}, "SOG09003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09003.px", "text": "\u00darkoma \u00e1 nokkrum st\u00f6\u00f0um 1949-2017"}, "SOG09004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09004.px", "text": "Rakastig \u00e1 nokkrum st\u00f6\u00f0um 1949-2016"}, "SOG09005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09005.px", "text": "Loft\u00fer\u00fdstingur \u00e1 nokkrum st\u00f6\u00f0um 1949-2016"}, "SOG09006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09006.px", "text": "Me\u00f0alvindhra\u00f0i \u00e1 nokkrum st\u00f6\u00f0um 1949-2016"}, "SOG09008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09008.px", "text": "Heildar\u00feykkt \u00f3sonlagsins yfir Reykjav\u00edk \u00ed febr\u00faar til okt\u00f3ber 1961-2015"}, "SOG09009.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09009.px", "text": "Vatnafar, \u00farkoma og uppgufun 1980-2015"}, "SOG09012.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09012.px", "text": "Orkuframbo\u00f0 (frumorkunotkun) eftir orkugj\u00f6fum 1850-2020"}, "SOG09013.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09013.px", "text": "Uppsett rafafl og raforkuframlei\u00f0sla 1904-2020"}, "SOG09014.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09014.px", "text": "St\u00f3ri\u00f0ja og almenn notkun raforku 1953-2019"}, "SOG09015.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_umhverfi/SOG09015.px", "text": "Hlutur orkugjafa \u00ed hitun h\u00fasn\u00e6\u00f0is 1952-2020"}, "SOG12000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_utanrikisverslun/SOG12000.px", "text": "Ver\u00f0- og magnv\u00edsit\u00f6lur utanr\u00edkisverslunar 1864-2017"}, "SOG12001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_utanrikisverslun/SOG12001.px", "text": "\u00datflutningur eftir v\u00f6ldum v\u00f6ruflokkum (Hagstofuflokkun) 1840-2020"}, "SOG12002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_utanrikisverslun/SOG12002.px", "text": "Ver\u00f0m\u00e6ti innflutnings og \u00fatflutnings eftir einst\u00f6kum l\u00f6ndum 1895-2020"}, "SOG12003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_utanrikisverslun/SOG12003.px", "text": "\u00datfluttar v\u00f6rur eftir vinnsluflokki og helstu vi\u00f0skiptal\u00f6ndum 1930-2019. Magn og ver\u00f0m\u00e6ti"}, "SOG12011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_utanrikisverslun/SOG12011.px", "text": "\u00datfluttar sj\u00e1varafur\u00f0ir eftir upprunaflokkum og vinnslugreinum 1947-2019"}, "UTA02802.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_utanrikisverslun/UTA02802.px", "text": "\u00datflutningur eftir tollskr\u00e1rn\u00famerum 2021-2023, kafli 41-99"}, "SOG06000.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06000.px", "text": "Almenn ver\u00f0lagsv\u00edsitala \u00e1r hvert 1817-2022. J\u00fal\u00ed 1914=100"}, "SOG06001a.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06001a.px", "text": "V\u00edsitala neysluver\u00f0s \u00e1n h\u00fasn\u00e6\u00f0is eftir helstu \u00fatgjaldaflokkum \u00e1rlega 1899-2022. J\u00fal\u00ed 1914=100"}, "SOG06001b.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06001b.px", "text": "V\u00edsitala neysluver\u00f0s \u00e1n h\u00fasn\u00e6\u00f0is eftir m\u00e1nu\u00f0um j\u00fal\u00ed 1914 til desember 2022"}, "SOG06002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06002.px", "text": "Skipting \u00fatgjalda \u00ed grundvelli v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s \u00e1r hvert 1899-1914"}, "SOG06003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06003.px", "text": "Skipting \u00fatgjalda \u00ed v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s \u00e1n h\u00fasn\u00e6\u00f0is eftir m\u00e1nu\u00f0um 1914-1940"}, "SOG06004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06004.px", "text": "Skipting \u00fatgjalda \u00ed grundvelli v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s eftir m\u00e1nu\u00f0um 1939-1950"}, "SOG06005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06005.px", "text": "Skipting \u00fatgjalda \u00ed grundvelli v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s eftir m\u00e1nu\u00f0um 1950-1959"}, "SOG06006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06006.px", "text": "Skipting \u00fatgjalda \u00ed grundvelli v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s eftir m\u00e1nu\u00f0um 1959-1968"}, "SOG06007.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06007.px", "text": "Skipting \u00fatgjalda \u00ed grundvelli v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s eftir m\u00e1nu\u00f0um 1968-1984"}, "SOG06008.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06008.px", "text": "Skipting \u00fatgjalda \u00ed grundvelli v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s eftir m\u00e1nu\u00f0um 1984-1988"}, "SOG06010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06010.px", "text": "Skipting \u00fatgjalda \u00ed grundvelli v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s 1988-1997"}, "SOG06011.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06011.px", "text": "Skipting \u00fatgjalda \u00ed grundvelli v\u00edsit\u00f6lu neysluver\u00f0s 1997-2022"}, "SOG06019.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06019.px", "text": "\u00dats\u00f6luver\u00f0 nokkurra v\u00f6rutegunda og \u00fej\u00f3nustuli\u00f0a 1914-1979"}, "SOG06020.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06020.px", "text": "\u00dats\u00f6luver\u00f0 nokkurra v\u00f6rutegunda og \u00fej\u00f3nustuli\u00f0a 1980-2013"}, "SOG06029.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06029.px", "text": "L\u00e1gmarksdagvinnutaxti fyrir almenna verkamannavinnu 1906-2017, \u00e1rleg me\u00f0alt\u00f6l"}, "SOG06030.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_verdlagoglaun/SOG06030.px", "text": "L\u00e1gmarksdagvinnutaxti fyrir almenna verkamannavinnu eftir m\u00e1nu\u00f0um 1906-2017"}, "SOG05001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_vinnumarkadur/SOG05001.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0 atvinnuleysi eftir landsv\u00e6\u00f0um og kyni 1957-2015"}, "SOG05003.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_vinnumarkadur/SOG05003.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0ir atvinnulausir einstaklingar \u00ed Reykjav\u00edk 1929-2021"}, "SOG05004.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_vinnumarkadur/SOG05004.px", "text": "Vinnuaflsnotkun eftir sveitarf\u00e9l\u00f6gum 1963-1990"}, "SOG05005.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_vinnumarkadur/SOG05005.px", "text": "Starfandi eftir atvinnuvegum 1870-2016"}, "SOG05006.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Sogulegar/sogul_vinnumarkadur/SOG05006.px", "text": "Skipting starfandi einstaklinga eftir atvinnugreinum 1963-2016 (\u00e1\u00e6tlanir)"}}, "Umhverfi": {"UMH01001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/1_landlysing/UMH01001.px", "text": "\u00ddmsar landfr\u00e6\u00f0ilegar uppl\u00fdsingar"}, "UMH01101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/1_landlysing/UMH01101.px", "text": "Fri\u00f0l\u00fdst sv\u00e6\u00f0i 1928-2020"}, "UMH01111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/1_landlysing/UMH01111.px", "text": "Landbreytingar milli \u00e1ra"}, "UMH01201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/1_landlysing/UMH01201.px", "text": "Umd\u00e6maskipting landsins 1990-2011 "}, "UMH11110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/2_vedurfar/UMH11110.px", "text": "Hitastig \u00e1 nokkrum st\u00f6\u00f0um 1949-2022"}, "UMH11120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/2_vedurfar/UMH11120.px", "text": "\u00darkoma \u00e1 nokkrum st\u00f6\u00f0um 1949-2022"}, "UMH11130.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/2_vedurfar/UMH11130.px", "text": "Rakastig \u00e1 nokkrum st\u00f6\u00f0um 1949-2022"}, "UMH11140.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/2_vedurfar/UMH11140.px", "text": "Loft\u00fer\u00fdstingur \u00e1 nokkrum st\u00f6\u00f0um 1949-2022"}, "UMH11150.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/2_vedurfar/UMH11150.px", "text": "Me\u00f0alvindhra\u00f0i \u00e1 nokkrum st\u00f6\u00f0um 1949-2022"}, "UMH11165.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/2_vedurfar/UMH11165.px", "text": "S\u00f3lskinsstundir \u00e1 Akureyri og \u00ed Reykjav\u00edk 1949-2022"}, "UMH26100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/2_vatnsnotkunogfraveitur/UMH26100.px", "text": "Vatnafar, \u00farkoma og uppgufun 1980-2015"}, "UMH13120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/1_natturufar/3_loftgaedi/UMH13120.px", "text": "Heildar\u00feykkt \u00f3sonlagsins yfir Reykjav\u00edk \u00ed febr\u00faar til okt\u00f3ber 1961-2015"}, "UMH31101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/2_losunlofttegunda/1_losunlofttegunda_nir/UMH31101.px", "text": "Losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda innan landsv\u00e6\u00f0is \u00cdslands, samantekt 1990-2021"}, "UMH31107.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/2_losunlofttegunda/1_losunlofttegunda_nir/UMH31107.px", "text": "Losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda innan landsv\u00e6\u00f0is \u00cdslands, \u00ed CO2 \u00edgildum 1990-2021"}, "UMH31108.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/2_losunlofttegunda/1_losunlofttegunda_nir/UMH31108.px", "text": "Losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda innan landsv\u00e6\u00f0is \u00cdslands, full sundurli\u00f0un 1990-2021"}, "UMH31310.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/2_losunlofttegunda/1_losunlofttegunda_nir/UMH31310.px", "text": "Losun lofttegunda sem innihalda fl\u00faor innan landsv\u00e6\u00f0is \u00cdslands 1990-2018"}, "UMH31109.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/2_losunlofttegunda/2_losunlofttegunda_aea/UMH31109.px", "text": "Losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda fr\u00e1 hagkerfi \u00cdslands, br\u00e1\u00f0abirg\u00f0art\u00f6lur 2016-2022"}, "UMH31110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/2_losunlofttegunda/2_losunlofttegunda_aea/UMH31110.px", "text": "Losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda fr\u00e1 hagkerfi \u00cdslands, samantekt 1995-2022"}, "UMH31118.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/2_losunlofttegunda/2_losunlofttegunda_aea/UMH31118.px", "text": "Losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegund innan hagkerfis \u00cdslands \u00ed fullri sundurli\u00f0un 1995-2022"}, "UMH31119.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/2_losunlofttegunda/2_losunlofttegunda_aea/UMH31119.px", "text": "Losun koltv\u00eds\u00fdrings og annarra lofttegunda fr\u00e1 vegasamg\u00f6ngum innan hagkerfis \u00cdslands 1995-2022"}, "UMH31220.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/2_losunlofttegunda/3_losunlofttegunda_lrtap/UMH31220.px", "text": "Losun loftmengandi efna fr\u00e1 landsv\u00e6\u00f0i \u00cdslands, samantekt 1990-2021"}, "UMH31230.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/2_losunlofttegunda/3_losunlofttegunda_lrtap/UMH31230.px", "text": "Losun loftmengandi efna innan landsv\u00e6\u00f0is \u00cdslands, full sundurli\u00f0un 1990-2021"}, "UMH04102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/2_urgangur/UMH04102.px", "text": "R\u00e1\u00f0st\u00f6fun \u00fargangs 1995-2013"}, "UMH04105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/2_urgangur/UMH04105.px", "text": "Me\u00f0h\u00f6ndlun \u00fargangs 2014-2020"}, "UMH04110.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/2_urgangur/UMH04110.px", "text": "\u00darvinnsla raft\u00e6kja\u00fargangs \u00e1 \u00cdslandi 2009-2020"}, "UMH04111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/2_urgangur/UMH04111.px", "text": "\u00darvinnsla umb\u00fa\u00f0ar\u00fargangs \u00e1 \u00cdslandi 2010-2020"}, "UMH04112.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/2_urgangur/UMH04112.px", "text": "\u00darvinnsla \u00e1 \u00f6kut\u00e6kjum 2008-2020"}, "UMH04113.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/2_urgangur/UMH04113.px", "text": "\u00darvinnsla \u00e1 rafhl\u00f6\u00f0u\u00fargangi fr\u00e1 \u00cdslandi 2011-2020"}, "UMH26200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/2_vatnsnotkunogfraveitur/UMH26200.px", "text": "Vatnsnotkun eftir vatnsger\u00f0 og tegund starfsemi 2010-2015"}, "UMH34050.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/3_efnisflaedireikningar/UMH34050.px", "text": "Lykilst\u00e6r\u00f0ir (v\u00edsar) \u00far efnisfl\u00e6\u00f0ireikningum 1990-2022"}, "UMH34055.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/3_efnisflaedireikningar/UMH34055.px", "text": "Efnisfl\u00e6\u00f0i um hagkerfi \u00cdslands eftir efnisflokk og fl\u00e6\u00f0ilei\u00f0 (\u00far n\u00e1tt\u00faru, innflutt og \u00fatflutt) 1990-2022"}, "UMH34065.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/3_efnisflaedireikningar/UMH34065.px", "text": "Losun lofttegunda og annarra efna \u00fat \u00ed umhverfi\u00f0 fr\u00e1 hagkerfi \u00cdslands 1995-2022"}, "UMH34090.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/3_efnisflaedireikningar/UMH34090.px", "text": "Efnisfl\u00e6\u00f0i eftir framlei\u00f0slustigum, efnisflokkum, fl\u00e6\u00f0ilei\u00f0um og \u00e1rum 1995-2020"}, "UMH34095.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/3_efnisflaedi/3_efnisflaedireikningar/UMH34095.px", "text": "Fl\u00e6\u00f0i matv\u00f6ru um hagkerfi \u00cdslands, framlei\u00f0sla, innflutningur og \u00fatflutningur eftir efnisflokki og framlei\u00f0slustigi 1995-2020"}, "IDN02302.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/1_orkuverdogkostnadur/IDN02302.px", "text": "Ver\u00f0 \u00e1 \u00fdmsum orkutegundum 1980-2012 "}, "IDN02303.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/1_orkuverdogkostnadur/IDN02303.px", "text": "Ver\u00f0 \u00e1 raforku til heimila og i\u00f0na\u00f0ar \u00e1 Nor\u00f0url\u00f6ndum 2013-2022"}, "IDN02100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/2_framleidslaognotkun/IDN02100.px", "text": "Afl og orkuvinnsla almenningsrafst\u00f6\u00f0va 1904-1975"}, "IDN02101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/2_framleidslaognotkun/IDN02101.px", "text": "Afl og orkuvinnsla almenningsrafst\u00f6\u00f0va 1976-2019"}, "IDN02102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/2_framleidslaognotkun/IDN02102.px", "text": "Heildarnotkun orku eftir uppruna 1940-2020"}, "IDN02103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/2_framleidslaognotkun/IDN02103.px", "text": "St\u00f3ri\u00f0ja og almenn notkun raforku 1990-2019"}, "IDN02104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/2_framleidslaognotkun/IDN02104.px", "text": "Raforkunotkun 1998-2018"}, "IDN02105.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/2_framleidslaognotkun/IDN02105.px", "text": "Ol\u00edunotkun 1982-2020"}, "IDN02401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/3_orkuflaedireikningar/IDN02401.px", "text": "Orkuj\u00f6fnu\u00f0ur \u00ed heild 1990-2016"}, "UMH40100.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/3_orkuflaedireikningar/UMH40100.px", "text": "Orkunotkun eftir atvinnugreinum og orkugj\u00f6fum 2014-2020"}, "UMH40200.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/3_orkuflaedireikningar/UMH40200.px", "text": "Innfl\u00e6\u00f0i og notkun orku eftir orkugjafa og \u00e1rum fyrir i\u00f0na\u00f0 og heimili \u00ed heild 2014-2020"}, "UMH40210.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/3_orkuflaedireikningar/UMH40210.px", "text": "Innfl\u00e6\u00f0i og notkun raforku eftir atvinnugreinum og \u00e1rum 2014-2020"}, "UMH40220.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/3_orkuflaedireikningar/UMH40220.px", "text": "Innfl\u00e6\u00f0i og notkun hita eftir atvinnugreinum og \u00e1rum 2014-2020"}, "UMH40500.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/4_orkumal/3_orkuflaedireikningar/UMH40500.px", "text": "M\u00e6likvar\u00f0ar tengdir orkufl\u00e6\u00f0i 2014-2020"}, "SAM03401.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/1_almenningssamgongur/SAM03401.px", "text": "Notkun almenningssamgangna eftir kyni, b\u00fasetu og uppruna 2014   "}, "SAM03402.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/1_almenningssamgongur/SAM03402.px", "text": "Notkun almenningssamgangna eftir efnahagsst\u00f6\u00f0u 2014   "}, "SAM03403.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/1_almenningssamgongur/SAM03403.px", "text": "Notkun almenningssamgangna eftir aldri og menntun 2014   "}, "SAM03404.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/1_almenningssamgongur/SAM03404.px", "text": "Notkun almenningssamgangna eftir heimilisger\u00f0 og st\u00f6\u00f0u \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0ismarka\u00f0i 2014   "}, "SAM03405.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/1_almenningssamgongur/SAM03405.px", "text": "Notkun almenningssamgangna eftir atvinnust\u00f6\u00f0u 2014    "}, "SAM04101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/2_flugogflugvellir/SAM04101.px", "text": "Skr\u00e1\u00f0 loftf\u00f6r 1984-2019"}, "SAM04201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/2_flugogflugvellir/SAM04201.px", "text": "Flutningar um \u00e1\u00e6tlunarflugvelli eftir tegund flutninga og flugv\u00f6llum 2003-2019"}, "SAM04202.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/2_flugogflugvellir/SAM04202.px", "text": "Flutningar um Keflav\u00edkurflugv\u00f6ll 1960-2003"}, "SAM04203.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/2_flugogflugvellir/SAM04203.px", "text": "Flutningar um Keflav\u00edkurflugv\u00f6ll 2004-2019"}, "SAM03101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/3_okutaekiogvegir/SAM03101.px", "text": "Skr\u00e1sett \u00f6kut\u00e6ki 1950-2022"}, "SAM03102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/3_okutaekiogvegir/SAM03102.px", "text": "Skr\u00e1sett \u00f6kut\u00e6ki \u00ed \u00e1rslok 1986-2016"}, "SAM03104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/3_okutaekiogvegir/SAM03104.px", "text": "\u00d6kut\u00e6ki \u00ed \u00e1rslok og n\u00fdskr\u00e1ning \u00f6kut\u00e6kja eftir landsv\u00e6\u00f0um 1996-2000"}, "SAM03201.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/3_okutaekiogvegir/SAM03201.px", "text": "Umfer\u00f0arslys 1966-2021"}, "SAM03301.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/3_okutaekiogvegir/SAM03301.px", "text": "\u00dej\u00f3\u00f0vegir eftir flokkum og landsv\u00e6\u00f0um 2003-2021"}, "SAM30111.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/3_okutaekiogvegir/SAM30111.px", "text": "B\u00edlaeign og akstur eftir atvinnugreinum og eldsneyti 2005-2022"}, "SAM30120.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/3_okutaekiogvegir/SAM30120.px", "text": "Fj\u00f6ldi \u00f6kut\u00e6kja eftir \u00feunga og orkugjafa 1995-2022"}, "SAM31002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/3_okutaekiogvegir/SAM31002.px", "text": "Me\u00f0al dagleg umfer\u00f0 \u00e1 stofnvegum eftir m\u00e1nu\u00f0um 2005-2023"}, "SAM05101.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/4_skip/SAM05101.px", "text": "Verslunarskipast\u00f3llinn eftir tegundum skipa, st\u00e6r\u00f0 og aldri 2000-2008 "}, "SAM05102.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/4_skip/SAM05102.px", "text": "\u00deilfarsskipast\u00f3llinn eftir tegundum og st\u00e6r\u00f0 2000-2008   "}, "SAM05103.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/4_skip/SAM05103.px", "text": "V\u00f6ruflutningar um hafnir 2001-2021"}, "SAM05104.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/5_samgongur/4_skip/SAM05104.px", "text": "Skipakomur til Faxafl\u00f3ahafna  1994-2021"}, "UMH51001.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/6_graenahagkerfid/1_umhverfisskattar/UMH51001.px", "text": "Umhverfisskattar \u00e1 \u00cdslandi \u00ed fullri sundurli\u00f0un 2007-2021"}, "UMH51002.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/6_graenahagkerfid/1_umhverfisskattar/UMH51002.px", "text": "Umhverfisskattar \u00e1 \u00cdslandi, einstaka skattar 2007-2021"}, "UMH51010.px": {"url": "https://px.hagstofa.is/pxis/api/v1/is/Umhverfi/6_graenahagkerfid/1_umhverfisskattar/UMH51010.px", "text": "Vei\u00f0igjald 2011-2021"}}}